{
    "nodes": [
        {
            "id": "1",
            "type": "startNode",
            "position": {
                "x": -6870,
                "y": 3199
            },
            "data": {
                "id": "1",
                "markup": "<p>START</p>",
                "raw_text": "START",
                "position": {
                    "x": -6870,
                    "y": 3199
                },
                "type": "startNode",
                "tags": [],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348058588084537",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -4605,
                "y": -164
            },
            "data": {
                "id": "16348058588084537",
                "markup": "<p>Handelt es sich um eine Dienstreise oder einen Dienstgang?</p>",
                "raw_text": "Handelt es sich um eine Dienstreise oder einen Dienstgang?",
                "position": {
                    "x": -4605,
                    "y": -164
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348059233297511",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16348059022280168",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Dienstgang"
                    },
                    {
                        "id": "16348059308264456",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Was ist der Unterschied zwischen Dienstgang und Dienstreise?"
                    }
                ],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438895572456122",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Wie buche ich eine Reise?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16348058621438633",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -5567,
                "y": 2970
            },
            "data": {
                "id": "16348058621438633",
                "markup": "<p><strong>Zu welchem Thema haben Sie Fragen?</strong></p>",
                "raw_text": "Zu welchem Thema haben Sie Fragen?",
                "position": {
                    "x": -5567,
                    "y": 2970
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348060093765599",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "text": "Reise buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16348060109153812",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "text": "Kostenerstattung"
                    },
                    {
                        "id": "16457052652127241",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "text": "Reise stornieren"
                    },
                    {
                        "id": "16363753908915004",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "text": "Travel Risk Management"
                    },
                    {
                        "id": "16460435768492226",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "text": "Problem/Notfall w\u00e4hrend der Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16348060117936606",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "text": "Aufenthalt ab 4 Wochen/Forschungssemester"
                    },
                    {
                        "id": "16391214697489353",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "text": "Formulare, Fristen und Abl\u00e4ufe"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348060958254618",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -1201,
                "y": 2428
            },
            "data": {
                "id": "16348060958254618",
                "markup": "<p>Bitte legen Sie alle Belege im Original der Reisekostenabrechnung bei.</p>\n<p>Was soll erstattet werden?</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Bitte legen Sie alle Belege im Original der Reisekostenabrechnung bei.Was soll erstattet werden? ",
                "position": {
                    "x": -1201,
                    "y": 2428
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16353350379934745",
                        "nodeId": "16348060958254618",
                        "text": "Nebenkosten"
                    },
                    {
                        "id": "16353349990019023",
                        "nodeId": "16348060958254618",
                        "text": "Fahrtkosten"
                    },
                    {
                        "id": "16353350991372151",
                        "nodeId": "16348060958254618",
                        "text": "Unterkunft"
                    },
                    {
                        "id": "16387789739753732",
                        "nodeId": "16348060958254618",
                        "text": "Tagegeld"
                    },
                    {
                        "id": "16467501200494768",
                        "nodeId": "16348060958254618",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich"
                    }
                ],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438896627632847",
                        "nodeId": "16348060958254618",
                        "text": "Wie rechne ich meine Reise ab?"
                    },
                    {
                        "id": "16438896775148668",
                        "nodeId": "16348060958254618",
                        "text": "Frage zur Abrechnung"
                    },
                    {
                        "id": "16438896864480949",
                        "nodeId": "16348060958254618",
                        "text": "Ich habe eine Frage zur Abrechnung"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16348064261907944",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -225,
                "y": 458
            },
            "data": {
                "id": "16348064261907944",
                "markup": "<p>Haben Sie die <strong>schriftliche</strong> Genehmigung ihres <a title=\"Link zum Rundschreiben\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/rundschreiben/2022/rs2022-06.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dienstvorgesetzten</a> eingeholt?</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Haben Sie die schriftliche Genehmigung ihres Dienstvorgesetzten eingeholt? ",
                "position": {
                    "x": -225,
                    "y": 458
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348064379831866",
                        "nodeId": "16348064261907944",
                        "text": "nein"
                    },
                    {
                        "id": "16348064372891051",
                        "nodeId": "16348064261907944",
                        "text": "ja"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348070558358676",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -152,
                "y": 889
            },
            "data": {
                "id": "16348070558358676",
                "markup": "<p>Haben Sie die <strong>m&uuml;ndliche</strong> Genehmigung ihres Vorgesetzten eingeholt?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie die m\u00fcndliche Genehmigung ihres Vorgesetzten eingeholt?",
                "position": {
                    "x": -152,
                    "y": 889
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348070638613845",
                        "nodeId": "16348070558358676",
                        "text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16348070702536664",
                        "nodeId": "16348070558358676",
                        "text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348071239272239",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 795,
                "y": 592
            },
            "data": {
                "id": "16348071239272239",
                "markup": "<p>Wollen Sie sich &uuml;ber die Buchung von <strong>Transportmitteln</strong> oder &uuml;ber <strong>Nebenkosten</strong> informieren?</p>",
                "raw_text": "Wollen Sie sich \u00fcber die Buchung von Transportmitteln oder \u00fcber Nebenkosten informieren?",
                "position": {
                    "x": 795,
                    "y": 592
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348100930250797",
                        "nodeId": "16348071239272239",
                        "text": "Transportmittel"
                    },
                    {
                        "id": "16354903195178445",
                        "nodeId": "16348071239272239",
                        "text": "Was sind Nebenkosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16348100938155782",
                        "nodeId": "16348071239272239",
                        "text": "Nebenkosten"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348093549280346",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 2968,
                "y": 113
            },
            "data": {
                "id": "16348093549280346",
                "markup": "<p>Haben Sie vor, einen privaten Aufenthalt mit Ihrer Dienstreise zu verbinden oder nehmen Sie eine private Begleitperson mit?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie vor, einen privaten Aufenthalt mit Ihrer Dienstreise zu verbinden oder nehmen Sie eine private Begleitperson mit?",
                "position": {
                    "x": 2968,
                    "y": 113
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16378315927393515",
                        "nodeId": "16348093549280346",
                        "text": "{{PRIVAT_AUFENTHALT=BOOLEAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348097487038694",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 4095,
                "y": 15
            },
            "data": {
                "id": "16348097487038694",
                "markup": "<p>Zu welchem Thema haben Sie Fragen?</p>",
                "raw_text": "Zu welchem Thema haben Sie Fragen?",
                "position": {
                    "x": 4095,
                    "y": 15
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348097680396647",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "text": "Unterkunft"
                    },
                    {
                        "id": "16348097687835256",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "text": "Transportmittel"
                    },
                    {
                        "id": "16348097665338502",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "text": "Nebenkosten"
                    },
                    {
                        "id": "16365510021692384",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "text": "Tagegeld"
                    },
                    {
                        "id": "16430174634144696",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "text": "Vorschuss beantragen"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348100109577394",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 4531,
                "y": 281
            },
            "data": {
                "id": "16348100109577394",
                "markup": "<p>Welches Transportmittel m&ouml;chten Sie nutzen?</p>",
                "raw_text": "Welches Transportmittel m\u00f6chten Sie nutzen?",
                "position": {
                    "x": 4531,
                    "y": 281
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16351688023444087",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "text": "Zug"
                    },
                    {
                        "id": "16351616190893714",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "text": "\u00d6PNV"
                    },
                    {
                        "id": "16460322532907065",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "text": "privater PKW"
                    },
                    {
                        "id": "16351692334402182",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "text": "Mietwagen"
                    },
                    {
                        "id": "16351692394105157",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "text": "Taxi"
                    },
                    {
                        "id": "16351687978524495",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "text": "Flug"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16351700401033947",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5869,
                "y": 1117
            },
            "data": {
                "id": "16351700401033947",
                "markup": "<p>Fl&uuml;ge sind erstattungsf&auml;hig, wenn die dienstlichen oder wirtschftlichen Gr&uuml;nde f&uuml;r die Flugzeugbenutzung die Belange des Klimaschutzes &uuml;berwiegen. Die Kosten f&uuml;r Ausgleichszahlungen/Klimaausgleich f&uuml;r Flugreisen sind bei der <a title=\"Link zur Wirtschaftlichkeitsberechnung\" href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/reisekosten/befoerderung/#id-e72ff8a9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Wirtschaftlichkeitsberechnung</a> einzubeziehen.</p>\n<p>Dienstliche oder wirtschaftliche Gr&uuml;nde sind z.B.:</p>\n<ul>\n<li>Wahrnehmung mehrerer aufeinanderfolgender dienstlicher Termine</li>\n<li><a title=\"Link zur Berechnung Arbeitszeitgewinn\" href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/reisekosten/befoerderung/#id-e72ff8a9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Arbeitszeitgewinn</a></li>\n<li>F&uuml;hrt zu einer geringeren Reisekostenverg&uuml;tung</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Fl\u00fcge sind erstattungsf\u00e4hig, wenn die dienstlichen oder wirtschftlichen Gr\u00fcnde f\u00fcr die Flugzeugbenutzung die Belange des Klimaschutzes \u00fcberwiegen. Die Kosten f\u00fcr Ausgleichszahlungen/Klimaausgleich f\u00fcr Flugreisen sind bei der Wirtschaftlichkeitsberechnung einzubeziehen.Dienstliche oder wirtschaftliche Gr\u00fcnde sind z.B.:Wahrnehmung mehrerer aufeinanderfolgender dienstlicher TermineArbeitszeitgewinnF\u00fchrt zu einer geringeren Reisekostenverg\u00fctung ",
                "position": {
                    "x": 5869,
                    "y": 1117
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433857072532848",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "Darf ich fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433857142874912",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "Ist es erlaubt einen Flug zu buchen oder muss ich mit der Bahn fahren?"
                    },
                    {
                        "id": "16433857473374215",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "Wann ist es erlaubt zu fliegen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16351710117855351",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6846,
                "y": 877
            },
            "data": {
                "id": "16351710117855351",
                "markup": "<p>Fl&uuml;ge sind grunds&auml;tzlich &uuml;ber das <a href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/dienstreisen/befoerderung/\">Vertragsreiseb&uuml;ro der Universit&auml;t Stuttgart</a> zu buchen. Weitere Informationen finden Sie im <a href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/rundschreiben/2024/rs2024-34.html\">Rundschreiben 34/2024.</a></p>",
                "raw_text": "Fl\u00fcge sind grunds\u00e4tzlich \u00fcber das Vertragsreiseb\u00fcro der Universit\u00e4t Stuttgart zu buchen. Weitere Informationen finden Sie im Rundschreiben 34/2024.",
                "position": {
                    "x": 6846,
                    "y": 877
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433765112549257",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Darf ich meinen Flug selbst buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433765320215755",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Muss ich in ein Reiseb\u00fcro?"
                    },
                    {
                        "id": "16433769607500642",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Wo kann ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433769719642077",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Wie kann ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433770676335485",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Wo muss ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433772374115146",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Wo kann ich die Reise buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16351719713796576",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6275,
                "y": 1117
            },
            "data": {
                "id": "16351719713796576",
                "markup": "<p>Bei Flugreisen zu einem Gesch&auml;ftsort au&szlig;erhalb Europas, bei einer Flugdauer von mehr als 8 Stunden ohne Unterbrechung d&uuml;rfen Sie \"Business\" Klasse buchen. </p>\n<p>Eine Sitzplatzreservierung ist nicht erstattungsf&auml;hig.</p>",
                "raw_text": "Bei Flugreisen zu einem Gesch\u00e4ftsort au\u00dferhalb Europas, bei einer Flugdauer von mehr als 8 Stunden ohne Unterbrechung d\u00fcrfen Sie \"Business\" Klasse buchen. Eine Sitzplatzreservierung ist nicht erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 6275,
                    "y": 1117
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436175423602267",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Welche Flugklasse darf ich buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436192197941687",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Welche Klasse darf ich fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436192382957973",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Kann ich auch Bussiness Klasse buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436174999454412",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Welche Klasse darf ich buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436175113296934",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Darf ich erste Klasse fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436175257462018",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Darf ich 1. Klasse fliegen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16351756063145903",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6396,
                "y": 129
            },
            "data": {
                "id": "16351756063145903",
                "markup": "<p>Bahnfahrkarten k&ouml;nnen selbst (&uuml;ber die <a title=\"Deutsche Bahn\" href=\"https://www.bahn.de/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Website der DB</a>, am Schalter / Automat) oder &uuml;ber das <a href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/dienstreisen/\">Vertragsreiseb&uuml;ro der Universit&auml;t Stuttgart </a>(Tel. +49 711 948 4445) gebucht werden.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Bahnfahrkarten k\u00f6nnen selbst (\u00fcber die Website der DB, am Schalter / Automat) oder \u00fcber das Vertragsreiseb\u00fcro der Universit\u00e4t Stuttgart (Tel. +49 711 948 4445) gebucht werden. ",
                "position": {
                    "x": 6396,
                    "y": 129
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432879567871806",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie buche ich einen Fahrkarte?"
                    },
                    {
                        "id": "16432879784782345",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie kann ich eine Bahnfahrt buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16432886532005678",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie buche ich eine Fahrkarte?"
                    },
                    {
                        "id": "16433765421201141",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Muss ich in ein Reiseb\u00fcro?"
                    },
                    {
                        "id": "16433769534976951",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wo kann ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433770012973705",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie kann ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433770605351506",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wo muss ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433772285734845",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wo kann ich die Reise buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16351756667261880",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 7672,
                "y": 595
            },
            "data": {
                "id": "16351756667261880",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Buchung eines Transportmittels?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Buchung eines Transportmittels?",
                "position": {
                    "x": 7672,
                    "y": 595
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16351757079693085",
                        "nodeId": "16351756667261880",
                        "text": "Ich m\u00f6chte ein anderes Transportmittel buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16351757094303988",
                        "nodeId": "16351756667261880",
                        "text": "nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16351758725844476",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 8138,
                "y": 576
            },
            "data": {
                "id": "16351758725844476",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zu Unterkunft, Tagegeld oder Nebenkosten?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zu Unterkunft, Tagegeld oder Nebenkosten?",
                "position": {
                    "x": 8138,
                    "y": 576
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16351760007748545",
                        "nodeId": "16351758725844476",
                        "text": "nein"
                    },
                    {
                        "id": "16365617217952054",
                        "nodeId": "16351758725844476",
                        "text": "Tagegeld"
                    },
                    {
                        "id": "16351759007540727",
                        "nodeId": "16351758725844476",
                        "text": "Unterkunft"
                    },
                    {
                        "id": "16351758997806952",
                        "nodeId": "16351758725844476",
                        "text": "Nebenkosten"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16353297472197738",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 2235,
                "y": 5280
            },
            "data": {
                "id": "16353297472197738",
                "markup": "<p>Liegt eine Zuweisung von T&auml;tigkeiten bei einem anderen Arbeitgeber oder eine Abordnung vor?&nbsp;&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Liegt eine Zuweisung von T\u00e4tigkeiten bei einem anderen Arbeitgeber oder eine Abordnung vor?  ",
                "position": {
                    "x": 2235,
                    "y": 5280
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16370641093562699",
                        "nodeId": "16353297472197738",
                        "text": "Was ist eine Zuweisung/Abordnung?"
                    },
                    {
                        "id": "16370629640860383",
                        "nodeId": "16353297472197738",
                        "text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16370629633128792",
                        "nodeId": "16353297472197738",
                        "text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16353303012891903",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 3757,
                "y": 5190
            },
            "data": {
                "id": "16353303012891903",
                "markup": "<p>Reisen Sie alleine oder mit Ihrer Familie?</p>",
                "raw_text": "Reisen Sie alleine oder mit Ihrer Familie?",
                "position": {
                    "x": 3757,
                    "y": 5190
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16353304327772731",
                        "nodeId": "16353303012891903",
                        "text": "Alleine"
                    },
                    {
                        "id": "16353304495764034",
                        "nodeId": "16353303012891903",
                        "text": "Mit Familie"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16353412627443913",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 224,
                "y": 8265
            },
            "data": {
                "id": "16353412627443913",
                "markup": "<p><strong>Reisesicherheit/ Travel Risk Management</strong></p>\n<p>Zu welchem Bereich ben&ouml;tigen Sie Informationen?</p>\n<ul>\n<li>Hilfe im Notfall</li>\n<li>Was ist zu beachten?</li>\n<li>Service-Angebote</li>\n<li>Allgemeine Informationen und links</li>\n<li>Schulungsangebote</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Reisesicherheit/ Travel Risk ManagementZu welchem Bereich ben\u00f6tigen Sie Informationen?Hilfe im NotfallWas ist zu beachten?Service-AngeboteAllgemeine Informationen und linksSchulungsangebote",
                "position": {
                    "x": 224,
                    "y": 8265
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16353415401052676",
                        "nodeId": "16353412627443913",
                        "text": "Schulungsangebote"
                    },
                    {
                        "id": "16353415038580994",
                        "nodeId": "16353412627443913",
                        "text": "Was ist zu beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16372362850358974",
                        "nodeId": "16353412627443913",
                        "text": "Hilfe im Notfall"
                    },
                    {
                        "id": "16353415289295244",
                        "nodeId": "16353412627443913",
                        "text": "Allgemeine Informationen"
                    },
                    {
                        "id": "16353415133594003",
                        "nodeId": "16353412627443913",
                        "text": "Service-Angebote"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16354038874355911",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 1424,
                "y": 8119
            },
            "data": {
                "id": "16354038874355911",
                "markup": "<p>Wozu ben&ouml;tigen Sie Informationen?</p>\n<ul>\n<li>Informationen <strong>vor Antritt einer Dienstreise</strong></li>\n<li>Es ist ein <strong>Notfall w&auml;hrend Ihrer Dienstreise eingetreten</strong></li>\n<li>Informationen zu den <strong>Risiko-Klassen der L&auml;nder</strong></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Wozu ben\u00f6tigen Sie Informationen?Informationen vor Antritt einer DienstreiseEs ist ein Notfall w\u00e4hrend Ihrer Dienstreise eingetretenInformationen zu den Risiko-Klassen der L\u00e4nder",
                "position": {
                    "x": 1424,
                    "y": 8119
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16354040647313232",
                        "nodeId": "16354038874355911",
                        "text": "Vor Antritt einer Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16354040816169298",
                        "nodeId": "16354038874355911",
                        "text": "Notfall auf der Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16354040846379592",
                        "nodeId": "16354038874355911",
                        "text": "Informationen der Risikoklassen der L\u00e4nder"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16354903154347892",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1560,
                "y": 832
            },
            "data": {
                "id": "16354903154347892",
                "markup": "<p>Nebenkosten sind z.B.:</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<ul>\n<li>Visageb&uuml;hren</li>\n<li>Konferenzdinner (Konsortialabendessen)</li>\n<li>Parkgeb&uuml;hren</li>\n<li>dienstliches &Uuml;bergep&auml;ck</li>\n<li>Konferenzgeb&uuml;hren</li>\n<li>Kreditkartengeb&uuml;hren</li>\n<li>Garderobengeb&uuml;hren</li>\n<li>Eintrittskosten</li>\n<li>Postgeb&uuml;hren</li>\n<li>notwendige Schutzimpfungen<br /><br /><br /></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Nebenkosten sind z.B.: Visageb\u00fchrenKonferenzdinner (Konsortialabendessen)Parkgeb\u00fchrendienstliches \u00dcbergep\u00e4ckKonferenzgeb\u00fchrenKreditkartengeb\u00fchrenGarderobengeb\u00fchrenEintrittskostenPostgeb\u00fchrennotwendige Schutzimpfungen",
                "position": {
                    "x": 1560,
                    "y": 832
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433856092367252",
                        "nodeId": "16354903154347892",
                        "text": "Was bedeutet Nebenkosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16433856199874333",
                        "nodeId": "16354903154347892",
                        "text": "Welche Kosten gelten als Nebenkosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16354905244322603",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 741,
                "y": 6453
            },
            "data": {
                "id": "16354905244322603",
                "markup": "<p>Momentan sind keine Angebote verf&uuml;gbar.</p>\n<p>Neue Angebote werden auf der Uni internen Seite f&uuml;r <a title=\"Link uni-intern \" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/reisesicherheit/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Reisesicherheit</a> (erreichbar nur aus dem Netz der Universit&auml;t bzw. VPN) ver&ouml;ffentlicht.</p>",
                "raw_text": "Momentan sind keine Angebote verf\u00fcgbar.Neue Angebote werden auf der Uni internen Seite f\u00fcr Reisesicherheit (erreichbar nur aus dem Netz der Universit\u00e4t bzw. VPN) ver\u00f6ffentlicht.",
                "position": {
                    "x": 741,
                    "y": 6453
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438151359500884",
                        "nodeId": "16354905244322603",
                        "text": "Welche Schulungen gibt es zu Travel Risk Management?"
                    },
                    {
                        "id": "16438151520160029",
                        "nodeId": "16354905244322603",
                        "text": "Gibt es Schulungsangebote f\u00fcr Travel Risk Management?"
                    },
                    {
                        "id": "16438151741994394",
                        "nodeId": "16354905244322603",
                        "text": "Wie kann ich mehr \u00fcber Travel Risk Management erfahren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16354905702367934",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1380,
                "y": 8839
            },
            "data": {
                "id": "16354905702367934",
                "markup": "<ul class=\"linklist_standard\">\n<li><a title=\"Link zur internen Website\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/reisesicherheit/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Uni-interne Website Reisesicherheit</a></li>\n<li><a title=\"Aktuelle Corona-Informantionen der Universit&auml;t\" href=\"https://www.uni-stuttgart.de/universitaet/aktuelles/meldungen/corona/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Aktuelle Corona-Informantionen der Universit&auml;t</a></li>\n<li><a title=\"Allgemeine Informationen zu Dienstreisen und Reisekosten\" href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/reisekosten/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Allgemeine Informationen zu Dienstreisen und Reisekosten</a></li>\n<li><a title=\"Zentrale Datenschutzstelle der baden-w&uuml;rttembergischen Universit&auml;ten (ZENDAS)\" href=\"https://www.zendas.de/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Zentrale Datenschutzstelle der baden-w&uuml;rttembergischen Universit&auml;ten (ZENDAS)</a></li>\n<li><a title=\"Arbeitsmedizinischer Dienst\" href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/arbeits-und-umweltschutz/arbeitsmedizinischer-dienst/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Arbeitsmedizinischer Dienst</a></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Uni-interne Website ReisesicherheitAktuelle Corona-Informantionen der Universit\u00e4tAllgemeine Informationen zu Dienstreisen und ReisekostenZentrale Datenschutzstelle der baden-w\u00fcrttembergischen Universit\u00e4ten (ZENDAS)Arbeitsmedizinischer Dienst",
                "position": {
                    "x": 1380,
                    "y": 8839
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438145887078213",
                        "nodeId": "16354905702367934",
                        "text": "Wo kann ich allgemeine Information zu Dienstreisen finden?"
                    },
                    {
                        "id": "16438146073075921",
                        "nodeId": "16354905702367934",
                        "text": "Wo kann ich generelle Information zu Reisekosten finden?"
                    },
                    {
                        "id": "16438146346579062",
                        "nodeId": "16354905702367934",
                        "text": "Wo finde ich aktuelle Corona Information der Uni Stuttgart?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16354906283827975",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 1395,
                "y": 9146
            },
            "data": {
                "id": "16354906283827975",
                "markup": "<p>Folgende Services stehen Ihnen zur Verf&uuml;gung:</p>\n<ul>\n<li><strong>Notfall-App (24/7)</strong></li>\n<li>Internes <strong>Notfallteam kontaktieren<br /></strong></li>\n<li>Informationen zu <strong>MD Medicus<br /></strong></li>\n<li>Reiserisiko-<strong>L&auml;nderdatenbank</strong></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Folgende Services stehen Ihnen zur Verf\u00fcgung:Notfall-App (24/7)Internes Notfallteam kontaktierenInformationen zu MD MedicusReiserisiko-L\u00e4nderdatenbank",
                "position": {
                    "x": 1395,
                    "y": 9146
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16354907064513644",
                        "nodeId": "16354906283827975",
                        "text": "Reiserisiko-L\u00e4nderdatenbank"
                    },
                    {
                        "id": "16354906942077984",
                        "nodeId": "16354906283827975",
                        "text": "Notfall-App"
                    },
                    {
                        "id": "16354919204988753",
                        "nodeId": "16354906283827975",
                        "text": "Notfall-Team intern"
                    },
                    {
                        "id": "16354919398790966",
                        "nodeId": "16354906283827975",
                        "text": "MD Medicus"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16363751039893796",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 509,
                "y": 919
            },
            "data": {
                "id": "16363751039893796",
                "markup": "<p>Eine <strong>m&uuml;ndliche Genehmigung</strong> ihres Vorgetzten ist <strong>zwingend erforderlich</strong>.<br />Bitte denken Sie daran, diese einzuholen.</p>",
                "raw_text": "Eine m\u00fcndliche Genehmigung ihres Vorgetzten ist zwingend erforderlich.Bitte denken Sie daran, diese einzuholen.",
                "position": {
                    "x": 509,
                    "y": 919
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433773400463002",
                        "nodeId": "16363751039893796",
                        "text": "Brauche ich eine Genehmigung?"
                    },
                    {
                        "id": "16433854909261123",
                        "nodeId": "16363751039893796",
                        "text": "Muss ich etwas tun bevor ich reisen darf?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363751447148919",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 361,
                "y": 21
            },
            "data": {
                "id": "16363751447148919",
                "markup": "<p>Bitte holen Sie sich zun&auml;chst mittels dieses&nbsp;<a title=\"Formular Dienstreisegenehmigung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/genehmigung/dra_inst.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formulars </a>eine schriftliche Genehmigung ihres Dienstvorgesetzten ein. <strong>Dies ist zwingend erforderlich. </strong>Bitte beachten Sie die Regelungen des <a title=\"Link zum Rundschreiben\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/rundschreiben/2022/rs2022-06.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Rundschreibens Nr. 6/2022</a>.&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Bitte holen Sie sich zun\u00e4chst mittels dieses Formulars eine schriftliche Genehmigung ihres Dienstvorgesetzten ein. Dies ist zwingend erforderlich. Bitte beachten Sie die Regelungen des Rundschreibens Nr. 6/2022. ",
                "position": {
                    "x": 361,
                    "y": 21
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433773068436947",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Brauche ich eine Genehmigung?"
                    },
                    {
                        "id": "16433853267591703",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich f\u00fcr eine Dienstreise?"
                    },
                    {
                        "id": "16433853495251328",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich?"
                    },
                    {
                        "id": "16433855141090848",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Muss ich etwas tun bevor ich reisen darf?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363751845458600",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -2640,
                "y": -110
            },
            "data": {
                "id": "16363751845458600",
                "markup": "<p><strong>Dienstreisen</strong> dienen der Erledigung von Dienstgesch&auml;ften <strong>au&szlig;erhalb Stuttgarts</strong>.</p>\n<p>Folgendes sind <span style=\"color: #e03e2d;\"><strong>keine</strong></span> Dienstreisen:</p>\n<ul>\n<li>Betriebsaus\ufb02&uuml;ge</li>\n<li>Reisen im Rahmen einer Nebent&auml;tigkeit</li>\n<li>Reisen zu Fortbildungsveranstaltungen (sofern&nbsp;&uuml;berwiegend im pers&ouml;nlichen Interesse)</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Dienstreisen dienen der Erledigung von Dienstgesch\u00e4ften au\u00dferhalb Stuttgarts.Folgendes sind keine Dienstreisen:Betriebsaus\ufb02\u00fcgeReisen im Rahmen einer Nebent\u00e4tigkeitReisen zu Fortbildungsveranstaltungen (sofern \u00fcberwiegend im pers\u00f6nlichen Interesse)",
                "position": {
                    "x": -2640,
                    "y": -110
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433776763516474",
                        "nodeId": "16363751845458600",
                        "text": "Was ist eine Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16433855599351753",
                        "nodeId": "16363751845458600",
                        "text": "Was ist der Unterschied zwischen einer Dienstreise und Dienstgang?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363752201349915",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 540,
                "y": 1165
            },
            "data": {
                "id": "16363752201349915",
                "markup": "<p>Dienstg&auml;nge sind G&auml;nge oder Fahrten zur Erledigung von Dienstgesch&auml;ften innerhalb von&nbsp; Stuttgart.</p>",
                "raw_text": "Dienstg\u00e4nge sind G\u00e4nge oder Fahrten zur Erledigung von Dienstgesch\u00e4ften innerhalb von  Stuttgart.",
                "position": {
                    "x": 540,
                    "y": 1165
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433776833184332",
                        "nodeId": "16363752201349915",
                        "text": "Was ist ein Dienstgang"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363752591243585",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 851,
                "y": 56
            },
            "data": {
                "id": "16363752591243585",
                "markup": "<p>In welches Land reisen Sie?</p>",
                "raw_text": "In welches Land reisen Sie?",
                "position": {
                    "x": 851,
                    "y": 56
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363752591246837",
                        "nodeId": "16363752591243585",
                        "text": "{{LAND=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16363753123487784",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 1158,
                "y": 56
            },
            "data": {
                "id": "16363753123487784",
                "markup": "<p>In welche Stadt reisen Sie?</p>",
                "raw_text": "In welche Stadt reisen Sie?",
                "position": {
                    "x": 1158,
                    "y": 56
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363753123480094",
                        "nodeId": "16363753123487784",
                        "text": "{{STADT=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16363753477187975",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2246,
                "y": 386
            },
            "data": {
                "id": "16363753477187975",
                "markup": "<p>Dienstreisen in Virusvariantengebiete sind nicht zul&auml;ssig.</p>",
                "raw_text": "Dienstreisen in Virusvariantengebiete sind nicht zul\u00e4ssig.",
                "position": {
                    "x": 1916,
                    "y": 371
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433777386853525",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Darf ich bei Corona reisen"
                    },
                    {
                        "id": "16433777476343192",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Darf ich w\u00e4hrend corona reisen"
                    },
                    {
                        "id": "16433777551009566",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Darf ich w\u00e4hrend Corona reisne"
                    },
                    {
                        "id": "16433777802516575",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Was gilt bei Covid"
                    },
                    {
                        "id": "16433777893036745",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Was muss ich w\u00e4hrend Covid-19 beachten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363754346769013",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2562,
                "y": 25
            },
            "data": {
                "id": "16363754346769013",
                "markup": "<p><span style=\"color: #ba372a;\"><strong>COVID-19:</strong></span> Dienstreisen sollten auf das absolute Minimum reduziert werden und sind aktuell nur m&ouml;glich, wenn sie <strong>unbedingt erforderlich</strong> sind.</p>\n<p>Die Entscheidung hierzu treffen die Leitungen der Fakult&auml;ten bzw. Institute und der Zentralen Einrichtungen (siehe <a title=\"Hygienekonzept der Uni Stuttgart\" href=\"https://www.uni-stuttgart.de/universitaet/aktuelles/dokumente/Hygienekonzept-mit-Nachverfolgung.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hygienekonzept</a>, 2.4).</p>",
                "raw_text": "COVID-19: Dienstreisen sollten auf das absolute Minimum reduziert werden und sind aktuell nur m\u00f6glich, wenn sie unbedingt erforderlich sind.Die Entscheidung hierzu treffen die Leitungen der Fakult\u00e4ten bzw. Institute und der Zentralen Einrichtungen (siehe Hygienekonzept, 2.4).",
                "position": {
                    "x": 2562,
                    "y": 25
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16363754793760356",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3659,
                "y": -151
            },
            "data": {
                "id": "16363754793760356",
                "markup": "<p><strong>Dienstreisen mit einem privaten Aufenthalt:</strong><br />Gem. Landesreisekostengesetz (gem. &sect; 11 LRKG) sind Vergleichsangebote erforderlich, wenn eine Dienstreise mit einem Privataufenthalt verbunden wird. In diesen F&auml;llen <span style=\"background-color: #e03e2d;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"background-color: #e03e2d;\">muss</span></span> </strong></span>beim Vertragsreiseb&uuml;ro ein Vergleichsangebot eingeholt werden, das die Kosten f&uuml;r die rein dienstliche Reise ohne privaten Anteil darstellt. Dieses <span style=\"text-decoration: underline; background-color: #e03e2d;\"><strong>Vergleichsangebot</strong> </span>ist bei der Abrechnung der Dienstreise zwingend vorzulegen. Bitte informieren Sie sich<span style=\"text-decoration: underline;\"> <span style=\"background-color: #e03e2d;\"><strong>vor</strong> <strong>der Buchung</strong></span></span> Ihrer Dienstreise &uuml;ber die entsprechenden Vorgaben in der <a href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/dienstreisen/dokumente/Reiserichtlinie-der-Universitaet-Stuttgart/Reiserichtlinie-Universitaet-Stuttgart.pdf\">Reiserichtlinie</a> unter Punkt 3.2.5.</p>\n<p><br />Kosten f&uuml;r private Begleitpersonen k&ouml;nnen nicht &uuml;bernommen werden.</p>",
                "raw_text": "Dienstreisen mit einem privaten Aufenthalt:Gem. Landesreisekostengesetz (gem. &sect; 11 LRKG) sind Vergleichsangebote erforderlich, wenn eine Dienstreise mit einem Privataufenthalt verbunden wird. In diesen F\u00e4llen muss beim Vertragsreiseb\u00fcro ein Vergleichsangebot eingeholt werden, das die Kosten f\u00fcr die rein dienstliche Reise ohne privaten Anteil darstellt. Dieses Vergleichsangebot ist bei der Abrechnung der Dienstreise zwingend vorzulegen. Bitte informieren Sie sich vor der Buchung Ihrer Dienstreise \u00fcber die entsprechenden Vorgaben in der Reiserichtlinie unter Punkt 3.2.5.Kosten f\u00fcr private Begleitpersonen k\u00f6nnen nicht \u00fcbernommen werden.",
                "position": {
                    "x": 3659,
                    "y": -151
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433730575366614",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "privater reiseanteil"
                    },
                    {
                        "id": "16433854350429066",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "Darf ich noch privat verl\u00e4ngern?"
                    },
                    {
                        "id": "16433854652275718",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "Darf ich nachher privat bleiben?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363755463439219",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5403,
                "y": 1046
            },
            "data": {
                "id": "16363755463439219",
                "markup": "<p>Die Kosten, die f&uuml;r den dienstlich notwendigen Teil der Reise entstanden w&auml;ren, k&ouml;nnen erstattet werden. Deshalb ist in diesem Fall ein Vergleichsangebot einer fiktiven Reise f&uuml;r den rein dienslichen Teil erforderlich.</p>",
                "raw_text": "Die Kosten, die f\u00fcr den dienstlich notwendigen Teil der Reise entstanden w\u00e4ren, k\u00f6nnen erstattet werden. Deshalb ist in diesem Fall ein Vergleichsangebot einer fiktiven Reise f\u00fcr den rein dienslichen Teil erforderlich.",
                "position": {
                    "x": 5403,
                    "y": 1046
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433856701860026",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Was ist zu beachten beim Buchen, wenn ich privat verl\u00e4ngere?"
                    },
                    {
                        "id": "16436163844835172",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Wie buche ich einen Flug wenn ich auch privat reise?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363756081293233",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5452,
                "y": 286
            },
            "data": {
                "id": "16363756081293233",
                "markup": "<p>Die Tickets f&uuml;r den &Ouml;PNV k&ouml;nnen selbst gekauft werden. Diese m&uuml;ssen nicht &uuml;ber das Vertragsreiseb&uuml;ro gebucht werden.</p>",
                "raw_text": "Die Tickets f\u00fcr den \u00d6PNV k\u00f6nnen selbst gekauft werden. Diese m\u00fcssen nicht \u00fcber das Vertragsreiseb\u00fcro gebucht werden.",
                "position": {
                    "x": 5452,
                    "y": 286
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432879648288618",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "Wie buche ich einen Fahrkarte?"
                    },
                    {
                        "id": "16432890322145148",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "\u00d6PNV"
                    },
                    {
                        "id": "16436179706519995",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "Darf ich auf \u00f6ffentliche Verkehrsmittel nehmen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363756478730906",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5329,
                "y": 123
            },
            "data": {
                "id": "16363756478730906",
                "markup": "<p>Bei einer Bahnfahrt ist eine Sitzplatzreservierung m&ouml;glich.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Bahnfahrt ist eine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich.",
                "position": {
                    "x": 5329,
                    "y": 123
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432888691909096",
                        "nodeId": "16363756478730906",
                        "text": "kann ich mit der Bahn fahren?"
                    },
                    {
                        "id": "16432888793264016",
                        "nodeId": "16363756478730906",
                        "text": "bahn"
                    },
                    {
                        "id": "16436249403564234",
                        "nodeId": "16363756478730906",
                        "text": "Darf ich einen Sitzplatz reservieren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363810595542638",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 12562,
                "y": -8
            },
            "data": {
                "id": "16363810595542638",
                "markup": "<p>Das &Uuml;bersteigen der &Uuml;bernachtungskosten kann in begr&uuml;ndeten F&auml;llen als notwendig anerkannt werden, wenn z.B.</p>\n<ul>\n<li>In der N&auml;he des Veranstalltungsortes kein g&uuml;nstigeres Hotel vorhanden war</li>\n<li>Ein g&uuml;nstigeres Hotel in weiterer Entfernung h&ouml;here Anfahrtskosten verursacht h&auml;tte</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Das \u00dcbersteigen der \u00dcbernachtungskosten kann in begr\u00fcndeten F\u00e4llen als notwendig anerkannt werden, wenn z.B.In der N\u00e4he des Veranstalltungsortes kein g\u00fcnstigeres Hotel vorhanden warEin g\u00fcnstigeres Hotel in weiterer Entfernung h\u00f6here Anfahrtskosten verursacht h\u00e4tte",
                "position": {
                    "x": 12562,
                    "y": -8
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436271609585006",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "Was passiert wenn mein Hotel mehr kostet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436271747244924",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "Wenn ist es erlaubt ein teueres Hotel zu buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363811629822245",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11164,
                "y": -94
            },
            "data": {
                "id": "16363811629822245",
                "markup": "<p>Es ist erforderlich, dass die <strong>Rechnung auf den Arbeitgeber</strong> ausgestellt ist und der Name des&nbsp;<strong>Reisenden als &Uuml;bernachtungsgast</strong> in der Rechnung gennant wird.</p>",
                "raw_text": "Es ist erforderlich, dass die Rechnung auf den Arbeitgeber ausgestellt ist und der Name des Reisenden als \u00dcbernachtungsgast in der Rechnung gennant wird.",
                "position": {
                    "x": 11164,
                    "y": -94
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432887913890992",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Hotel\u00fcbernachtung Kosten"
                    },
                    {
                        "id": "16436269531390377",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Was muss ich beim Hotelbuchen beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16438916254330113",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Was muss ich bei der Hotelrechnung beachten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363812426270449",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10353,
                "y": 259
            },
            "data": {
                "id": "16363812426270449",
                "markup": "<p>Hotels k&ouml;nnen &uuml;ber das <a title=\"E-Mailadresse Reiseb&uuml;ro DER\" href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/dienstreisen/befoerderung/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vertragsreiseb&uuml;ro der Universit&auml;t Stuttgart</a>, &uuml;ber Hotelbuchungsportale oder direkt gebucht werden.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Die Universit&auml;t empfiehlt <a title=\"Hotelempfehlungsliste Deutschland\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/#dienstreisen\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">die folgenden Hotels</a>.</p>",
                "raw_text": "Hotels k\u00f6nnen \u00fcber das Vertragsreiseb\u00fcro der Universit\u00e4t Stuttgart, \u00fcber Hotelbuchungsportale oder direkt gebucht werden. Die Universit\u00e4t empfiehlt die folgenden Hotels.",
                "position": {
                    "x": 10353,
                    "y": 259
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432871355269885",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Hotel buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16432891759949442",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Kann ich jedes Hotel buchen, das ich m\u00f6chte?"
                    },
                    {
                        "id": "16433737336656977",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Hotel"
                    },
                    {
                        "id": "16433737749145116",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Bin ich in der Wahl des Hotels frei?"
                    },
                    {
                        "id": "16433737895981669",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "muss ich das hotel \u00fcber das reiseb\u00fcro der buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433761299112688",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "wie soll ich hotel buchen? "
                    },
                    {
                        "id": "16433765661376647",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Muss ich in ein Reiseb\u00fcro?"
                    },
                    {
                        "id": "16433769384602644",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Wo kann ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433770179832851",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Wie kann ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433770358313586",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Wo muss ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433772102063532",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Wo kann ich die Reise buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363834594338823",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 13570,
                "y": 212
            },
            "data": {
                "id": "16363834594338823",
                "markup": "<p>Die Kosten f&uuml;r ein Einzelzimmer inklusive Fr&uuml;hst&uuml;ck sind erstattungsf&auml;hig.</p>",
                "raw_text": "Die Kosten f\u00fcr ein Einzelzimmer inklusive Fr\u00fchst\u00fcck sind erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 13570,
                    "y": 212
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436274165771119",
                        "nodeId": "16363834594338823",
                        "text": "Darf ich ein Zimmer f\u00fcr mich alleine buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436274313611878",
                        "nodeId": "16363834594338823",
                        "text": "Ist es erlaubt getrennte Zimmer zu buchen auch wenn Anderen mitreisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436274522617278",
                        "nodeId": "16363834594338823",
                        "text": "Muss ich ein Zimmer mit Anderen teilen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363834981763431",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 15010,
                "y": 462
            },
            "data": {
                "id": "16363834981763431",
                "markup": "<p>Eine rein gesch&auml;ftliche &Uuml;bernachtung kann steuerfrei sein. <strong>Dies ist sp&auml;testens bis zur Abreise vom Gesch&auml;ftsort bei der Unterkunft nachzuweisen</strong>&nbsp;(z.B. Rechungsempf&auml;nger ist die Universit&auml;t oder Unterkunft wurde von der Universit&auml;t gebucht).</p>",
                "raw_text": "Eine rein gesch\u00e4ftliche \u00dcbernachtung kann steuerfrei sein. Dies ist sp\u00e4testens bis zur Abreise vom Gesch\u00e4ftsort bei der Unterkunft nachzuweisen (z.B. Rechungsempf\u00e4nger ist die Universit\u00e4t oder Unterkunft wurde von der Universit\u00e4t gebucht).",
                "position": {
                    "x": 15010,
                    "y": 462
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436323473262472",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Muss ich Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436323611092757",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Was ist mit Kurtaxe?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363835964385427",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 15731,
                "y": 703
            },
            "data": {
                "id": "16363835964385427",
                "markup": "<p>Wenn eine Steuerbefreiung nicht m&ouml;glich ist, k&ouml;nnen diese Aufschl&auml;ge bei Nachweis erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Wenn eine Steuerbefreiung nicht m\u00f6glich ist, k\u00f6nnen diese Aufschl\u00e4ge bei Nachweis erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 15731,
                    "y": 703
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436326091313128",
                        "nodeId": "16363835964385427",
                        "text": "K\u00f6nnen \u00dcbernachtungssteuern erstattet werden?"
                    },
                    {
                        "id": "16436326345816026",
                        "nodeId": "16363835964385427",
                        "text": "Falls ich Kurtaxe zahlen muss, kann ich das Geld erstattet kriegen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365520936325006",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11901,
                "y": -271
            },
            "data": {
                "id": "16365520936325006",
                "markup": "<p>Als &Uuml;bernachtungskosten inkl. Fr&uuml;hst&uuml;ck werden im Inland 95 Euro als notwendig anerkannt.</p>\n<p>In begr&uuml;ndeten F&auml;llen k&ouml;nnen h&ouml;here &Uuml;bernachtungskosten erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Als \u00dcbernachtungskosten inkl. Fr\u00fchst\u00fcck werden im Inland 95 Euro als notwendig anerkannt.In begr\u00fcndeten F\u00e4llen k\u00f6nnen h\u00f6here \u00dcbernachtungskosten erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 11901,
                    "y": -271
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433779585891529",
                        "nodeId": "16365520936325006",
                        "text": "Wie hoch sind hier die H\u00f6chstbetr\u00e4ge"
                    },
                    {
                        "id": "16433729890057245",
                        "nodeId": "16365520936325006",
                        "text": "Wie viel darf eine \u00dcbernachtung im Inland kosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16433755642000846",
                        "nodeId": "16365520936325006",
                        "text": "wie hoch sind die \u00fcbernachtungskosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365521324065600",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11886,
                "y": 130
            },
            "data": {
                "id": "16365521324065600",
                "markup": "<p>Die <a title=\"Auslands&uuml;bernachtungsgelder\" href=\"https://www.bva.bund.de/SharedDocs/Downloads/DE/Bundesbedienstete/Mobilitaet-Reisen/RV_RK_TG_UK/Rechtsgrundlagen/Dienstreisen/arvvwv_2021_pdf.html\">H&ouml;chstbetr&auml;ge f&uuml;r die Auslands&uuml;bernachtungsgelder </a>richten sich nach der Anlage der Auslandsreisekostenverg&uuml;tung des Bundes. Diese finden Sie bei den internen Formularen (erreichbar nur aus dem Netz der Universit&auml;t bzw. VPN).</p>",
                "raw_text": "Die H\u00f6chstbetr\u00e4ge f\u00fcr die Auslands\u00fcbernachtungsgelder richten sich nach der Anlage der Auslandsreisekostenverg\u00fctung des Bundes. Diese finden Sie bei den internen Formularen (erreichbar nur aus dem Netz der Universit\u00e4t bzw. VPN).",
                "position": {
                    "x": 11886,
                    "y": 130
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433755741502015",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "wie hoch sind die \u00fcbernachtungskosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16433779666724435",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "Wie hoch sind hier die H\u00f6chstbetr\u00e4ge"
                    },
                    {
                        "id": "16436271414418778",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "Wie viel darf ein Hotel in Spanien kosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365524053616136",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5840,
                "y": 627
            },
            "data": {
                "id": "16365524053616136",
                "markup": "<p>Mietwagen sind erstattungsf&auml;hig, wenn f&uuml;r die Nutzung ein dienstlicher oder zwingender pers&ouml;nlicher Grund vorliegt, z.B.:</p>\n<ul>\n<li>schlechte Erreichbarkeit mit &Ouml;PNV</li>\n<li>Gesundheitszustand</li>\n<li>Schwerbehinderung</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Mietwagen sind erstattungsf\u00e4hig, wenn f\u00fcr die Nutzung ein dienstlicher oder zwingender pers\u00f6nlicher Grund vorliegt, z.B.:schlechte Erreichbarkeit mit \u00d6PNVGesundheitszustandSchwerbehinderung",
                "position": {
                    "x": 5840,
                    "y": 627
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436250150366665",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Darf ich einen Mietwagon buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436250268861739",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Mietwagen"
                    },
                    {
                        "id": "16436251017196367",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Wann ist es erlaubt einen Mietwagon zu verwenden?"
                    },
                    {
                        "id": "16436420688504991",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Wann darf ich einen Auto mieten?"
                    },
                    {
                        "id": "16436420728789592",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Ist es erlaubt ein Auto zu mieten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365525056464242",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6306,
                "y": 728
            },
            "data": {
                "id": "16365525056464242",
                "markup": "<p>Mietwagen k&ouml;nnen direkt &uuml;ber den Mietwagenanbieter oder das <a href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/dienstreisen/befoerderung/\">Vertragsreiseb&uuml;ro der Universit&auml;t Stuttgart&nbsp;</a> gebucht werden.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Mietwagen k\u00f6nnen direkt \u00fcber den Mietwagenanbieter oder das Vertragsreiseb\u00fcro der Universit\u00e4t Stuttgart  gebucht werden. ",
                "position": {
                    "x": 6306,
                    "y": 728
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433770535014365",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Wo muss ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433772212602197",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Wo kann ich die Reise buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436251453537902",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Wie kann ich einen Mietwagen buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433766226993217",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Muss ich in ein Reiseb\u00fcro?"
                    },
                    {
                        "id": "16433769450817676",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Wo kann ich buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16433770106451383",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Wie kann ich buchen"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365525829145685",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5361,
                "y": 797
            },
            "data": {
                "id": "16365525829145685",
                "markup": "<p>Die Kosten f&uuml;r ein Taxi sind in begr&uuml;ndeten F&auml;llen erstattungsf&auml;hig (ein dienstlicher oder zwingender pers&ouml;nlicher Grund ist Voraussetzung).</p>",
                "raw_text": "Die Kosten f\u00fcr ein Taxi sind in begr\u00fcndeten F\u00e4llen erstattungsf\u00e4hig (ein dienstlicher oder zwingender pers\u00f6nlicher Grund ist Voraussetzung).",
                "position": {
                    "x": 5361,
                    "y": 797
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432875890401771",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "Taxi"
                    },
                    {
                        "id": "16432876135480761",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "Taxigeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16432880358123006",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "Darf ich vor Ort mit dem Taxi fahren?"
                    },
                    {
                        "id": "16436252123709534",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "Wann darf ich Taxi fahren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365527610579139",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5885,
                "y": 123
            },
            "data": {
                "id": "16365527610579139",
                "markup": "<p>Eine Buchung in der&nbsp; 1. Klasse ist ab einer Entfernung von mehr als 100 km m&ouml;glich. Die Platzreservierung ist im Ticketpreis f&uuml;r die 1. Klasse enthalten.</p>",
                "raw_text": "Eine Buchung in der  1. Klasse ist ab einer Entfernung von mehr als 100 km m\u00f6glich. Die Platzreservierung ist im Ticketpreis f\u00fcr die 1. Klasse enthalten.",
                "position": {
                    "x": 5885,
                    "y": 123
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432871878939422",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Reisen in 1. Klasse der Bahn"
                    },
                    {
                        "id": "16432871977874809",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Reisen in erster Klasse der Bahn"
                    },
                    {
                        "id": "16432888350534228",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Bahnfahrt Klasse"
                    },
                    {
                        "id": "16432888487563282",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Bahnticket kaufen Klasse"
                    },
                    {
                        "id": "16436249904195083",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Darf ich auch erste Klasse w\u00e4hlen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365623179506925",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 14495,
                "y": 328
            },
            "data": {
                "id": "16365623179506925",
                "markup": "<p>Ja. Auserhalb Deutschland kann Kurtaxe oder &Uuml;bernachtungssteuern entstehen.&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Ja. Auserhalb Deutschland kann Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern entstehen. ",
                "position": {
                    "x": 14495,
                    "y": 328
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436278798767278",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Muss ich Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436279085818731",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Was ist mit Kurtaxe?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16366173329421360",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 1310,
                "y": 3190
            },
            "data": {
                "id": "16366173329421360",
                "markup": "<p>F&uuml;r welches Transportmittel sind Kosten angefallen?</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr welches Transportmittel sind Kosten angefallen?",
                "position": {
                    "x": 1310,
                    "y": 3190
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16366357919284144",
                        "nodeId": "16366173329421360",
                        "text": "Zug"
                    },
                    {
                        "id": "16366357613126993",
                        "nodeId": "16366173329421360",
                        "text": "\u00d6PNV"
                    },
                    {
                        "id": "16366359108924724",
                        "nodeId": "16366173329421360",
                        "text": "eigener PKW"
                    },
                    {
                        "id": "16366358107758984",
                        "nodeId": "16366173329421360",
                        "text": "Mietwagen"
                    },
                    {
                        "id": "16366357697635566",
                        "nodeId": "16366173329421360",
                        "text": "Taxi"
                    },
                    {
                        "id": "16366357998275541",
                        "nodeId": "16366173329421360",
                        "text": "Flugzeug"
                    },
                    {
                        "id": "16487347217325464",
                        "nodeId": "16366173329421360",
                        "text": "Fahrrad, E-Bike oder Pedelec"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16366214877516370",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 1175,
                "y": 1857
            },
            "data": {
                "id": "16366214877516370",
                "markup": "<p>Welche Nebenkosten sind bei Ihrer Dienstreise angefallen oder werden voraussichtlich anfallen?</p>",
                "raw_text": "Welche Nebenkosten sind bei Ihrer Dienstreise angefallen oder werden voraussichtlich anfallen?",
                "position": {
                    "x": 1175,
                    "y": 1857
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16366215955221136",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Versicherungen"
                    },
                    {
                        "id": "16366217257750616",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "\u00dcbergep\u00e4ck"
                    },
                    {
                        "id": "16366217733967352",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Konferenzen"
                    },
                    {
                        "id": "16366216038846358",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Kreditkartengeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16366216776897993",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Garderobengeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16366216215051297",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Eintrittskosten"
                    },
                    {
                        "id": "16366217110981491",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Postgeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16366217587243111",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Visumgeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16366218691490561",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Konferenzdinner "
                    },
                    {
                        "id": "16366217380492336",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Schutzimpfungen"
                    },
                    {
                        "id": "16366216693983384",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Parkgeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16460403708757788",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "text": "Telefon- und Internetgeb\u00fchren"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16366218125775037",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 6533,
                "y": 2577
            },
            "data": {
                "id": "16366218125775037",
                "markup": "<p>Sind weitere Nebenkosten angefallen?</p>",
                "raw_text": "Sind weitere Nebenkosten angefallen?",
                "position": {
                    "x": 6533,
                    "y": 2577
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16366221720279859",
                        "nodeId": "16366218125775037",
                        "text": "Nein"
                    },
                    {
                        "id": "16366221643562982",
                        "nodeId": "16366218125775037",
                        "text": "Ja"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16366386620932106",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 4608,
                "y": 3991
            },
            "data": {
                "id": "16366386620932106",
                "markup": "<p>Dienstreisenden mit einem Grad der Behinderung mit mindestens 50% k&ouml;nnen auf Antrag eine Wegstreckenentsch&auml;digung in H&ouml;he von 0,35 &euro; pro gefahrenen Kilometer erhalten<strong>.</strong></p>",
                "raw_text": "Dienstreisenden mit einem Grad der Behinderung mit mindestens 50% k\u00f6nnen auf Antrag eine Wegstreckenentsch\u00e4digung in H\u00f6he von 0,35 \u20ac pro gefahrenen Kilometer erhalten.",
                "position": {
                    "x": 4608,
                    "y": 3991
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436432880906286",
                        "nodeId": "16366386620932106",
                        "text": "Ist eine Wegstreckenenstch\u00e4digung m\u00f6glich?"
                    },
                    {
                        "id": "16436433084571875",
                        "nodeId": "16366386620932106",
                        "text": "Was passiert, wenn ich mein Auto sehr h\u00e4ufig dienstlich verwende?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369653367436420",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2968,
                "y": 2204
            },
            "data": {
                "id": "16369653367436420",
                "markup": "<p>Kreditkartengeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>",
                "raw_text": "Kreditkartengeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 2968,
                    "y": 2204
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436399899486181",
                        "nodeId": "16369653367436420",
                        "text": "Sind Kreditkartengeb\u00fchren erstattungsf\u00e4hig?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369654237579351",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3266,
                "y": 2313
            },
            "data": {
                "id": "16369654237579351",
                "markup": "<p>Garderobengeb&uuml;hren sind <strong>mit triftigem Grund erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>\n<p>Trifitge Gr&uuml;nde sind <strong>z.B. schweres oder sperriges Gep&auml;ck.</strong></p>",
                "raw_text": "Garderobengeb\u00fchren sind mit triftigem Grund erstattungsf\u00e4hig.Trifitge Gr\u00fcnde sind z.B. schweres oder sperriges Gep\u00e4ck.",
                "position": {
                    "x": 3266,
                    "y": 2313
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436401269551344",
                        "nodeId": "16369654237579351",
                        "text": "Sind Garderobenkosten erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436403328145829",
                        "nodeId": "16369654237579351",
                        "text": "Was passiert wenn ich Garderobengeb\u00fchren bezahlt habe?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369654648166968",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3536,
                "y": 2493
            },
            "data": {
                "id": "16369654648166968",
                "markup": "<p>Eintrittskosten sind <strong>erstattungsf&auml;hig, sofern</strong> diese <strong>dienstlich veranlasst</strong> sind.</p>",
                "raw_text": "Eintrittskosten sind erstattungsf\u00e4hig, sofern diese dienstlich veranlasst sind.",
                "position": {
                    "x": 3536,
                    "y": 2493
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436403858125691",
                        "nodeId": "16369654648166968",
                        "text": "Kann ich Eintrittskosten erstattet bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436404133788808",
                        "nodeId": "16369654648166968",
                        "text": "Welche Eintrittskosten sind erstattungsf\u00e4hig?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369662459644892",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3851,
                "y": 2627
            },
            "data": {
                "id": "16369662459644892",
                "markup": "<p>Postgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig, </strong>wenn sie dienstlich notwendig sind.</p>",
                "raw_text": "Postgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig, wenn sie dienstlich notwendig sind.",
                "position": {
                    "x": 3851,
                    "y": 2627
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436404310115814",
                        "nodeId": "16369662459644892",
                        "text": "Sind Postgeb\u00fchren erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436404465278576",
                        "nodeId": "16369662459644892",
                        "text": "Kann ich das Geld zur\u00fcck bekommen, wenn ich ein Paket schicken muss?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369666626028975",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 8280,
                "y": 2664
            },
            "data": {
                "id": "16369666626028975",
                "markup": "<p>Im Rahmen einer Tagung sind Konferenzdinner (Konsortialabendessen) <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>, <strong>soweit</strong> diese <strong>dienstlich veranlasst</strong> sind (ab 60 Euro wird es steuerpflichtig).</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Im Rahmen einer Tagung sind Konferenzdinner (Konsortialabendessen) erstattungsf\u00e4hig, soweit diese dienstlich veranlasst sind (ab 60 Euro wird es steuerpflichtig). ",
                "position": {
                    "x": 8280,
                    "y": 2664
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436406182042228",
                        "nodeId": "16369666626028975",
                        "text": "Kann ich das Geld f\u00fcr Konferenzdinner zur\u00fcck bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436406409531642",
                        "nodeId": "16369666626028975",
                        "text": "Sind Konferenzdinner erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436406516026143",
                        "nodeId": "16369666626028975",
                        "text": "Ist ein Konsortialabendessen erstattungsf\u00e4hig?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369666644048691",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 4865,
                "y": 3069
            },
            "data": {
                "id": "16369666644048691",
                "markup": "<p>Alle Impfungen, die f&uuml;r die Einreise <strong>vorgeschrieben</strong> sind, k&ouml;nnen <strong>erstattet</strong> werden.</p>\n<p>Kosten f&uuml;r &bdquo;empfohlene&ldquo; Impfungen k&ouml;nnen nur erstattet werden, wenn die Reise in ein En-/Pandemiegebiet f&uuml;hrt oder der Arbeitsmedizinische Dienst diese Impfungen bei seiner Beratung f&uuml;r notwendig erachtet.</p>\n<p><strong>Bitte beachten Sie hierzu das Rundschreiben <a title=\"Rundschreiben Nr. 31/2014 Impfen im Rahmen von Dienstreisen\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/rundschreiben/2014/rs2014-31.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Impfen im Rahmen von Dienstreisen&nbsp;(Nr. 31/2014)</a></strong></p>",
                "raw_text": "Alle Impfungen, die f\u00fcr die Einreise vorgeschrieben sind, k\u00f6nnen erstattet werden.Kosten f\u00fcr \"empfohlene\" Impfungen k\u00f6nnen nur erstattet werden, wenn die Reise in ein En-/Pandemiegebiet f\u00fchrt oder der Arbeitsmedizinische Dienst diese Impfungen bei seiner Beratung f\u00fcr notwendig erachtet.Bitte beachten Sie hierzu das Rundschreiben Impfen im Rahmen von Dienstreisen (Nr. 31/2014)",
                "position": {
                    "x": 4865,
                    "y": 3069
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436407346341868",
                        "nodeId": "16369666644048691",
                        "text": "Was passiert, wenn ich eine Impfung brauche?"
                    },
                    {
                        "id": "16436407490822853",
                        "nodeId": "16369666644048691",
                        "text": "Ich brauche eine Impfung, kriege ich die Kosten erstattet?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369666664574541",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 4155,
                "y": 2769
            },
            "data": {
                "id": "16369666664574541",
                "markup": "<p>Pass- und Visumsgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig, </strong>wenn diese dienstlich notwendig sind.</p>",
                "raw_text": "Pass- und Visumsgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig, wenn diese dienstlich notwendig sind.",
                "position": {
                    "x": 4155,
                    "y": 2769
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432871562350314",
                        "nodeId": "16369666664574541",
                        "text": "Sind die Kosten f\u00fcr ein Visum erstattbar?"
                    },
                    {
                        "id": "16436404905756185",
                        "nodeId": "16369666664574541",
                        "text": "Was passiert, wenn ich ein Visum brauche?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369666762318746",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5264,
                "y": 3229
            },
            "data": {
                "id": "16369666762318746",
                "markup": "<p>Dienstlich notwendige Parkgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig.</strong></p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Dienstlich notwendige Parkgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig. ",
                "position": {
                    "x": 5264,
                    "y": 3229
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436409914739415",
                        "nodeId": "16369666762318746",
                        "text": "Kann ich meine Parkkosten erstattet bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436410043085852",
                        "nodeId": "16369666762318746",
                        "text": "Sind Parkgeb\u00fchren erstattungsf\u00e4hig?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369793221368112",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2248,
                "y": 1716
            },
            "data": {
                "id": "16369793221368112",
                "markup": "<p><span class=\"pointer-events\">Auslagen f&uuml;r Versicherungen (z.B. Reiseversicherung, Kaskoversicherung, ...) sind grunds&auml;tzlich <strong>nicht erstattungsf&auml;hig</strong></span>.</p>\n<p><strong>Ausnahme</strong> f&uuml;r Dienstreisen ins <strong>Ausland</strong>: Falls eine Auslandskrankenversicherung Voraussetzung f&uuml;r die Einreise ist, kann diese erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Auslagen f\u00fcr Versicherungen (z.B. Reiseversicherung, Kaskoversicherung, ...) sind grunds\u00e4tzlich nicht erstattungsf\u00e4hig.Ausnahme f\u00fcr Dienstreisen ins Ausland: Falls eine Auslandskrankenversicherung Voraussetzung f\u00fcr die Einreise ist, kann diese erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 2248,
                    "y": 1716
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436395483680346",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Kriege ich die Kosten f\u00fcr eine Reiseversicherung erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395752004597",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Soll ich eine Kaskoversicherung kaufen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433762402820469",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Krankenversicherung"
                    },
                    {
                        "id": "16436394908862032",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Was passiert wenn ich eine Versicherung brauche?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395055691001",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Ist eine Auslandsversicherung erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395334851015",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Brauche ich eine Reiseversicherung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369794097104001",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2433,
                "y": 1932
            },
            "data": {
                "id": "16369794097104001",
                "markup": "<p>Dienstlich notwendiges &Uuml;bergep&auml;ck ist <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>",
                "raw_text": "Dienstlich notwendiges \u00dcbergep\u00e4ck ist erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 2433,
                    "y": 1932
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436398593390458",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Was passiert wenn ich etwas sperriges oder sehr schwer mitbringen muss?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395968512126",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Was passiert bei einem \u00dcbergep\u00e4ck?"
                    },
                    {
                        "id": "16436398389730465",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Sind kosten f\u00fcr ein \u00dcbergep\u00e4ck erstattungsf\u00e4hig?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370471520148677",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 8567,
                "y": 958
            },
            "data": {
                "id": "16370471520148677",
                "markup": "<p>Wie lang verreisen Sie dienstlich (in Stunden, Tagen oder Wochen)?</p>",
                "raw_text": "Wie lang verreisen Sie dienstlich (in Stunden, Tagen oder Wochen)?",
                "position": {
                    "x": 8567,
                    "y": 958
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363802744396397",
                        "nodeId": "16370471520148677",
                        "text": "{{REISE_DAUER=TIMESPAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471520325965",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 11032,
                "y": 1561
            },
            "data": {
                "id": "16370471520325965",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 11032,
                    "y": 1561
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363829084121753",
                        "nodeId": "16370471520325965",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16363826976729949",
                        "nodeId": "16370471520325965",
                        "text": ">= 192}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471520509009",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 11565,
                "y": -101
            },
            "data": {
                "id": "16370471520509009",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 11565,
                    "y": -101
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363828078253544",
                        "nodeId": "16370471520509009",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    },
                    {
                        "id": "16363828162047948",
                        "nodeId": "16370471520509009",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471520700766",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 10156,
                "y": 2635
            },
            "data": {
                "id": "16370471520700766",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 10156,
                    "y": 2635
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363828512006129",
                        "nodeId": "16370471520700766",
                        "text": ">= 360}}"
                    },
                    {
                        "id": "16363829395434385",
                        "nodeId": "16370471520700766",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471520840317",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11303,
                "y": 2252
            },
            "data": {
                "id": "16370471520840317",
                "markup": "<p>Ab dem 15. Tag wird ihr Tagegeld auf {{ 0.75 * &nbsp;PAUSCHALEN.TAGEGELD(LAND, STADT) }} &euro; gek&uuml;rzt.</p>",
                "raw_text": "Ab dem 15. Tag wird ihr Tagegeld auf {{ 0.75 *  PAUSCHALEN.TAGEGELD(LAND, STADT) }} \u20ac gek\u00fcrzt.",
                "position": {
                    "x": 11303,
                    "y": 2252
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432889969028442",
                        "nodeId": "16370471520840317",
                        "text": "Ab welchem Aufenthaltstag des Tagegelds findet eine K\u00fcrzung statt?"
                    },
                    {
                        "id": "16458074934288663",
                        "nodeId": "16370471520840317",
                        "text": "Wann wird das Tagegeld gek\u00fcrzt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370471521305491",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 8886,
                "y": 1447
            },
            "data": {
                "id": "16370471521305491",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 8886,
                    "y": 1447
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16365606411533991",
                        "nodeId": "16370471521305491",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16365606264886334",
                        "nodeId": "16370471521305491",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471521440157",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 12811,
                "y": 1795
            },
            "data": {
                "id": "16370471521440157",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Buchung von Transportmitteln, Unterkunft oder Nebenkosten?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Buchung von Transportmitteln, Unterkunft oder Nebenkosten?",
                "position": {
                    "x": 12811,
                    "y": 1795
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16365615354054897",
                        "nodeId": "16370471521440157",
                        "text": "Transportmittel"
                    },
                    {
                        "id": "16365615360614785",
                        "nodeId": "16370471521440157",
                        "text": "Unterkunft"
                    },
                    {
                        "id": "16365618439754249",
                        "nodeId": "16370471521440157",
                        "text": "nein"
                    },
                    {
                        "id": "16365615367675076",
                        "nodeId": "16370471521440157",
                        "text": "Nebenkosten"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471521605605",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 14044,
                "y": 417
            },
            "data": {
                "id": "16370471521605605",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 14044,
                    "y": 417
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16365623422431863",
                        "nodeId": "16370471521605605",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16365623361821806",
                        "nodeId": "16370471521605605",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471522133047",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10587,
                "y": 2245
            },
            "data": {
                "id": "16370471522133047",
                "markup": "<p>In Deutschland stehen ihnen bis zu 24&euro; pro Tag zu, abz&uuml;glich unentgeltlicher Verpflegung.</p>",
                "raw_text": "In Deutschland stehen ihnen bis zu 24\u20ac pro Tag zu, abz\u00fcglich unentgeltlicher Verpflegung.",
                "position": {
                    "x": 10587,
                    "y": 2245
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471522263677",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 9798,
                "y": 256
            },
            "data": {
                "id": "16370471522263677",
                "markup": "<p>Wo wollen Sie &uuml;bernachten?</p>",
                "raw_text": "Wo wollen Sie \u00fcbernachten?",
                "position": {
                    "x": 9798,
                    "y": 256
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348098900448404",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Hotel"
                    },
                    {
                        "id": "16363804593955353",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Verwandte / Bekannte"
                    },
                    {
                        "id": "16351673495134495",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Wohnmobil"
                    },
                    {
                        "id": "16351642599565957",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Campingplatz"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471522950468",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 9391,
                "y": 2115
            },
            "data": {
                "id": "16370471522950468",
                "markup": "<p>{{ LAND }}: Ihnen stehen {{ PAUSCHALEN.TAGEGELD(LAND, STADT) }} &euro;&nbsp; pro Tag zu, &nbsp;abz&uuml;glich unentgeltlicher Verpflegung.</p>",
                "raw_text": "{{ LAND }}: Ihnen stehen {{ PAUSCHALEN.TAGEGELD(LAND, STADT) }} \u20ac  pro Tag zu,  abz\u00fcglich unentgeltlicher Verpflegung.",
                "position": {
                    "x": 9391,
                    "y": 2115
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433762842817668",
                        "nodeId": "16370471522950468",
                        "text": "Wie hoch ist der Tagessatz in Norwegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458072823950158",
                        "nodeId": "16370471522950468",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370471523444253",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 13024,
                "y": 281
            },
            "data": {
                "id": "16370471523444253",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Buchung einer Unterkunft?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Buchung einer Unterkunft?",
                "position": {
                    "x": 13024,
                    "y": 281
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16351652424666426",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "text": "Darf ich ein Zimmer f\u00fcr mich alleine buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16363837388355542",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "text": "Ich ben\u00f6tige Auskunft zu anderen Unterk\u00fcnften"
                    },
                    {
                        "id": "16351653270166704",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "text": "Muss ich Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16378355824915046",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "text": "Darf ich als Alleinreisende*r ein Doppelzimmer buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16351674943208882",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "text": "Nein"
                    },
                    {
                        "id": "16492275468695744",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "text": "Was muss ich bei einem Aufenthalt von mehr als 4 Wochen beachten?"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471523597681",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 13699,
                "y": 979
            },
            "data": {
                "id": "16370471523597681",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Buchung von Transportmitteln, zum Thema Tagegeld oder zu den Nebenkosten?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Buchung von Transportmitteln, zum Thema Tagegeld oder zu den Nebenkosten?",
                "position": {
                    "x": 13699,
                    "y": 979
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16351653817681657",
                        "nodeId": "16370471523597681",
                        "text": "Transportmittel"
                    },
                    {
                        "id": "16365619086577335",
                        "nodeId": "16370471523597681",
                        "text": "Tagegeld"
                    },
                    {
                        "id": "16351653825358739",
                        "nodeId": "16370471523597681",
                        "text": "Nebenkosten"
                    },
                    {
                        "id": "16351654166216283",
                        "nodeId": "16370471523597681",
                        "text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471523750267",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11759,
                "y": 1485
            },
            "data": {
                "id": "16370471523750267",
                "markup": "<p>Ab dem 8. Tag wird das Tagegeld gek&uuml;rzt.</p>\n<p>F&uuml;r Informationen, die Ihrem Fall entsprechen, wenden sie sich bitte an ihre <a title=\"E-Mailadresse der Reisekostenstelle\" href=\"mailto:reise@verwaltung.uni-stuttgart.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sachbearbeiter*innen</a>.</p>",
                "raw_text": "Ab dem 8. Tag wird das Tagegeld gek\u00fcrzt.F\u00fcr Informationen, die Ihrem Fall entsprechen, wenden sie sich bitte an ihre Sachbearbeiter*innen.",
                "position": {
                    "x": 11759,
                    "y": 1485
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432890095903732",
                        "nodeId": "16370471523750267",
                        "text": "Ab welchem Aufenthaltstag findet eine K\u00fcrzung des Tagegelds statt?"
                    },
                    {
                        "id": "16458075660615246",
                        "nodeId": "16370471523750267",
                        "text": "Wann wird das Tagegeld gek\u00fcrzt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370481846790432",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2819,
                "y": 5111
            },
            "data": {
                "id": "16370481846790432",
                "markup": "<p>Bei einer Zuweisung von T&auml;tigkeiten bei einem anderen Arbeitgeber oder einer Abordnung wird der Dienstort verlagert (nicht mehr in Stuttgart).</p>\n<p>Es k&ouml;nnen nur Hin- und R&uuml;ckfahrt erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Zuweisung von T\u00e4tigkeiten bei einem anderen Arbeitgeber oder einer Abordnung wird der Dienstort verlagert (nicht mehr in Stuttgart).Es k\u00f6nnen nur Hin- und R\u00fcckfahrt erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 2819,
                    "y": 5111
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16437075955828597",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "Was ist eine Zuweisung?"
                    },
                    {
                        "id": "16437076055323283",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "Was bedeutet \"Zuweisung\"?"
                    },
                    {
                        "id": "16437076198491918",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "Was bedeutet Zuweisung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370483534787100",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5010,
                "y": 5243
            },
            "data": {
                "id": "16370483534787100",
                "markup": "<p>Die Dienstreise muss so geplant werden, als w&uuml;rde die/der Dienstreisende alleine (ohne Familie) reisen.</p>\n<p>Wie geht das?</p>\n<ul>\n<li>Anteilige Belege einreichen</li>\n<li>Entsprechendes Vergleichsangebot der Dienstreise (z.B. Transportkosten und Unterkunft) f&uuml;r eine Einzelperson ausdrucken</li>\n<li>Die privaten Kosten m&uuml;ssen strikt von den dienstlichen Kosten getrennt werden</li>\n</ul>\n<p><strong>Die Mehrkosten f&uuml;r die Familie m&uuml;ssen von den Reisenden &uuml;bernommen werden.</strong></p>",
                "raw_text": "Die Dienstreise muss so geplant werden, als w\u00fcrde die/der Dienstreisende alleine (ohne Familie) reisen.Wie geht das?Anteilige Belege einreichenEntsprechendes Vergleichsangebot der Dienstreise (z.B. Transportkosten und Unterkunft) f\u00fcr eine Einzelperson ausdruckenDie privaten Kosten m\u00fcssen strikt von den dienstlichen Kosten getrennt werdenDie Mehrkosten f\u00fcr die Familie m\u00fcssen von den Reisenden \u00fcbernommen werden.",
                "position": {
                    "x": 5010,
                    "y": 5243
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16437233575410324",
                        "nodeId": "16370483534787100",
                        "text": "Darf ich meine Frau mitbringen?"
                    },
                    {
                        "id": "16437233717752741",
                        "nodeId": "16370483534787100",
                        "text": "Kann meine Familie auch mitkommen, wenn ich ein Forschungssemester mache?"
                    },
                    {
                        "id": "16437233952423351",
                        "nodeId": "16370483534787100",
                        "text": "Was passiert, wenn meine Familie mich auch das Forschungssemester begleitet?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370483570980906",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2955,
                "y": 4748
            },
            "data": {
                "id": "16370483570980906",
                "markup": "<p>Dienstreisende erhalten auf <a title=\"Formular Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Antrag</a> eine Verg&uuml;tung der dienstlich veranlassten Kosten.</p>",
                "raw_text": "Dienstreisende erhalten auf Antrag eine Verg\u00fctung der dienstlich veranlassten Kosten.",
                "position": {
                    "x": 2955,
                    "y": 4748
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16437232544409644",
                        "nodeId": "16370483570980906",
                        "text": "Kann ich bei einem Forschungssemester meine Kosten erstattet bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16437236948953731",
                        "nodeId": "16370483570980906",
                        "text": "Wie funktioniert die Erstattung bei einem Forschungssemester?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370487978253782",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 8731,
                "y": 4782
            },
            "data": {
                "id": "16370487978253782",
                "markup": "<p>Wie lange ist ihr Forschungssemester (bitte mit Einheit angeben: Tage, Wochen oder Monate)?</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Wie lange ist ihr Forschungssemester (bitte mit Einheit angeben: Tage, Wochen oder Monate)?  ",
                "position": {
                    "x": 8731,
                    "y": 4782
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16365604524960732",
                        "nodeId": "16370487978253782",
                        "text": "{{REISE_DAUER=TIMESPAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370501863636503",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2903,
                "y": 5374
            },
            "data": {
                "id": "16370501863636503",
                "markup": "<p>Da keine Zuweisung von T&auml;tigkeiten bei einem anderen Arbeitgeber oder eine Abordnung vorliegt, gilt das Forschungssemester als Dienstreise.</p>",
                "raw_text": "Da keine Zuweisung von T\u00e4tigkeiten bei einem anderen Arbeitgeber oder eine Abordnung vorliegt, gilt das Forschungssemester als Dienstreise.",
                "position": {
                    "x": 2903,
                    "y": 5374
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16437076777337179",
                        "nodeId": "16370501863636503",
                        "text": "Wann gilt ein Forschungssemester als Dienstreise?"
                    },
                    {
                        "id": "16437168759213466",
                        "nodeId": "16370501863636503",
                        "text": "Ich will ein Forschungssemester machen ohne eine Zuweisung"
                    },
                    {
                        "id": "16437168923531924",
                        "nodeId": "16370501863636503",
                        "text": "Ich mache ein Forschungssemester und habe keine Zuweisung"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370603770873540",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 7380,
                "y": 3517
            },
            "data": {
                "id": "16370603770873540",
                "markup": "<p>Vielen Dank f&uuml;r die Nutzung des Chatbot-Systems.</p>\n<p>Bitte geben Sie uns <a title=\"Feedback-Bogen\" href=\"../../../take_survey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Feedback</a>, damit wir das System optimieren und die Servicequalit&auml;t weiter verbessern k&ouml;nnen.</p>\n<p>Vielen Dank.</p>",
                "raw_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Nutzung des Chatbot-Systems.Bitte geben Sie uns Feedback, damit wir das System optimieren und die Servicequalit\u00e4t weiter verbessern k\u00f6nnen.Vielen Dank.",
                "position": {
                    "x": 7380,
                    "y": 3517
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Feedback"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370678190615289",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2942,
                "y": 8169
            },
            "data": {
                "id": "16370678190615289",
                "markup": "<p>Bitte informieren Sie sich bereits bei Planung der Dienstreise mittels der <strong>L&auml;nderdatenbank </strong>&uuml;ber m&ouml;gliche <strong>Risiken </strong>der Reisen und ob diese Reise m&ouml;glich ist.</p>\n<p>Es ist erfoderlich <strong>im <a title=\"Formular Dienstreiseantrag\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/genehmigung/dra_inst.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dienstreiseantrag</a></strong> zu <strong>best&auml;tigen</strong>, dass diese <strong>Informationen eingeholt </strong>und notwendige <strong>Beratungen</strong> in Anspruch genommen wurden. Der Dienstvorgesetzte best&auml;tigt dies bei der Dienstreisegenehmigung mit ihrer/ seiner Unterschrift.</p>",
                "raw_text": "Bitte informieren Sie sich bereits bei Planung der Dienstreise mittels der L\u00e4nderdatenbank \u00fcber m\u00f6gliche Risiken der Reisen und ob diese Reise m\u00f6glich ist.Es ist erfoderlich im Dienstreiseantrag zu best\u00e4tigen, dass diese Informationen eingeholt und notwendige Beratungen in Anspruch genommen wurden. Der Dienstvorgesetzte best\u00e4tigt dies bei der Dienstreisegenehmigung mit ihrer/ seiner Unterschrift.",
                "position": {
                    "x": 2942,
                    "y": 8169
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438133873021415",
                        "nodeId": "16370678190615289",
                        "text": "Was muss ich beim ausf\u00fcllen des Dienstreiseantrags beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16438134140687847",
                        "nodeId": "16370678190615289",
                        "text": "Wo kann ich mich \u00fcber m\u00f6gliche Risiken im Zielland informieren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370678856758681",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3865,
                "y": 8218
            },
            "data": {
                "id": "16370678856758681",
                "markup": "<p>Die L&auml;nderdatenbank ist auf Deutsch und Englisch verf&uuml;gbar und in <strong>Risiko-Klassen</strong> eingeteilt: <strong>gr&uuml;n, gelb, orange </strong>und <strong>rot</strong>. Die Erkl&auml;rung dazu finden Sie hier: <a title=\"Risiko-Klassen der L&auml;nderdatenbank\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/reisesicherheit/#id-f2486446\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Risiko-Klassen der L&auml;nderdatenbank.</a></p>\n<p>Ausschlaggebend, ob eine Reise genehmigt werden kann, ist die erste Risiko-Klasse in der L&auml;nderdatenbank, der \"Risiko-Status\":</p>\n<p>Reisen in L&auml;nder mit Risko-Status \"rot\" sind nicht erlaubt.</p>\n<p>Reisen in L&auml;nder mit Risiko-Status \"orange\" k&ouml;nnen nur dann stattfinden, wenn das Risiko mit Ihnen pers&ouml;nlich abgekl&auml;rt wurde und entsprechende Pr&auml;ventions-Ma&szlig;nahmen erfolgt sind. Bitte vereinbaren Sie einen Termin mit dem/der <a title=\"Link zum E-Mail Programm\" href=\"mailto:trm@uni-stuttgart.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Travel Risk Manager*in</a>.</p>\n<p>M&ouml;chten Sie Informationen zur <strong>Risiko-Klasse Ihres Reiseziels</strong>, klichen Sie bitte hier:<br /><a title=\"Link zur internen L&auml;nderdatenbank\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/reisesicherheit/#id-edcf9061-0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Risiko Klasse des Reiseziels</a>.</p>",
                "raw_text": "Die L\u00e4nderdatenbank ist auf Deutsch und Englisch verf\u00fcgbar und in Risiko-Klassen eingeteilt: gr\u00fcn, gelb, orange und rot. Die Erkl\u00e4rung dazu finden Sie hier: Risiko-Klassen der L\u00e4nderdatenbank.Ausschlaggebend, ob eine Reise genehmigt werden kann, ist die erste Risiko-Klasse in der L\u00e4nderdatenbank, der \"Risiko-Status\":Reisen in L\u00e4nder mit Risko-Status \"rot\" sind nicht erlaubt.Reisen in L\u00e4nder mit Risiko-Status \"orange\" k\u00f6nnen nur dann stattfinden, wenn das Risiko mit Ihnen pers\u00f6nlich abgekl\u00e4rt wurde und entsprechende Pr\u00e4ventions-Ma\u00dfnahmen erfolgt sind. Bitte vereinbaren Sie einen Termin mit dem/der Travel Risk Manager*in.M\u00f6chten Sie Informationen zur Risiko-Klasse Ihres Reiseziels, klichen Sie bitte hier:Risiko Klasse des Reiseziels.",
                "position": {
                    "x": 3865,
                    "y": 8218
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438134436852041",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Wie kann ich die L\u00e4nderdatenbank verstehen?"
                    },
                    {
                        "id": "16438134570195915",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Welches Information finde ich in der L\u00e4nderdatenbank?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370679426574768",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3284,
                "y": 9046
            },
            "data": {
                "id": "16370679426574768",
                "markup": "<h5><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Internes Notfall-Team</strong></span></h5>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><br /></strong></span><strong>Travel Risk Manager f&uuml;r spezielle Sicherheitsfragen:</strong></p>\n<p>Dr. Wolfgang Holtkamp, Tel. +49 711 685 8108,&nbsp;<a title=\"Mailadresse des Travel Risk Managers\" href=\"mailto:trm@uni-stuttgart.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">E-Mail an das Travel Risk Management</a></p>\n<p><strong>Arbeitsmedizinischer Dienst (AMD) f&uuml;r medizinische Fragen:</strong></p>\n<p>AMD, Tel. +49 711 685 64545,&nbsp;<a title=\"Mailadresse des Arbeitsmedizinischen Diensts\" href=\"mailto:amd@verwaltung.uni-stuttgart.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">E-Mail an den Arbeitsmedizinischen Dienst</a></p>\n<p><strong>Notfallteam der Reisekostenstelle zu allgemeinen Sicherheitsfragen:</strong></p>\n<p>Nicole Fischer, Tel. +49 711 685 82120,&nbsp;<a title=\"Mailadresse Notfallteam: Nicole Fischer\" href=\"mailto:trm@uni-stuttgart.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">E-Mail an das Travel Risk Notfallteam</a><br />Ildiko Casale, Tel. +49 711 685 82292,&nbsp;<a title=\"Mailadresse Notfallteam: Ildiko Casale\" href=\"mailto:trm@uni-stuttgart.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">E-Mail an das Travel Risk Notfallteam</a><br />Sabrina Diebold, Tel. +49 711 685 82295,&nbsp;<a title=\"Mailadresse Notfallteam: Sabrina Diebold\" href=\"mailto:trm@uni-stuttgart.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">E-Mail an das Travel Risk Notfallteam</a></p>",
                "raw_text": "Internes Notfall-TeamTravel Risk Manager f\u00fcr spezielle Sicherheitsfragen:Dr. Wolfgang Holtkamp, Tel. +49 711 685 8108, E-Mail an das Travel Risk ManagementArbeitsmedizinischer Dienst (AMD) f\u00fcr medizinische Fragen:AMD, Tel. +49 711 685 64545, E-Mail an den Arbeitsmedizinischen DienstNotfallteam der Reisekostenstelle zu allgemeinen Sicherheitsfragen:Nicole Fischer, Tel. +49 711 685 82120, E-Mail an das Travel Risk NotfallteamIldiko Casale, Tel. +49 711 685 82292, E-Mail an das Travel Risk NotfallteamSabrina Diebold, Tel. +49 711 685 82295, E-Mail an das Travel Risk Notfallteam",
                "position": {
                    "x": 3284,
                    "y": 9046
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438147386011596",
                        "nodeId": "16370679426574768",
                        "text": "Wen kann ich in einem Notfall kontaktieren?"
                    },
                    {
                        "id": "16438148886020035",
                        "nodeId": "16370679426574768",
                        "text": "Falls ich einen medizinischen Notfall habe, wen kann ich anrufen?"
                    },
                    {
                        "id": "16438149497529579",
                        "nodeId": "16370679426574768",
                        "text": "Wen soll ich bei einer Sicherheitsfrage kontaktieren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370679473901470",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2729,
                "y": 8461
            },
            "data": {
                "id": "16370679473901470",
                "markup": "<h4 id=\"id-2cd3fd7d-head2\"><strong>Was ist in einem Notfall auf einer Dienstreise zu tun?</strong></h4>\n<p>&nbsp;</p>\n<div class=\"absatz\">\n<p>Bitte f&uuml;hren Sie die digitale <a title=\"Notfallkarte\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/reisesicherheit/dokumente/digitale-notfallkarte-reiserisiko.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Notfallkarte</strong></span> </a>mit der entsprechenden<strong> </strong><strong>Notfall-Rufnummer</strong> stets mit sich:<br /><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong> </strong></span><strong>+49 711 685 84444.</strong></p>\n<p>Die Notfallkarte ist auch im Scheckkartenformat erh&auml;ltlich. Hierzu k&ouml;nnen Sie sich an ihrem Institut erkundigen.</p>\n<p>Diese Rufnummer sollte <strong>nur f&uuml;r Notf&auml;lle </strong>genutzt werden. Die Weitergabe an Dritte ist untersagt.</p>\n</div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a title=\"Link zur internen Uni-Seite\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/reisesicherheit/#id-0e1106d0\">Notfall-App</a><br /></strong></span>24/7 Notruf, Textchat, Videoberatung per Hilferuf-Business-App f&uuml;r iOS und Android.<br /><br /></p>\n<p>Nutzungshinweis: Eine Weitergabe des Registrierungscodes an Dritte ist untersagt.</p>",
                "raw_text": "Was ist in einem Notfall auf einer Dienstreise zu tun? Bitte f\u00fchren Sie die digitale Notfallkarte mit der entsprechenden Notfall-Rufnummer stets mit sich: +49 711 685 84444.Die Notfallkarte ist auch im Scheckkartenformat erh\u00e4ltlich. Hierzu k\u00f6nnen Sie sich an ihrem Institut erkundigen.Diese Rufnummer sollte nur f\u00fcr Notf\u00e4lle genutzt werden. Die Weitergabe an Dritte ist untersagt.Notfall-App24/7 Notruf, Textchat, Videoberatung per Hilferuf-Business-App f\u00fcr iOS und Android.Nutzungshinweis: Eine Weitergabe des Registrierungscodes an Dritte ist untersagt.",
                "position": {
                    "x": 2729,
                    "y": 8461
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438054844723841",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Was soll ich in einem Notfall tun?"
                    },
                    {
                        "id": "16438055065393567",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Wen soll ich in einem Notfall kontaktieren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370680452022767",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3557,
                "y": 9350
            },
            "data": {
                "id": "16370680452022767",
                "markup": "<h5><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>MD Medicus</strong></span></h5>\n<p>&nbsp;</p>\n<h6><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a title=\"Videoberatung\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=WUseD9HO2yk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Videoberatung</a></strong></span></h6>\n<h6><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Leistungs&uuml;bersicht:</strong></span></h6>\n<p>24/7 Information, Beratung und Unterst&uuml;tzung weltweit</p>\n<ul>\n<li>Pr&auml;ventive Informationen zu Gesundheit und Sicherheit in der&nbsp;<a title=\"interner Link zur L&auml;nderdatenbank\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/reisesicherheit/#id-edcf9061-0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">L&auml;nderdatenbank</a></li>\n<li>Warnmeldungen mit aktuellen Gef&auml;hrdungen per App, E-Mail oder in der&nbsp;<a title=\"interner Link zur L&auml;nderdatenbank\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/reisesicherheit/#id-edcf9061-0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">L&auml;nderdatenbank</a></li>\n</ul>\n<p><strong>Medizin</strong></p>\n<ul>\n<li>&Auml;rztliche Beratung</li>\n<li>Reisemedizinische und Impfberatung</li>\n<li>Benennung von &Auml;rzten, Krankenh&auml;usern und Terminvereinbarungen</li>\n<li>Einleitung weiterer notwendiger Ma&szlig;nahmen</li>\n<li>Einleitung und &Uuml;berwachung aller notwendigen medizinischen Ma&szlig;nahmen</li>\n<li>&Auml;rztliche und psychologische Betreuung</li>\n<li>Organisation von Evakuierungen und R&uuml;cktransporte</li>\n<li>Kosten&uuml;bernahme bei Erkrankung oder Unfall im Ausland f&uuml;r die notwendigen Leistungen</li>\n</ul>\n<p><strong>Sicherheit und Notfall</strong></p>\n<ul>\n<li>Telefonische Beratung bei Fragen zur Sicherheit</li>\n<li>Telefonische Erstberatung und Information bei Notf&auml;llen durch eine*n Krisenmanager*in</li>\n<li>Unterst&uuml;tzung z. B. bei Verlust der Zahlungsmittel und Reisedokumente usw.</li>\n<li>Fremdsprachliche Unterst&uuml;tzung</li>\n<li>Beratung und Unterst&uuml;tzung in Krisen- und Notfallsituationen</li>\n</ul>",
                "raw_text": "MD Medicus VideoberatungLeistungs\u00fcbersicht:24/7 Information, Beratung und Unterst\u00fctzung weltweitPr\u00e4ventive Informationen zu Gesundheit und Sicherheit in der L\u00e4nderdatenbankWarnmeldungen mit aktuellen Gef\u00e4hrdungen per App, E-Mail oder in der L\u00e4nderdatenbankMedizin\u00c4rztliche BeratungReisemedizinische und ImpfberatungBenennung von \u00c4rzten, Krankenh\u00e4usern und TerminvereinbarungenEinleitung weiterer notwendiger Ma\u00dfnahmenEinleitung und \u00dcberwachung aller notwendigen medizinischen Ma\u00dfnahmen\u00c4rztliche und psychologische BetreuungOrganisation von Evakuierungen und R\u00fccktransporteKosten\u00fcbernahme bei Erkrankung oder Unfall im Ausland f\u00fcr die notwendigen LeistungenSicherheit und NotfallTelefonische Beratung bei Fragen zur SicherheitTelefonische Erstberatung und Information bei Notf\u00e4llen durch eine*n Krisenmanager*inUnterst\u00fctzung z. B. bei Verlust der Zahlungsmittel und Reisedokumente usw.Fremdsprachliche Unterst\u00fctzungBeratung und Unterst\u00fctzung in Krisen- und Notfallsituationen",
                "position": {
                    "x": 3557,
                    "y": 9350
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438150257167015",
                        "nodeId": "16370680452022767",
                        "text": "Was macht MD Medicus?"
                    },
                    {
                        "id": "16438150352496626",
                        "nodeId": "16370680452022767",
                        "text": "Wer kann mich helfen falls ich meinen Reisepass verliere?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16378344233411490",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 12161,
                "y": 754
            },
            "data": {
                "id": "16378344233411490",
                "markup": "<p>&Uuml;bernachten Sie im Inland bei Verwandten/ Bekannten erhalten Sie eine &Uuml;bernachtungspauschale in H&ouml;he von 20 Euro pro Nacht.</p>",
                "raw_text": "\u00dcbernachten Sie im Inland bei Verwandten/ Bekannten erhalten Sie eine \u00dcbernachtungspauschale in H\u00f6he von 20 Euro pro Nacht.",
                "position": {
                    "x": 12161,
                    "y": 754
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433779838736136",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Wie hoch sind hier die H\u00f6chstbetr\u00e4ge"
                    },
                    {
                        "id": "16436272734923546",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Verwandten \u00fcbernachte?"
                    },
                    {
                        "id": "16436272818767005",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Bekannten \u00fcbernachte?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16378344891556489",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 11201,
                "y": 674
            },
            "data": {
                "id": "16378344891556489",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 11201,
                    "y": 674
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16378344891551122",
                        "nodeId": "16378344891556489",
                        "text": "!= \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    },
                    {
                        "id": "16378344891559681",
                        "nodeId": "16378344891556489",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16378349334755637",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 12194,
                "y": 581
            },
            "data": {
                "id": "16378349334755637",
                "markup": "<p>&Uuml;bernachten Sie im Ausland bei Verwandten/ Bekannten erhalten Sie eine &Uuml;bernachtungspauschale in H&ouml;he von 30 Euro pro Nacht.</p>",
                "raw_text": "\u00dcbernachten Sie im Ausland bei Verwandten/ Bekannten erhalten Sie eine \u00dcbernachtungspauschale in H\u00f6he von 30 Euro pro Nacht.",
                "position": {
                    "x": 12194,
                    "y": 581
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433779762384641",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Wie hoch sind hier die H\u00f6chstbetr\u00e4ge"
                    },
                    {
                        "id": "16436272221750944",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Verwandten \u00fcbernachte?"
                    },
                    {
                        "id": "16436272966609364",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Bekannten \u00fcbernachte?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16378350683837525",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 8793,
                "y": 166
            },
            "data": {
                "id": "16378350683837525",
                "markup": "<p>Falls die &Uuml;bernachtung von dritter Seite (nicht von der Universit&auml;t Stuttgart) bezahlt oder zur Verf&uuml;gung gestellt wird, kann keine Erstattung der &Uuml;bernachtungspauschale stattfinden.</p>",
                "raw_text": "Falls die \u00dcbernachtung von dritter Seite (nicht von der Universit\u00e4t Stuttgart) bezahlt oder zur Verf\u00fcgung gestellt wird, kann keine Erstattung der \u00dcbernachtungspauschale stattfinden.",
                "position": {
                    "x": 8793,
                    "y": 166
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436252667706922",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "Was passiert wenn ich von Au\u00dfen finanziert bin?"
                    },
                    {
                        "id": "16436252840549409",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "Wie ist es wenn die Reise von dritter Seite bezahlt wurde?"
                    },
                    {
                        "id": "16433778625218023",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "F\u00f6rderung von au\u00dfen"
                    },
                    {
                        "id": "16433778669365997",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "F\u00f6rderung der Reise durch Dritte"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16378355894189764",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 14049,
                "y": 662
            },
            "data": {
                "id": "16378355894189764",
                "markup": "<p>Grunds&auml;tzlich werden die Kosten f&uuml;r ein Einzelzimmer inklusive Fr&uuml;hst&uuml;ck erstattet.</p>\n<p>Ist bei Buchungsanfrage kein Einzelzimmer verf&uuml;gbar,&nbsp; kann in begr&uuml;ndeten F&auml;llen ein Doppelzimmer gebucht werden.&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Grunds\u00e4tzlich werden die Kosten f\u00fcr ein Einzelzimmer inklusive Fr\u00fchst\u00fcck erstattet.Ist bei Buchungsanfrage kein Einzelzimmer verf\u00fcgbar,  kann in begr\u00fcndeten F\u00e4llen ein Doppelzimmer gebucht werden. ",
                "position": {
                    "x": 14049,
                    "y": 662
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436278207859886",
                        "nodeId": "16378355894189764",
                        "text": "Muss ich ein Einzelzimmer buchen oder darf ich auch ein Doppelzimmer?"
                    },
                    {
                        "id": "16436278442835914",
                        "nodeId": "16378355894189764",
                        "text": "Kann ich ein Doppelzimmer buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16383549011059668",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 6355,
                "y": 3510
            },
            "data": {
                "id": "16383549011059668",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen?",
                "position": {
                    "x": 6355,
                    "y": 3510
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16383549291516019",
                        "nodeId": "16383549011059668",
                        "text": "Nein"
                    },
                    {
                        "id": "16383549234083723",
                        "nodeId": "16383549011059668",
                        "text": "Kostenerstattung"
                    },
                    {
                        "id": "16384524375911342",
                        "nodeId": "16383549011059668",
                        "text": "Reise buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16384525016213599",
                        "nodeId": "16383549011059668",
                        "text": "Forschungssemester"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16383551723933017",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2521,
                "y": 3144
            },
            "data": {
                "id": "16383551723933017",
                "markup": "<p style=\"margin: 0in; font-family: Calibri; font-size: 11.0pt;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Dienstlich notwendige Fahrtkosten sind <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>.</span></p>",
                "raw_text": "Dienstlich notwendige Fahrtkosten sind erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 2521,
                    "y": 3144
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432890635054681",
                        "nodeId": "16383551723933017",
                        "text": "\u00d6PNV"
                    },
                    {
                        "id": "16436416398030313",
                        "nodeId": "16383551723933017",
                        "text": "Sind Fahrtkosten erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436416541209249",
                        "nodeId": "16383551723933017",
                        "text": "Welche Fahrtkosten kann erstattet werden?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16383553961395504",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2896,
                "y": 3224
            },
            "data": {
                "id": "16383553961395504",
                "markup": "<p>Die Kosten f&uuml;r ein Taxi sind <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>, wenn ein <strong>dienstlicher oder zwingender pers&ouml;nlicher Grund</strong> vorliegt, z.B.:</p>\n<ul>\n<li>schlechte Erreichbarkeit mit &Ouml;PNV</li>\n<li>Schwerbehinderung</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Die Kosten f\u00fcr ein Taxi sind erstattungsf\u00e4hig, wenn ein dienstlicher oder zwingender pers\u00f6nlicher Grund vorliegt, z.B.:schlechte Erreichbarkeit mit \u00d6PNVSchwerbehinderung",
                "position": {
                    "x": 2896,
                    "y": 3224
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432875978763722",
                        "nodeId": "16383553961395504",
                        "text": "Taxi"
                    },
                    {
                        "id": "16432876068154796",
                        "nodeId": "16383553961395504",
                        "text": "Taxigeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16432880450021984",
                        "nodeId": "16383553961395504",
                        "text": "Darf ich vor Ort mit dem Taxi fahren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16383558785823510",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3555,
                "y": 3903
            },
            "data": {
                "id": "16383558785823510",
                "markup": "<p>Die Kosten f&uuml;r einen Mietwagen sind erstattungsf&auml;hig, wenn Sie einen dienstlichen oder zwingenden pers&ouml;nlichen<strong> </strong>Grund haben, z.B.:</p>\n<ul>\n<li>schlechte Erreichbarkeit mit &Ouml;PNV</li>\n<li>Schwerbehinderung</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Die Kosten f\u00fcr einen Mietwagen sind erstattungsf\u00e4hig, wenn Sie einen dienstlichen oder zwingenden pers\u00f6nlichen Grund haben, z.B.:schlechte Erreichbarkeit mit \u00d6PNVSchwerbehinderung",
                "position": {
                    "x": 3555,
                    "y": 3903
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436418930262676",
                        "nodeId": "16383558785823510",
                        "text": "Darf ich einen Mietwagon nehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436419824237272",
                        "nodeId": "16383558785823510",
                        "text": "Wann darf ich einen Auto mieten?"
                    },
                    {
                        "id": "16436420358289633",
                        "nodeId": "16383558785823510",
                        "text": "Wann ist es erlaubt einen Mietwagon zu verwenden?"
                    },
                    {
                        "id": "16436420501184416",
                        "nodeId": "16383558785823510",
                        "text": "Ist es erlaubt ein Auto zu mieten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16383559879425791",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3069,
                "y": 3781
            },
            "data": {
                "id": "16383559879425791",
                "markup": "<p>Fl&uuml;ge sind nur erstattungsf&auml;hig, wenn die dienstlichen oder wirtschaftlichen Gr&uuml;nde die Belange des Klimatschutzes &uuml;berwiegen. Die Klimaabgabe ist bei der Wirtschaftlichkeitsberechnung einzubeziehen.</p>\n<p>&nbsp; <strong><a title=\"Bedingungen f&uuml;r Flugreise\" href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/reisekosten/befoerderung/#id-e72ff8a9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">&nbsp;Dienstliche oder wirtschaftliche Gr&uuml;nde</a>&nbsp; </strong>sind<strong> </strong>z.B.:</p>\n<ul>\n<li>Wahrnehmung mehrerer aufeinanderfolgender dienstlicher Termine</li>\n<li>Arbeitszeitgewinn</li>\n<li>F&uuml;hrt zu einer geringeren Reisekostenverg&uuml;tung</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Fl\u00fcge sind nur erstattungsf\u00e4hig, wenn die dienstlichen oder wirtschaftlichen Gr\u00fcnde die Belange des Klimatschutzes \u00fcberwiegen. Die Klimaabgabe ist bei der Wirtschaftlichkeitsberechnung einzubeziehen.   Dienstliche oder wirtschaftliche Gr\u00fcnde  sind z.B.:Wahrnehmung mehrerer aufeinanderfolgender dienstlicher TermineArbeitszeitgewinnF\u00fchrt zu einer geringeren Reisekostenverg\u00fctung ",
                "position": {
                    "x": 3069,
                    "y": 3781
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436417214384939",
                        "nodeId": "16383559879425791",
                        "text": "Darf ich fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436417280885032",
                        "nodeId": "16383559879425791",
                        "text": "Wann kann ich ein Flugzeug nehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436417524066586",
                        "nodeId": "16383559879425791",
                        "text": "Unter welchen Umst\u00e4nden darf man fliegen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16384300293082009",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3459,
                "y": 3483
            },
            "data": {
                "id": "16384300293082009",
                "markup": "<p>Die Erstattung der Kosten f&uuml;r ein 1. Klasse-Ticket ist ab einer Entfernung von mehr als 100 km m&ouml;glich.</p>",
                "raw_text": "Die Erstattung der Kosten f\u00fcr ein 1. Klasse-Ticket ist ab einer Entfernung von mehr als 100 km m\u00f6glich.",
                "position": {
                    "x": 3459,
                    "y": 3483
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432872240463408",
                        "nodeId": "16384300293082009",
                        "text": "Reisen in 1. Klasse der Bahn"
                    },
                    {
                        "id": "16432872083037586",
                        "nodeId": "16384300293082009",
                        "text": "Reisen in erster Klasse der Bahn"
                    },
                    {
                        "id": "16433730176698126",
                        "nodeId": "16384300293082009",
                        "text": "Bahnkosten 1. Klasse"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16384300293471574",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2963,
                "y": 3513
            },
            "data": {
                "id": "16384300293471574",
                "markup": "<p>Dienstlich notwendige Fahrtkosten (inkl. Sitzplatzreservierung) sind <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Dienstlich notwendige Fahrtkosten (inkl. Sitzplatzreservierung) sind erstattungsf\u00e4hig. ",
                "position": {
                    "x": 2963,
                    "y": 3513
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432890826835309",
                        "nodeId": "16384300293471574",
                        "text": "Bahn"
                    },
                    {
                        "id": "16432891029957406",
                        "nodeId": "16384300293471574",
                        "text": "kann ich mit der Bahn fahren?"
                    },
                    {
                        "id": "16433713053034733",
                        "nodeId": "16384300293471574",
                        "text": "BAhnkosten"
                    },
                    {
                        "id": "16436417016384612",
                        "nodeId": "16384300293471574",
                        "text": "Darf ich ein Sitzplatz reservieren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16384311139498148",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -6722,
                "y": 3155
            },
            "data": {
                "id": "16384311139498148",
                "markup": "<p>Willkommen beim <strong>Dienstreise-Chatbot</strong> der Universit&auml;t Stuttgart!&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Willkommen beim Dienstreise-Chatbot der Universit\u00e4t Stuttgart! ",
                "position": {
                    "x": -6722,
                    "y": 3155
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16384313191857195",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 4914,
                "y": 8226
            },
            "data": {
                "id": "16384313191857195",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zu anderen Dienstreisethemen?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zu anderen Dienstreisethemen?",
                "position": {
                    "x": 4914,
                    "y": 8226
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16384313191851977",
                        "nodeId": "16384313191857195",
                        "text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16384313191851916",
                        "nodeId": "16384313191857195",
                        "text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16384329210117153",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2656,
                "y": 2024
            },
            "data": {
                "id": "16384329210117153",
                "markup": "<p>Konferenzgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>",
                "raw_text": "Konferenzgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 2656,
                    "y": 2024
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432881220757017",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Teilnahmegeb\u00fchren?"
                    },
                    {
                        "id": "16436399008556737",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Sind Konferenzgeb\u00fchren erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436399182717202",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Kriege ich meine Konferenzgeb\u00fchren erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436399413870782",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Was ist mit Mitgliedschaftsgeb\u00fchren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16384339540111304",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2707,
                "y": 3958
            },
            "data": {
                "id": "16384339540111304",
                "markup": "<p>Es k&ouml;nnen <strong>0,30 &euro; pro gefahrenem Kilometer </strong>erstattet werden.&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Es k\u00f6nnen 0,30 \u20ac pro gefahrenem Kilometer erstattet werden. ",
                "position": {
                    "x": 2707,
                    "y": 3958
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436421392038562",
                        "nodeId": "16384339540111304",
                        "text": "Wie viel kriege ich zur\u00fcck wenn ich mit eigenen PKW fahre?"
                    },
                    {
                        "id": "16436421695361826",
                        "nodeId": "16384339540111304",
                        "text": "Kann ich mein eigenes Auto nehmen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16384361255315950",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6868,
                "y": 3492
            },
            "data": {
                "id": "16384361255315950",
                "markup": "<p>Bitte f&uuml;llen Sie das <a title=\"Formular zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular zur Reisekostenabrechnung</a> aus und schicken es per Hauspost mit allen Belegen im Original an:</p>\n<p>Zentrale Verwaltung<br />Reisekostenstelle<br />Keplerstra&szlig;e 7</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Bitte f\u00fcllen Sie das Formular zur Reisekostenabrechnung aus und schicken es per Hauspost mit allen Belegen im Original an:Zentrale VerwaltungReisekostenstelleKeplerstra\u00dfe 7 ",
                "position": {
                    "x": 6868,
                    "y": 3492
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436410355420645",
                        "nodeId": "16384361255315950",
                        "text": "Wo reiche ich meine Reisekostenabrechnung ein?"
                    },
                    {
                        "id": "16436412063354459",
                        "nodeId": "16384361255315950",
                        "text": "Was mache ich mit der Reisekostenabrechnung?"
                    },
                    {
                        "id": "16436412191865717",
                        "nodeId": "16384361255315950",
                        "text": "Welches Formular brauche ich f\u00fcr die Erstattung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781792578045",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 8354,
                "y": 6359
            },
            "data": {
                "id": "16387781792578045",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Kostenerstattung?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Kostenerstattung?",
                "position": {
                    "x": 8354,
                    "y": 6359
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781792570597",
                        "nodeId": "16387781792578045",
                        "text": "Nein"
                    },
                    {
                        "id": "16387781792579676",
                        "nodeId": "16387781792578045",
                        "text": "Transportmittel"
                    },
                    {
                        "id": "16387781792573475",
                        "nodeId": "16387781792578045",
                        "text": "Nebenkosten"
                    },
                    {
                        "id": "16387781792577662",
                        "nodeId": "16387781792578045",
                        "text": "Tagegeld"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781792967745",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 4421,
                "y": 7011
            },
            "data": {
                "id": "16387781792967745",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Kostenerstattung?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Kostenerstattung?",
                "position": {
                    "x": 4421,
                    "y": 7011
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781792965601",
                        "nodeId": "16387781792967745",
                        "text": "Transportmittel"
                    },
                    {
                        "id": "16387781792964503",
                        "nodeId": "16387781792967745",
                        "text": "Unterkunft"
                    },
                    {
                        "id": "16387781792966197",
                        "nodeId": "16387781792967745",
                        "text": "Nebenkosten"
                    },
                    {
                        "id": "16387781792967743",
                        "nodeId": "16387781792967745",
                        "text": "nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781793315776",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 9788,
                "y": 6198
            },
            "data": {
                "id": "16387781793315776",
                "markup": "<p>Ein Doppelzimmer ist auch als Alleinreisende*r erstattungsf&auml;hig, falls kein Einzelzimmer mehr verf&uuml;gbar war oder kein Kostenunterschied besteht.</p>",
                "raw_text": "Ein Doppelzimmer ist auch als Alleinreisende*r erstattungsf\u00e4hig, falls kein Einzelzimmer mehr verf\u00fcgbar war oder kein Kostenunterschied besteht.",
                "position": {
                    "x": 9788,
                    "y": 6198
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781793669183",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 14016,
                "y": 6044
            },
            "data": {
                "id": "16387781793669183",
                "markup": "<p>In Deutschland bekommen Sie <strong>20&euro;</strong> f&uuml;r die &Uuml;bernachtung bei Verwandten/Bekannten.</p>",
                "raw_text": "In Deutschland bekommen Sie 20\u20ac f\u00fcr die \u00dcbernachtung bei Verwandten/Bekannten.",
                "position": {
                    "x": 14016,
                    "y": 6044
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438919767975635",
                        "nodeId": "16387781793669183",
                        "text": "Wie hoch sind hier die H\u00f6chstbetr\u00e4ge"
                    },
                    {
                        "id": "16438919987058065",
                        "nodeId": "16387781793669183",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Verwandten \u00fcbernachte?"
                    },
                    {
                        "id": "16438920151336553",
                        "nodeId": "16387781793669183",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Bekannten \u00fcbernachte?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781793942318",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10200,
                "y": 5648
            },
            "data": {
                "id": "16387781793942318",
                "markup": "<p>Ja. Auserhalb Deutschland kann Kurtaxe oder &Uuml;bernachtungssteuern entstehen.</p>",
                "raw_text": "Ja. Auserhalb Deutschland kann Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern entstehen.",
                "position": {
                    "x": 10200,
                    "y": 5648
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438931270871653",
                        "nodeId": "16387781793942318",
                        "text": "Muss ich Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16438931632188427",
                        "nodeId": "16387781793942318",
                        "text": "Was ist mit Kurtaxe?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781794889764",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 3492,
                "y": 7482
            },
            "data": {
                "id": "16387781794889764",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 3492,
                    "y": 7482
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781794897739",
                        "nodeId": "16387781794889764",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16387781794896637",
                        "nodeId": "16387781794889764",
                        "text": ">= 192}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781795172052",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 13869,
                "y": 6471
            },
            "data": {
                "id": "16387781795172052",
                "markup": "<p>Im Ausland bekommen Sie <strong>30&euro;</strong> f&uuml;r die &Uuml;bernachtung bei Verwandten/Bekannten</p>",
                "raw_text": "Im Ausland bekommen Sie 30\u20ac f\u00fcr die \u00dcbernachtung bei Verwandten/Bekannten",
                "position": {
                    "x": 13869,
                    "y": 6471
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438919166854906",
                        "nodeId": "16387781795172052",
                        "text": "Wie hoch sind hier die H\u00f6chstbetr\u00e4ge"
                    },
                    {
                        "id": "16438919289422858",
                        "nodeId": "16387781795172052",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Verwandten \u00fcbernachte?"
                    },
                    {
                        "id": "16438919403250267",
                        "nodeId": "16387781795172052",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Bekannten \u00fcbernachte?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781795468085",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3799,
                "y": 7496
            },
            "data": {
                "id": "16387781795468085",
                "markup": "<p>Im Inland wird das Tagegeld ab dem 8. Tag gek&uuml;rzt.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Im Inland wird das Tagegeld ab dem 8. Tag gek\u00fcrzt. ",
                "position": {
                    "x": 3799,
                    "y": 7496
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458075837598824",
                        "nodeId": "16387781795468085",
                        "text": "Ab welchem Aufenthaltstag findet eine K\u00fcrzung des Tagegelds statt?"
                    },
                    {
                        "id": "16458076203216928",
                        "nodeId": "16387781795468085",
                        "text": "Wann wird das Tagegeld gek\u00fcrzt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781795843843",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5911,
                "y": 5615
            },
            "data": {
                "id": "16387781795843843",
                "markup": "<p>Die <a title=\"&Uuml;bernachtung im Ausland\" href=\"https://www.bva.bund.de/SharedDocs/Downloads/DE/Bundesbedienstete/Mobilitaet-Reisen/RV_RK_TG_UK/Rechtsgrundlagen/Dienstreisen/arvvwv_2021_pdf.html\">H&ouml;chstbetr&auml;ge f&uuml;r die Auslands&uuml;bernachtungsgelder</a> richten sich nach der Anlage der Auslands&uuml;bernachtungsgelder des Bundes.</p>",
                "raw_text": "Die H\u00f6chstbetr\u00e4ge f\u00fcr die Auslands\u00fcbernachtungsgelder richten sich nach der Anlage der Auslands\u00fcbernachtungsgelder des Bundes.",
                "position": {
                    "x": 5911,
                    "y": 5615
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438911770945353",
                        "nodeId": "16387781795843843",
                        "text": "wie hoch sind die \u00fcbernachtungskosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16438911886755788",
                        "nodeId": "16387781795843843",
                        "text": "Wie hoch sind hier die H\u00f6chstbetr\u00e4ge"
                    },
                    {
                        "id": "16438912006433993",
                        "nodeId": "16387781795843843",
                        "text": "Wie viel darf ein Hotel in Spanien kosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781796225592",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 9614,
                "y": 5812
            },
            "data": {
                "id": "16387781796225592",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 9614,
                    "y": 5812
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781796227196",
                        "nodeId": "16387781796225592",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16387781796220628",
                        "nodeId": "16387781796225592",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781796499923",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 8705,
                "y": 5472
            },
            "data": {
                "id": "16387781796499923",
                "markup": "<p>Ja, die &Uuml;bernachtung in einem Einzelzimmer ist erstattungsf&auml;hig.</p>",
                "raw_text": "Ja, die \u00dcbernachtung in einem Einzelzimmer ist erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 8705,
                    "y": 5472
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438923286443813",
                        "nodeId": "16387781796499923",
                        "text": "Muss ich ein Zimmer mit Anderen teilen?"
                    },
                    {
                        "id": "16438923053107044",
                        "nodeId": "16387781796499923",
                        "text": "Darf ich ein Zimmer f\u00fcr mich alleine buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16438923159001535",
                        "nodeId": "16387781796499923",
                        "text": "Ist es erlaubt getrennte Zimmer zu buchen auch wenn Anderen mitreisen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781796837921",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10926,
                "y": 6113
            },
            "data": {
                "id": "16387781796837921",
                "markup": "<p>Wenn eine Steuerbefreiung nicht m&ouml;glich ist, k&ouml;nnen diese Aufschl&auml;ge bei Nachweis erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Wenn eine Steuerbefreiung nicht m\u00f6glich ist, k\u00f6nnen diese Aufschl\u00e4ge bei Nachweis erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 10926,
                    "y": 6113
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438934477421423",
                        "nodeId": "16387781796837921",
                        "text": "K\u00f6nnen \u00dcbernachtungssteuern erstattet werden?"
                    },
                    {
                        "id": "16438934614269901",
                        "nodeId": "16387781796837921",
                        "text": "Falls ich Kurtaxe zahlen muss, kann ich das Geld erstattet kriegen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781797531117",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3975,
                "y": 5580
            },
            "data": {
                "id": "16387781797531117",
                "markup": "<p>Es ist erforderlich, dass die Hotelrechnung auf den Arbeitgeber ausgestellt und der Name des Reisenden als &Uuml;bernachtungsgast ersichtlich ist.</p>",
                "raw_text": "Es ist erforderlich, dass die Hotelrechnung auf den Arbeitgeber ausgestellt und der Name des Reisenden als \u00dcbernachtungsgast ersichtlich ist.",
                "position": {
                    "x": 3975,
                    "y": 5580
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438913950734317",
                        "nodeId": "16387781797531117",
                        "text": "Hotel\u00fcbernachtung Kosten"
                    },
                    {
                        "id": "16438916067333416",
                        "nodeId": "16387781797531117",
                        "text": "Was muss ich bei der Hotelrechnung beachten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781797826415",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 4765,
                "y": 5564
            },
            "data": {
                "id": "16387781797826415",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 4765,
                    "y": 5564
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781797829128",
                        "nodeId": "16387781797826415",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    },
                    {
                        "id": "16387781797829944",
                        "nodeId": "16387781797826415",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781798119785",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6692,
                "y": 5552
            },
            "data": {
                "id": "16387781798119785",
                "markup": "<p>Das &Uuml;bersteigen der &Uuml;bernachtungskosten kann in begr&uuml;ndeten F&auml;llen als notwendig anerkannt werden, wenn z.B.</p>\n<ul>\n<li>In der N&auml;he des Veranstalltungsortes kein g&uuml;nstigeres Hotel vorhanden war</li>\n<li>Ein g&uuml;nstigeres Hotel in weiterer Entfernung h&ouml;here Anfahrtskosten verursacht h&auml;tte</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Das \u00dcbersteigen der \u00dcbernachtungskosten kann in begr\u00fcndeten F\u00e4llen als notwendig anerkannt werden, wenn z.B.In der N\u00e4he des Veranstalltungsortes kein g\u00fcnstigeres Hotel vorhanden warEin g\u00fcnstigeres Hotel in weiterer Entfernung h\u00f6here Anfahrtskosten verursacht h\u00e4tte",
                "position": {
                    "x": 6692,
                    "y": 5552
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438913220982819",
                        "nodeId": "16387781798119785",
                        "text": "Was passiert wenn mein Hotel mehr kostet?"
                    },
                    {
                        "id": "16438913337973025",
                        "nodeId": "16387781798119785",
                        "text": "Wenn ist es erlaubt ein teueres Hotel zu buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781798408517",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10145,
                "y": 5887
            },
            "data": {
                "id": "16387781798408517",
                "markup": "<p>Eine rein gesch&auml;ftliche &Uuml;bernachtung ist steuerfrei. <strong>Dies ist sp&auml;testens bis zur Abreise vom Gesch&auml;ftsort bei der Unterkunft nachzuweisen</strong>&nbsp;(z.B. Rechungsempf&auml;nger ist die Universit&auml;t oder Unterkunft wurde von der Universit&auml;t gebucht).</p>",
                "raw_text": "Eine rein gesch\u00e4ftliche \u00dcbernachtung ist steuerfrei. Dies ist sp\u00e4testens bis zur Abreise vom Gesch\u00e4ftsort bei der Unterkunft nachzuweisen (z.B. Rechungsempf\u00e4nger ist die Universit\u00e4t oder Unterkunft wurde von der Universit\u00e4t gebucht).",
                "position": {
                    "x": 10145,
                    "y": 5887
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438932104650318",
                        "nodeId": "16387781798408517",
                        "text": "Muss ich Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16438932260423779",
                        "nodeId": "16387781798408517",
                        "text": "Was ist mit Kurtaxe?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781798861028",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 3051,
                "y": 7086
            },
            "data": {
                "id": "16387781798861028",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 3051,
                    "y": 7086
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781798863192",
                        "nodeId": "16387781798861028",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16387781798862308",
                        "nodeId": "16387781798861028",
                        "text": ">= 360}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781799202343",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5956,
                "y": 5334
            },
            "data": {
                "id": "16387781799202343",
                "markup": "<p>In Deutschland werden 95 &euro; pro Nacht als notwendig anerkannt.</p>\n<p>H&ouml;here &Uuml;bernachtungskosten k&ouml;nnen in begr&uuml;ndeten F&auml;llen erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "In Deutschland werden 95 \u20ac pro Nacht als notwendig anerkannt.H\u00f6here \u00dcbernachtungskosten k\u00f6nnen in begr\u00fcndeten F\u00e4llen erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 5956,
                    "y": 5334
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438912487700863",
                        "nodeId": "16387781799202343",
                        "text": "Wie viel darf eine \u00dcbernachtung im Inland kosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16438912610613216",
                        "nodeId": "16387781799202343",
                        "text": "wie hoch sind die \u00fcbernachtungskosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16438912733756139",
                        "nodeId": "16387781799202343",
                        "text": "Wie hoch sind hier die H\u00f6chstbetr\u00e4ge"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781799498708",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2428,
                "y": 5846
            },
            "data": {
                "id": "16387781799498708",
                "markup": "<p>Falls die &Uuml;bernachtung von dritter Seite (nicht von der Universit&auml;t Stuttgart) bezahlt oder Ihnen kostenlos zur Verf&uuml;gung gestellt wurde, kann keine Erstattung der &Uuml;bernachtungspauschale stattfinden.</p>",
                "raw_text": "Falls die \u00dcbernachtung von dritter Seite (nicht von der Universit\u00e4t Stuttgart) bezahlt oder Ihnen kostenlos zur Verf\u00fcgung gestellt wurde, kann keine Erstattung der \u00dcbernachtungspauschale stattfinden.",
                "position": {
                    "x": 2428,
                    "y": 5846
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438922319325406",
                        "nodeId": "16387781799498708",
                        "text": "F\u00f6rderung von au\u00dfen"
                    },
                    {
                        "id": "16438922425366993",
                        "nodeId": "16387781799498708",
                        "text": "F\u00f6rderung der Reise durch Dritte"
                    },
                    {
                        "id": "16438922537059595",
                        "nodeId": "16387781799498708",
                        "text": "Was passiert wenn ich von Au\u00dfen finanziert bin?"
                    },
                    {
                        "id": "16438922678069503",
                        "nodeId": "16387781799498708",
                        "text": "Wie ist es wenn die Reise von dritter Seite bezahlt wurde?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781799815997",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 3223,
                "y": 5786
            },
            "data": {
                "id": "16387781799815997",
                "markup": "<p>Wo haben Sie &uuml;bernachtet?</p>",
                "raw_text": "Wo haben Sie \u00fcbernachtet?",
                "position": {
                    "x": 3223,
                    "y": 5786
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781799810976",
                        "nodeId": "16387781799815997",
                        "text": "Wohnmobil"
                    },
                    {
                        "id": "16387781799814758",
                        "nodeId": "16387781799815997",
                        "text": "Campingplatz"
                    },
                    {
                        "id": "16387781799812236",
                        "nodeId": "16387781799815997",
                        "text": "Hotel"
                    },
                    {
                        "id": "16387781799816083",
                        "nodeId": "16387781799815997",
                        "text": "Bekannte"
                    },
                    {
                        "id": "16387781799814813",
                        "nodeId": "16387781799815997",
                        "text": "Verwandte"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781800506782",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 7499,
                "y": 5736
            },
            "data": {
                "id": "16387781800506782",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Ersttattung der Kosten einer Unterkunft?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Ersttattung der Kosten einer Unterkunft?",
                "position": {
                    "x": 7499,
                    "y": 5736
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781800505034",
                        "nodeId": "16387781800506782",
                        "text": "Ist ein Einzelzimmer erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16387781800508955",
                        "nodeId": "16387781800506782",
                        "text": "Auskunft zu anderen Unterk\u00fcnften"
                    },
                    {
                        "id": "16387781800505086",
                        "nodeId": "16387781800506782",
                        "text": "Muss ich Kurtaxe/ \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16387781800505847",
                        "nodeId": "16387781800506782",
                        "text": "Ist ein Doppelzimmer erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16387781800502852",
                        "nodeId": "16387781800506782",
                        "text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781800816826",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 5271,
                "y": 6069
            },
            "data": {
                "id": "16387781800816826",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 5271,
                    "y": 6069
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781800819196",
                        "nodeId": "16387781800816826",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16387781800810135",
                        "nodeId": "16387781800816826",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781801078187",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 1515,
                "y": 7031
            },
            "data": {
                "id": "16387781801078187",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 1515,
                    "y": 7031
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16387781801079988",
                        "nodeId": "16387781801078187",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16387781801077873",
                        "nodeId": "16387781801078187",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387781801366223",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3538,
                "y": 6973
            },
            "data": {
                "id": "16387781801366223",
                "markup": "<p>Im Ausland wird das Tagelged ab dem 15. Tag gek&uuml;rzt {{ 0.75 * &nbsp;PAUSCHALEN.TAGEGELD(LAND, STADT) }} &euro; .</p>",
                "raw_text": "Im Ausland wird das Tagelged ab dem 15. Tag gek\u00fcrzt {{ 0.75 *  PAUSCHALEN.TAGEGELD(LAND, STADT) }} \u20ac .",
                "position": {
                    "x": 3538,
                    "y": 6973
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458075153949615",
                        "nodeId": "16387781801366223",
                        "text": "Ab welchem Aufenthaltstag wird eine K\u00fcrzung des Tagegelds stattfinden?"
                    },
                    {
                        "id": "16458075451596077",
                        "nodeId": "16387781801366223",
                        "text": "Wann wird das Tagegeld gek\u00fcrzt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387781801652908",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2696,
                "y": 6940
            },
            "data": {
                "id": "16387781801652908",
                "markup": "<p>{{ LAND }}: Ihnen stehen {{ PAUSCHALEN.TAGEGELD(LAND, STADT) }} &euro;&nbsp; f&uuml;r einen Kalendertag zu, &nbsp;abz&uuml;glich eventueller unentgeltlicher Verpflegung.</p>",
                "raw_text": "{{ LAND }}: Ihnen stehen {{ PAUSCHALEN.TAGEGELD(LAND, STADT) }} \u20ac  f\u00fcr einen Kalendertag zu,  abz\u00fcglich eventueller unentgeltlicher Verpflegung.",
                "position": {
                    "x": 2696,
                    "y": 6940
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458073082603382",
                        "nodeId": "16387781801652908",
                        "text": "Wie hoch ist der Tagessatz in Norwegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458073487230119",
                        "nodeId": "16387781801652908",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387868859695624",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 12139,
                "y": 7939
            },
            "data": {
                "id": "16387868859695624",
                "markup": "<p>Vielen Dank f&uuml;r die Nutzung des Chatbot-Systems.</p>\n<p>Bitte geben Sie uns <a title=\"Feedback-Bogen\" href=\"../../../take_survey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Feedback</a>, damit wir das System optimieren und die Servicequalit&auml;t weiter verbessern k&ouml;nnen.</p>\n<p>Vielen Dank.</p>",
                "raw_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Nutzung des Chatbot-Systems.Bitte geben Sie uns Feedback, damit wir das System optimieren und die Servicequalit\u00e4t weiter verbessern k\u00f6nnen.Vielen Dank.",
                "position": {
                    "x": 12139,
                    "y": 7939
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Feedback"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387868860766987",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5021,
                "y": 7128
            },
            "data": {
                "id": "16387868860766987",
                "markup": "<p>Bitte f&uuml;llen Sie das <a title=\"Formular zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular zur Reisekostenabrechnung</a> aus und schicken es mit allen Originalbelegen per Hauspost an:</p>\n<p>Hauspost<br />Zentrale Verwaltung<br />Reisekostenstelle<br />Keplerstra&szlig;e 7</p>",
                "raw_text": "Bitte f\u00fcllen Sie das Formular zur Reisekostenabrechnung aus und schicken es mit allen Originalbelegen per Hauspost an:HauspostZentrale VerwaltungReisekostenstelleKeplerstra\u00dfe 7",
                "position": {
                    "x": 5021,
                    "y": 7128
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433766855926764",
                        "nodeId": "16387868860766987",
                        "text": "Wo reiche ich meine Reisekostenabrechnung ein?"
                    },
                    {
                        "id": "16436413192227006",
                        "nodeId": "16387868860766987",
                        "text": "Welches Formular brauche ich f\u00fcr die Erstattung?"
                    },
                    {
                        "id": "16436413335864053",
                        "nodeId": "16387868860766987",
                        "text": "Was mache ich mit der Reisekostenabrechnung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387872617097386",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 10088,
                "y": 6503
            },
            "data": {
                "id": "16387872617097386",
                "markup": "<p>Vielen Dank f&uuml;r die Nutzung des Chatbot-Systems.</p>\n<p>Bitte geben Sie uns <a title=\"Feedback-Bogen\" href=\"../../../take_survey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Feedback</a>, damit wir das System optimieren und die Servicequalit&auml;t weiter verbessern k&ouml;nnen.</p>\n<p>Vielen Dank.</p>",
                "raw_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Nutzung des Chatbot-Systems.Bitte geben Sie uns Feedback, damit wir das System optimieren und die Servicequalit\u00e4t weiter verbessern k\u00f6nnen.Vielen Dank.",
                "position": {
                    "x": 10088,
                    "y": 6503
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Feedback"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387872617598058",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 9321,
                "y": 6463
            },
            "data": {
                "id": "16387872617598058",
                "markup": "<p>Bitte f&uuml;llen Sie das <a title=\"Formular zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular zur Reisekostenabrechnung</a> aus und schicken es mit allen Originalbelegen per Hauspost an:</p>\n<p>Hauspost<br />Zentrale Verwaltung<br />Reisekostenstelle<br />Keplerstra&szlig;e 7</p>",
                "raw_text": "Bitte f\u00fcllen Sie das Formular zur Reisekostenabrechnung aus und schicken es mit allen Originalbelegen per Hauspost an:HauspostZentrale VerwaltungReisekostenstelleKeplerstra\u00dfe 7",
                "position": {
                    "x": 9321,
                    "y": 6463
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436412631667503",
                        "nodeId": "16387872617598058",
                        "text": "Wo reiche ich meine Reisekostenabrechnung ein?"
                    },
                    {
                        "id": "16436412977547486",
                        "nodeId": "16387872617598058",
                        "text": "Was mache ich mit der Reisekostenabrechnung?"
                    },
                    {
                        "id": "16436413111348659",
                        "nodeId": "16387872617598058",
                        "text": "Welches Formular brauche ich f\u00fcr die Erstattung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387940024796286",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 15274,
                "y": 1661
            },
            "data": {
                "id": "16387940024796286",
                "markup": "<p>Vielen Dank f&uuml;r die Nutzung des Chatbot-Systems.</p>\n<p>Bitte geben Sie uns <a title=\"Feedback-Bogen\" href=\"../../../take_survey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Feedback</a>, damit wir das System optimieren und die Servicequalit&auml;t weiter verbessern k&ouml;nnen.</p>\n<p>Vielen Dank.</p>",
                "raw_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Nutzung des Chatbot-Systems.Bitte geben Sie uns Feedback, damit wir das System optimieren und die Servicequalit\u00e4t weiter verbessern k\u00f6nnen.Vielen Dank.",
                "position": {
                    "x": 15274,
                    "y": 1661
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Feedback"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16387940025431339",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 14762,
                "y": 1651
            },
            "data": {
                "id": "16387940025431339",
                "markup": "<p>Bitte f&uuml;llen Sie das <a title=\"Formular zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular zur Reisekostenabrechnung</a> aus und schicken es mit allen Originalbelegen per Hauspost an:</p>\n<p>Hauspost<br />Zentrale Verwaltung<br />Reisekostenstelle<br />Keplerstra&szlig;e 7</p>",
                "raw_text": "Bitte f\u00fcllen Sie das Formular zur Reisekostenabrechnung aus und schicken es mit allen Originalbelegen per Hauspost an:HauspostZentrale VerwaltungReisekostenstelleKeplerstra\u00dfe 7",
                "position": {
                    "x": 14762,
                    "y": 1651
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436410483431677",
                        "nodeId": "16387940025431339",
                        "text": "Wo reiche ich meine Reisekostenabrechnung ein?"
                    },
                    {
                        "id": "16436411255950189",
                        "nodeId": "16387940025431339",
                        "text": "Was mache ich mit der Reisekostenabrechnung?"
                    },
                    {
                        "id": "16436411531468746",
                        "nodeId": "16387940025431339",
                        "text": "Welches Formular brauche ich f\u00fcr die Erstattung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16388737304714530",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3557,
                "y": 3707
            },
            "data": {
                "id": "16388737304714530",
                "markup": "<p><strong>Sitplatzreservierungen</strong> sind bei Fl&uuml;gen <strong>nicht erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>",
                "raw_text": "Sitplatzreservierungen sind bei Fl\u00fcgen nicht erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 3557,
                    "y": 3707
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436418123241259",
                        "nodeId": "16388737304714530",
                        "text": "Darf ich einen Sitzplatz reservieren?"
                    },
                    {
                        "id": "16436418225918153",
                        "nodeId": "16388737304714530",
                        "text": "Sind Sitzplatzreservierungen erstattungsf\u00e4hig?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16388738538542084",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3990,
                "y": 3662
            },
            "data": {
                "id": "16388738538542084",
                "markup": "<p>Erstattet werden grunds&auml;tzlich die Flugkosten in der niedrigsten Klasse. Bei Flugreisen au&szlig;erhalb von Europa k&ouml;nnen bei einer Flugdauer von mehr 8 Stunden die Kosten in der Business Class erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Erstattet werden grunds\u00e4tzlich die Flugkosten in der niedrigsten Klasse. Bei Flugreisen au\u00dferhalb von Europa k\u00f6nnen bei einer Flugdauer von mehr 8 Stunden die Kosten in der Business Class erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 3990,
                    "y": 3662
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436418465923996",
                        "nodeId": "16388738538542084",
                        "text": "Darf ich erste Klasse fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436418595758153",
                        "nodeId": "16388738538542084",
                        "text": "Ist es erlaubt \"Business\" Klasse zu fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436418751756463",
                        "nodeId": "16388738538542084",
                        "text": "Wann darf man \"Business\" Klasse fliegen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389550594484927",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1381,
                "y": 8571
            },
            "data": {
                "id": "16389550594484927",
                "markup": "<p><strong>Notf&auml;lle</strong> sind z.B.</p>\n<ul>\n<li>Evakurierungen</li>\n<li>Diebst&auml;hle</li>\n<li>Unf&auml;lle</li>\n<li>Unruhen</li>\n<li>Naturkatastrophen</li>\n<li>Sicherheitsnotf&auml;lle (z.B. Raub, &Uuml;berfall, Erpressung)</li>\n<li>Versetzungen bei Ein-/Ausreise (z.B. Aufgrund Corona darf man ein Land nicht mehr verlassen)</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Notf\u00e4lle sind z.B.EvakurierungenDiebst\u00e4hleUnf\u00e4lleUnruhenNaturkatastrophenSicherheitsnotf\u00e4lle (z.B. Raub, \u00dcberfall, Erpressung)Versetzungen bei Ein-/Ausreise (z.B. Aufgrund Corona darf man ein Land nicht mehr verlassen)",
                "position": {
                    "x": 1381,
                    "y": 8571
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432871145992794",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "Tasche gestohlen"
                    },
                    {
                        "id": "16438054260162302",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "Ich muss mein Hotel wegen eines Lauffeuers verlassen"
                    },
                    {
                        "id": "16438054487541557",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "Ich habe mich auf der Reise verletzt, was soll ich tun?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389559641526569",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1753,
                "y": 7600
            },
            "data": {
                "id": "16389559641526569",
                "markup": "<p>Dienstreisen in Virusvariantengebiete sind nicht zul&auml;ssig.</p>\n<p>In L&auml;nder und Gebiete, die keine Virusvariantengebiete sind, k&ouml;nnen Dienstreisen erfolgen, soweit sie dringend erforderlich sind.&nbsp;<strong>Eine zus&auml;tzliche Genehmigung neben dem Dienstreiseantrag ist nicht notwendig.</strong>&nbsp;Besonders nach der R&uuml;ckkehr von einer (Auslands-) Dienstreise und vor der Arbeitsaufnahme an der Universit&auml;t vor Ort sind mit den Vorgesetzten festgelegte Schutzma&szlig;nahmen zu ergreifen (in aller Regel die Pflicht zur Arbeit im Homeoffice in einem Zeitraum von zwei Kalendertagen nach der R&uuml;ckkehr sowie Selbst- oder Schnelltestung vor dem ersten Vor-Ort-Arbeitstag nach der R&uuml;ckkehr).</p>\n<p>Es besteht die Verpflichtung der Dienstreisenden, sich laufend &uuml;ber aktuelle Ver&auml;nderungen in den (Corona-)Reiseregelungen f&uuml;r das Zielland/Zielgebiet und f&uuml;r die R&uuml;ckreise sowie Einreise nach Deutschland zu informieren und staatliche Corona-Vorgaben einzuhalten. Besonders sei auf die&nbsp;<a href=\"https://www.bundesgesundheitsministerium.de/service/gesetze-und-verordnungen/guv-19-lp/coronaeinreisev.html\">Coronavirus-Einreiseverordnung</a>&nbsp;und die geltenden Nachweis- und Absonderungspflichten verwiesen. Zudem sind die Regelungen des&nbsp;<a href=\"https://www.uni-stuttgart.de/universitaet/aktuelles/meldungen/corona/hygienekonzept/\">Hygienekonzepts der Universit&auml;t Stuttgart</a>&nbsp;zu beachten.</p>",
                "raw_text": "Dienstreisen in Virusvariantengebiete sind nicht zul\u00e4ssig.In L\u00e4nder und Gebiete, die keine Virusvariantengebiete sind, k\u00f6nnen Dienstreisen erfolgen, soweit sie dringend erforderlich sind. Eine zus\u00e4tzliche Genehmigung neben dem Dienstreiseantrag ist nicht notwendig. Besonders nach der R\u00fcckkehr von einer (Auslands-) Dienstreise und vor der Arbeitsaufnahme an der Universit\u00e4t vor Ort sind mit den Vorgesetzten festgelegte Schutzma\u00dfnahmen zu ergreifen (in aller Regel die Pflicht zur Arbeit im Homeoffice in einem Zeitraum von zwei Kalendertagen nach der R\u00fcckkehr sowie Selbst- oder Schnelltestung vor dem ersten Vor-Ort-Arbeitstag nach der R\u00fcckkehr).Es besteht die Verpflichtung der Dienstreisenden, sich laufend \u00fcber aktuelle Ver\u00e4nderungen in den (Corona-)Reiseregelungen f\u00fcr das Zielland/Zielgebiet und f\u00fcr die R\u00fcckreise sowie Einreise nach Deutschland zu informieren und staatliche Corona-Vorgaben einzuhalten. Besonders sei auf die Coronavirus-Einreiseverordnung und die geltenden Nachweis- und Absonderungspflichten verwiesen. Zudem sind die Regelungen des Hygienekonzepts der Universit\u00e4t Stuttgart zu beachten.",
                "position": {
                    "x": 1753,
                    "y": 7600
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438146716540624",
                        "nodeId": "16389559641526569",
                        "text": "Darf ich trotz Corona noch reisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16438146897186336",
                        "nodeId": "16389559641526569",
                        "text": "Was muss ich wegen COVID noch beachten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389562608833278",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2378,
                "y": 8105
            },
            "data": {
                "id": "16389562608833278",
                "markup": "<p>Dienstreisen in Virusvariantengebiete sind nicht zul&auml;ssig.</p>\n<p>In L&auml;nder und Gebiete, die keine Virusvariantengebiete sind, k&ouml;nnen Dienstreisen erfolgen, soweit sie dringend erforderlich sind.&nbsp;<strong>Eine zus&auml;tzliche Genehmigung neben dem Dienstreiseantrag ist nicht notwendig.</strong> Besonders nach der R&uuml;ckkehr von einer (Auslands-) Dienstreise und vor der Arbeitsaufnahme an der Universit&auml;t vor Ort sind mit den Vorgesetzten festgelegte <a title=\"Link zum Corona Newsticker der Uni Stuttgart\" href=\"https://www.uni-stuttgart.de/universitaet/aktuelles/meldungen/corona/#id-104a3f14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Schutzma&szlig;nahmen</a> zu ergreifen.</p>\n<p>Es besteht die Verpflichtung der Dienstreisenden, sich laufend &uuml;ber aktuelle Ver&auml;nderungen in den (Corona-)Reiseregelungen f&uuml;r das Zielland/Zielgebiet und f&uuml;r die R&uuml;ckreise sowie Einreise nach Deutschland zu informieren und staatliche Corona-Vorgaben einzuhalten. Besonders sei auf die&nbsp;<a href=\"https://www.bundesgesundheitsministerium.de/service/gesetze-und-verordnungen/guv-19-lp/coronaeinreisev.html\">Coronavirus-Einreiseverordnung</a>&nbsp;und die geltenden Nachweis- und Absonderungspflichten verwiesen. Zudem sind die Regelungen des&nbsp;<a href=\"https://www.uni-stuttgart.de/universitaet/aktuelles/meldungen/corona/hygienekonzept/\">Hygienekonzepts der Universit&auml;t Stuttgart</a>&nbsp;zu beachten.</p>",
                "raw_text": "Dienstreisen in Virusvariantengebiete sind nicht zul\u00e4ssig.In L\u00e4nder und Gebiete, die keine Virusvariantengebiete sind, k\u00f6nnen Dienstreisen erfolgen, soweit sie dringend erforderlich sind. Eine zus\u00e4tzliche Genehmigung neben dem Dienstreiseantrag ist nicht notwendig. Besonders nach der R\u00fcckkehr von einer (Auslands-) Dienstreise und vor der Arbeitsaufnahme an der Universit\u00e4t vor Ort sind mit den Vorgesetzten festgelegte Schutzma\u00dfnahmen zu ergreifen.Es besteht die Verpflichtung der Dienstreisenden, sich laufend \u00fcber aktuelle Ver\u00e4nderungen in den (Corona-)Reiseregelungen f\u00fcr das Zielland/Zielgebiet und f\u00fcr die R\u00fcckreise sowie Einreise nach Deutschland zu informieren und staatliche Corona-Vorgaben einzuhalten. Besonders sei auf die Coronavirus-Einreiseverordnung und die geltenden Nachweis- und Absonderungspflichten verwiesen. Zudem sind die Regelungen des Hygienekonzepts der Universit\u00e4t Stuttgart zu beachten.",
                "position": {
                    "x": 2378,
                    "y": 8105
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438132215516035",
                        "nodeId": "16389562608833278",
                        "text": "Was muss ich wegen COVID beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16438133267858154",
                        "nodeId": "16389562608833278",
                        "text": "Darf man trotz Corona noch reisen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389574258367592",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10749,
                "y": 142
            },
            "data": {
                "id": "16389574258367592",
                "markup": "<p>F&uuml;r die Buchung beim Vertragsreiseb&uuml;ro ist eine institutspezifische Kundenummer notwendig. Diese Kundennummer kann bei der Verwaltung Ihres Instituts oder per E-Mail an <a href=\"mailto:reise@verwaltung.uni-stuttgart.de\">reise@verwaltung.uni-stuttgart.de</a> unter Angabe Ihrer 6-stelligen Profitcenternummer beim Team Reisekosten erfragt werden.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr die Buchung beim Vertragsreiseb\u00fcro ist eine institutspezifische Kundenummer notwendig. Diese Kundennummer kann bei der Verwaltung Ihres Instituts oder per E-Mail an reise@verwaltung.uni-stuttgart.de unter Angabe Ihrer 6-stelligen Profitcenternummer beim Team Reisekosten erfragt werden. ",
                "position": {
                    "x": 10749,
                    "y": 142
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436254389729975",
                        "nodeId": "16389574258367592",
                        "text": "Wo finde ich meine Kundennummer?"
                    },
                    {
                        "id": "16438907872503464",
                        "nodeId": "16389574258367592",
                        "text": "Wie buche ich etwas \u00fcber das Reiseb\u00fcro?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389605006407473",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 7249,
                "y": 467
            },
            "data": {
                "id": "16389605006407473",
                "markup": "<p>F&uuml;r die Buchung beim Vertragsreiseb&uuml;ro ist eine institutspezifische Kundenummer notwendig. Diese Kundennummer kann bei der Verwaltung Ihres Instituts oder per E-Mail an <a href=\"mailto:reise@verwaltung.uni-stuttgart.de\">reise@verwaltung.uni-stuttgart.de</a> unter Angabe Ihrer 6-stelligen Profitcenternummer beim Team Reisekosten erfragt werden.</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr die Buchung beim Vertragsreiseb\u00fcro ist eine institutspezifische Kundenummer notwendig. Diese Kundennummer kann bei der Verwaltung Ihres Instituts oder per E-Mail an reise@verwaltung.uni-stuttgart.de unter Angabe Ihrer 6-stelligen Profitcenternummer beim Team Reisekosten erfragt werden.",
                "position": {
                    "x": 7249,
                    "y": 467
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436175808280841",
                        "nodeId": "16389605006407473",
                        "text": "Wie buche ich etwas \u00fcber das Reiseb\u00fcro?"
                    },
                    {
                        "id": "16436254646346901",
                        "nodeId": "16389605006407473",
                        "text": "Wo finde ich meine Kundennummer?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389695846089108",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1814,
                "y": 226
            },
            "data": {
                "id": "16389695846089108",
                "markup": "<p><span style=\"color: #333333; font-family: 'Univers LT W01 45 Light', arial, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">F&uuml;r <strong>Dienstreisen </strong>(auch bei kurzfristigen oder sogar eint&auml;gigen Ausw&auml;rtst&auml;tigkeiten sowie <span style=\"color: #333333; font-family: 'Univers LT W01 45 Light', arial, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">Entsendungen</span>) <strong>im Ausland</strong> ist eine <a title=\"Link zum Rundschreiben mit den Formularen\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/rundschreiben/2021/rs2021-46.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>A1-/Entsende-Bescheinigung </strong></a><strong>einzuholen</strong>. Diese Bescheinigung m&uuml;ssen Sie im Ausland mit sich f&uuml;hren.&nbsp;</span></p>\n<p><span style=\"color: #333333; font-family: 'Univers LT W01 45 Light', arial, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">F&uuml;r jeden Arbeitseinsatz im Ausland ist die Bescheinigung jeweils neu zu beantragen. Es ist keine Dauerbescheinigung f&uuml;r mehrfache kurze Eins&auml;tze vorgesehen.</span></p>",
                "raw_text": "F\u00fcr Dienstreisen (auch bei kurzfristigen oder sogar eint\u00e4gigen Ausw\u00e4rtst\u00e4tigkeiten sowie Entsendungen) im Ausland ist eine A1-/Entsende-Bescheinigung einzuholen. Diese Bescheinigung m\u00fcssen Sie im Ausland mit sich f\u00fchren. F\u00fcr jeden Arbeitseinsatz im Ausland ist die Bescheinigung jeweils neu zu beantragen. Es ist keine Dauerbescheinigung f\u00fcr mehrfache kurze Eins\u00e4tze vorgesehen.",
                "position": {
                    "x": 1814,
                    "y": 226
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432872687229348",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Ich m\u00f6chte nach Timbuktu ressien"
                    },
                    {
                        "id": "16432872824406207",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Kann ich nach Spanien reisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16432877360268237",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Kann ich nach Tallinn reisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16432888974695156",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Schweiz"
                    },
                    {
                        "id": "16433771418118245",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Ich plane eine Reise nach D\u00e4nemark was muss ich beachten? "
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389794335636692",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 3814,
                "y": 6007
            },
            "data": {
                "id": "16389794335636692",
                "markup": "<p>In welchem Land findet Ihre Dienstreise statt?</p>",
                "raw_text": "In welchem Land findet Ihre Dienstreise statt?",
                "position": {
                    "x": 3814,
                    "y": 6007
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16389794335630976",
                        "nodeId": "16389794335636692",
                        "text": "{{LAND=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16389795622257520",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 1880,
                "y": 7099
            },
            "data": {
                "id": "16389795622257520",
                "markup": "<p>In welche Stadt ging ihre Dienstreise?</p>",
                "raw_text": "In welche Stadt ging ihre Dienstreise?",
                "position": {
                    "x": 1880,
                    "y": 7099
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16389795622267004",
                        "nodeId": "16389795622257520",
                        "text": "{{STADT=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16389796306307048",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 2283,
                "y": 7106
            },
            "data": {
                "id": "16389796306307048",
                "markup": "<p>Wie lange dauerte der <strong>dienstliche Teil </strong>ihrer Reise (in Stunden, Tagen oder Wochen)? </p>",
                "raw_text": "Wie lange dauerte der dienstliche Teil ihrer Reise (in Stunden, Tagen oder Wochen)? ",
                "position": {
                    "x": 2283,
                    "y": 7106
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16389796306305412",
                        "nodeId": "16389796306307048",
                        "text": "{{REISE_DAUER=TIMESPAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16389796904731875",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 1843,
                "y": 7371
            },
            "data": {
                "id": "16389796904731875",
                "markup": "<p>Wie lange dauerte der <strong>dienstliche Teil </strong>ihrer Reise (in Stunden, Tagen oder Wochen)?</p>",
                "raw_text": "Wie lange dauerte der dienstliche Teil ihrer Reise (in Stunden, Tagen oder Wochen)?",
                "position": {
                    "x": 1843,
                    "y": 7371
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16389796904731339",
                        "nodeId": "16389796904731875",
                        "text": "{{REISE_DAUER=TIMESPAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16389798699383260",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 2837,
                "y": 5870
            },
            "data": {
                "id": "16389798699383260",
                "markup": "<p>In welches Land sind Sie verreist?</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "In welches Land sind Sie verreist? ",
                "position": {
                    "x": 2837,
                    "y": 5870
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16389798699383234",
                        "nodeId": "16389798699383260",
                        "text": "{{LAND=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16391225409774083",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -5148,
                "y": 6247
            },
            "data": {
                "id": "16391225409774083",
                "markup": "<p>Welche Fomulare ben&ouml;tigen Sie?</p>",
                "raw_text": "Welche Fomulare ben\u00f6tigen Sie?",
                "position": {
                    "x": -5148,
                    "y": 6247
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16391225916681233",
                        "nodeId": "16391225409774083",
                        "text": "Dienstreise beantragen"
                    },
                    {
                        "id": "16391226089046062",
                        "nodeId": "16391225409774083",
                        "text": "Dienstreise abrechnen"
                    },
                    {
                        "id": "16391250243796291",
                        "nodeId": "16391225409774083",
                        "text": "Hotelliste"
                    },
                    {
                        "id": "16391250701744354",
                        "nodeId": "16391225409774083",
                        "text": "Bestellformulare f\u00fcr Flug- und Zugreisen"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16391241972677029",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4347,
                "y": 5774
            },
            "data": {
                "id": "16391241972677029",
                "markup": "<p>Fomulare zur Dienstreise finden Sie unter <a href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/#dienstreisen\">Formulare | Uni-Intern | Universit&auml;t Stuttgart</a></p>\n<p>english guide:</p>\n<ul>\n<li><a title=\"Business Trip Application\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/genehmigung/Reisekosten_dra_inst_en.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Business Trip Application</a></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Fomulare zur Dienstreise finden Sie unter Formulare | Uni-Intern | Universit\u00e4t Stuttgartenglish guide:Business Trip Application",
                "position": {
                    "x": -4347,
                    "y": 5774
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432873043535803",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Ich suche den Reisekostenantrag. "
                    },
                    {
                        "id": "16432873262794571",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Eine Dienstreise beantragen"
                    },
                    {
                        "id": "16437241009335951",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich um eine Dienstreise zu plannen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16391245479319732",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4332,
                "y": 6044
            },
            "data": {
                "id": "16391245479319732",
                "markup": "<p>Formulare zur Dienstreiseabrechnung:</p>\n<p>deutsch:</p>\n<ul>\n<li><a title=\"Reisekostenabrechnung \" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Reisekostenabrechnung </a></li>\n<li><a title=\"Hinweise zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/hinweis_reisekostenabrech.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hinweise zur Reisekostenabrechnung</a></li>\n<li><a title=\"Pers&ouml;nliche Erkl&auml;rung / Begr&uuml;ndung zur Reisekostenabrechnung (deutsch)\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Persoenliche_Erklaerung.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pers&ouml;nliche Erkl&auml;rung / Begr&uuml;ndung zur Reisekostenabrechnung (deutsch)</a></li>\n<li><a title=\"Anlage zur Reisekostenabrechnung/Abrechnung Dienstgang\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/E4_Anlage_zur_Reisekostenabrechnung.docx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Anlage zur Reisekostenabrechnung/Abrechnung Dienstgang</a></li>\n<li><a title=\"Nachweis &uuml;ber Dienstfahrten mit privatem PKW\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Nachweis_Dienstfahrten.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Nachweis &uuml;ber Dienstfahrten</a></li>\n<li><a title=\"Antrag BahnCard-Business, Rentabilit&auml;ts&uuml;bersicht\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/BahnCard-Business_Rentabilitaetsuebersicht.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Antrag BahnCard-Business, Rentabilit&auml;ts&uuml;bersicht</a></li>\n</ul>\n<p>english guide:</p>\n<ul>\n<li><a title=\"Travelling Expenses Claim\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular_en.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Travelling Expenses Claim</a></li>\n<li><a title=\"Personal declaration/ reasons for travel expenses \" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Reisekosten_Persoenliche_Erklaerung_en.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Personal declaration/ reasons for travel expenses </a></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Formulare zur Dienstreiseabrechnung:deutsch:Reisekostenabrechnung Hinweise zur ReisekostenabrechnungPers\u00f6nliche Erkl\u00e4rung / Begr\u00fcndung zur Reisekostenabrechnung (deutsch)Anlage zur Reisekostenabrechnung/Abrechnung DienstgangNachweis \u00fcber DienstfahrtenAntrag BahnCard-Business, Rentabilit\u00e4ts\u00fcbersichtenglish guide:Travelling Expenses ClaimPersonal declaration/ reasons for travel expenses ",
                "position": {
                    "x": -4332,
                    "y": 6044
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432875086414422",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Wie beantrage ich meine Reisekostenerstattung?"
                    },
                    {
                        "id": "16432875217839364",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Antrag auf Erstattung der Reisekosten"
                    },
                    {
                        "id": "16432875380075801",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Mit welchem Formular beantrage ich die Erststattung meiner Reisekosten"
                    },
                    {
                        "id": "16433714868923515",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Bahncard"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16391250907662288",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4351,
                "y": 6522
            },
            "data": {
                "id": "16391250907662288",
                "markup": "<p>Hier finden Sie die Hotelliste:</p>\n<p><a href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/Hotelliste_Land_Baden_Wuerttemberg.xlsx\">Hotelliste Land Baden-W&uuml;rttemberg 2024</a></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Hier finden Sie die Hotelliste:Hotelliste Land Baden-W\u00fcrttemberg 2024  ",
                "position": {
                    "x": -4351,
                    "y": 6522
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16437241541179636",
                        "nodeId": "16391250907662288",
                        "text": "Welche Hotels darf ich buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16437241915343086",
                        "nodeId": "16391250907662288",
                        "text": "Wo finde ich die Geb\u00fchrenlisten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16391271855422481",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4303,
                "y": 6857
            },
            "data": {
                "id": "16391271855422481",
                "markup": "<p>Hier finden Sie die Bestellformulare:</p>\n<ul>\n<li><a title=\"Bestellformular f&uuml;r Flugreisen\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/bestellung/Flug-Bestellformular.docx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Flugreisen</a></li>\n<li><a title=\"Bestellformular f&uuml;r Bahnreisen\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/bestellung/Bahn-Bestellformular.docx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Bahnreisen</a></li>\n</ul>\n<p>Die Kontaktdaten des Vertragsreiseb&uuml;ros finden Sie auf dem Reisekostenportal unter <a title=\"Kontaktdaten des Vertragsreiseb&uuml;ros\" href=\"https://www.beschaeftigte.uni-stuttgart.de/uni-services/mein-arbeitsplatz/dienstreisen/befoerderung/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Bef&ouml;rderung</a>. &nbsp;</p>",
                "raw_text": "Hier finden Sie die Bestellformulare:FlugreisenBahnreisenDie Kontaktdaten des Vertragsreiseb\u00fcros finden Sie auf dem Reisekostenportal unter Bef\u00f6rderung.  ",
                "position": {
                    "x": -4303,
                    "y": 6857
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433766423739477",
                        "nodeId": "16391271855422481",
                        "text": "Reiseb\u00fcro"
                    },
                    {
                        "id": "16433766532794978",
                        "nodeId": "16391271855422481",
                        "text": "Muss ich in ein Reiseb\u00fcro?"
                    },
                    {
                        "id": "16437242089849858",
                        "nodeId": "16391271855422481",
                        "text": "Wie kann ich einen Flug buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16437242235019302",
                        "nodeId": "16391271855422481",
                        "text": "Wie kann ich eine Zugreise bestellen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16391274636239225",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -3447,
                "y": 6163
            },
            "data": {
                "id": "16391274636239225",
                "markup": "<p>Ben&ouml;tigen Sie weitere Formulare?</p>",
                "raw_text": "Ben\u00f6tigen Sie weitere Formulare?",
                "position": {
                    "x": -3447,
                    "y": 6163
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16391278774924194",
                        "nodeId": "16391274636239225",
                        "text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16391278927093447",
                        "nodeId": "16391274636239225",
                        "text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16391279960373686",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -2883,
                "y": 6200
            },
            "data": {
                "id": "16391279960373686",
                "markup": "<p>Vielen Dank f&uuml;r die Nutzung des Chatbot-Systems.</p>\n<p>Bitte geben Sie uns <a title=\"Feedback-Bogen\" href=\"../../../take_survey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Feedback</a>, damit wir das System optimieren und die Servicequalit&auml;t weiter verbessern k&ouml;nnen.</p>\n<p>Vielen Dank.</p>",
                "raw_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Nutzung des Chatbot-Systems.Bitte geben Sie uns Feedback, damit wir das System optimieren und die Servicequalit\u00e4t weiter verbessern k\u00f6nnen.Vielen Dank.",
                "position": {
                    "x": -2883,
                    "y": 6200
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Feedback"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16391575204698838",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 1475,
                "y": 55
            },
            "data": {
                "id": "16391575204698838",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 1475,
                    "y": 55
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16391575622682788",
                        "nodeId": "16391575204698838",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16391575503917592",
                        "nodeId": "16391575204698838",
                        "text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16430174900099207",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 4580,
                "y": -255
            },
            "data": {
                "id": "16430174900099207",
                "markup": "<p>Ein pers&ouml;nlicher Abschlag auf die Reisekostenverg&uuml;tung kann mit dem <a title=\"Antrag auf Reisekostenvorschuss\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/genehmigung/Antrag_auf_Reisekostenvorschuss.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular</a>&nbsp;<br />Antrag auf Reisekostenvorschuss &uuml;ber das Institut/die Einrichtung beantragt&nbsp;<br />werden.</p>",
                "raw_text": "Ein pers\u00f6nlicher Abschlag auf die Reisekostenverg\u00fctung kann mit dem Formular Antrag auf Reisekostenvorschuss \u00fcber das Institut/die Einrichtung beantragt werden.",
                "position": {
                    "x": 4580,
                    "y": -255
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Vorschuss"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458045404950035",
                        "nodeId": "16430174900099207",
                        "text": "Kann ich ein Vorschuss bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458045538288142",
                        "nodeId": "16430174900099207",
                        "text": "Muss ich in Vorleistung gehen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16430179741642982",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -5740,
                "y": 6661
            },
            "data": {
                "id": "16430179741642982",
                "markup": "<p>Suchen Sie ein Formular oder ben&ouml;tigen Sie Hilfe beim Ausf&uuml;llen?</p>",
                "raw_text": "Suchen Sie ein Formular oder ben\u00f6tigen Sie Hilfe beim Ausf\u00fcllen?",
                "position": {
                    "x": -5740,
                    "y": 6661
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16430179967175861",
                        "nodeId": "16430179741642982",
                        "text": "Formular finden"
                    },
                    {
                        "id": "16430180103766483",
                        "nodeId": "16430179741642982",
                        "text": "Wo finde ich meine Personalnummer?"
                    },
                    {
                        "id": "16457028478164645",
                        "nodeId": "16430179741642982",
                        "text": "Wie viel Zeit habe ich, um die Dienstreiseabrechnung einzureichen?"
                    },
                    {
                        "id": "16457017567303966",
                        "nodeId": "16430179741642982",
                        "text": "Wo kann ich die Dienstreiseabrechnung einreichen?"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16430181901118602",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4467,
                "y": 7095
            },
            "data": {
                "id": "16430181901118602",
                "markup": "<p>Ihre Personalnummer finden Sie auf der Gehaltsmitteilung.</p>",
                "raw_text": "Ihre Personalnummer finden Sie auf der Gehaltsmitteilung.",
                "position": {
                    "x": -4467,
                    "y": 7095
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16437227645843044",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2911,
                "y": 5524
            },
            "data": {
                "id": "16437227645843044",
                "markup": "<p>Wenn eine Zuweisung von T&auml;tigkeiten bei einem anderen Arbeitgeber oder eine Abordnung vorliegt, k&ouml;nnen nur Hin- und R&uuml;ckfahrt zum neuen Dienstort erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Wenn eine Zuweisung von T\u00e4tigkeiten bei einem anderen Arbeitgeber oder eine Abordnung vorliegt, k\u00f6nnen nur Hin- und R\u00fcckfahrt zum neuen Dienstort erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 2911,
                    "y": 5524
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16437229043738782",
                        "nodeId": "16437227645843044",
                        "text": "Was passiert bei einer Zuweisung?"
                    },
                    {
                        "id": "16437229151245526",
                        "nodeId": "16437227645843044",
                        "text": "Wie funktioniert eine Abordnung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16437237600463373",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 3333,
                "y": 5508
            },
            "data": {
                "id": "16437237600463373",
                "markup": "<p>Vielen Dank f&uuml;r die Nutzung des Chatbot-Systems.</p>\n<p>Bitte geben Sie uns <a title=\"Feedback-Bogen\" href=\"../../../take_survey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Feedback</a>, damit wir das System optimieren und die Servicequalit&auml;t weiter verbessern k&ouml;nnen.</p>\n<p>Vielen Dank.</p>",
                "raw_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Nutzung des Chatbot-Systems.Bitte geben Sie uns Feedback, damit wir das System optimieren und die Servicequalit\u00e4t weiter verbessern k\u00f6nnen.Vielen Dank.",
                "position": {
                    "x": 3333,
                    "y": 5508
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Feedback"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457017855826480",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -5034,
                "y": 7371
            },
            "data": {
                "id": "16457017855826480",
                "markup": "<p>Bitte f&uuml;llen Sie das <a title=\"Formular zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular zur Reisekostenabrechnung</a> aus und schicken es mit allen Belegen im Orignal per Hauspost an:</p>\n<p>Zentrale Verwaltung<br />Reisekostenstelle<br />Keplerstra&szlig;e 7</p>",
                "raw_text": "Bitte f\u00fcllen Sie das Formular zur Reisekostenabrechnung aus und schicken es mit allen Belegen im Orignal per Hauspost an:Zentrale VerwaltungReisekostenstelleKeplerstra\u00dfe 7",
                "position": {
                    "x": -5034,
                    "y": 7371
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458039657274078",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Wo kann ich die Dienstreiseabrechnung einreichen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458039753443483",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Wie reiche ich meine Abrechnung ein?"
                    },
                    {
                        "id": "16458039913279495",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Wohin muss die Abrechnung?"
                    },
                    {
                        "id": "16458040037272898",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Wo muss die Abrechnung hin?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457019833290892",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 9344,
                "y": 1384
            },
            "data": {
                "id": "16457019833290892",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 9344,
                    "y": 1384
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16457020157886415",
                        "nodeId": "16457019833290892",
                        "text": "< 8}}"
                    },
                    {
                        "id": "16457020438542937",
                        "nodeId": "16457019833290892",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457021337304621",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10117,
                "y": 1389
            },
            "data": {
                "id": "16457021337304621",
                "markup": "<p>Bei einer Dienstreisedauer unter 8 Stunden wird kein Tagegeld ausbezahlt.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Dienstreisedauer unter 8 Stunden wird kein Tagegeld ausbezahlt.",
                "position": {
                    "x": 10117,
                    "y": 1389
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458057091035771",
                        "nodeId": "16457021337304621",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458057353875781",
                        "nodeId": "16457021337304621",
                        "text": "Wie viel bekomme ich f\u00fcr's essen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458057463370757",
                        "nodeId": "16457021337304621",
                        "text": "Kriege ich auch Geld, wenn ich weniger als 8 Stunden reise?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457021880530677",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 9685,
                "y": 1745
            },
            "data": {
                "id": "16457021880530677",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 9685,
                    "y": 1745
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16457021976117003",
                        "nodeId": "16457021880530677",
                        "text": "< 14}}"
                    },
                    {
                        "id": "16457022255866794",
                        "nodeId": "16457021880530677",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457022377469579",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10220,
                "y": 1752
            },
            "data": {
                "id": "16457022377469579",
                "markup": "<p>Bei einer Dienstreisedauer mit mehr als 8 und weniger als 14 Stunden Dauer werden 6&euro; Tagegeld ausbezahlt.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Dienstreisedauer mit mehr als 8 und weniger als 14 Stunden Dauer werden 6\u20ac Tagegeld ausbezahlt.",
                "position": {
                    "x": 10220,
                    "y": 1752
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458054560818551",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Wie viel Tagegeld kriege ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458054590143586",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Wie viel kriege ich f\u00fcr's essen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458055044834262",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich?"
                    },
                    {
                        "id": "16458055241163272",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich f\u00fcr eine 9 Stunden lange Tagung in Ulm?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457023094038758",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 9954,
                "y": 2125
            },
            "data": {
                "id": "16457023094038758",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 9954,
                    "y": 2125
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16457023133966239",
                        "nodeId": "16457023094038758",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16457023126930167",
                        "nodeId": "16457023094038758",
                        "text": "< 24}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457023343209420",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10544,
                "y": 1936
            },
            "data": {
                "id": "16457023343209420",
                "markup": "<p>Bei einer Dienstreisedauer mit mehr als 14 Stunden und weniger als 24 Stunden Dauer werden 12&euro; Tagegeld ausbezahlt.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Dienstreisedauer mit mehr als 14 Stunden und weniger als 24 Stunden Dauer werden 12\u20ac Tagegeld ausbezahlt.",
                "position": {
                    "x": 10544,
                    "y": 1936
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458055829344999",
                        "nodeId": "16457023343209420",
                        "text": "Wie viel Tagegeld kriege ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458055986347292",
                        "nodeId": "16457023343209420",
                        "text": "Wie viel kriege ich f\u00fcr's essen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458056095355179",
                        "nodeId": "16457023343209420",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich?"
                    },
                    {
                        "id": "16458056249014679",
                        "nodeId": "16457023343209420",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich bei einer 15 Stunden langen Konferenz in Augsburg?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457025470503569",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3131,
                "y": 7882
            },
            "data": {
                "id": "16457025470503569",
                "markup": "<p>F&uuml;r jeden vollen Kalendertag einer Dienstreise betr&auml;gt das Tagegeld zur&nbsp;<br />Abgeltung der Mehraufwendungen f&uuml;r Verpflegung 24 Euro.</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr jeden vollen Kalendertag einer Dienstreise betr\u00e4gt das Tagegeld zur Abgeltung der Mehraufwendungen f\u00fcr Verpflegung 24 Euro.",
                "position": {
                    "x": 3131,
                    "y": 7882
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458079135573976",
                        "nodeId": "16457025470503569",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458079250761806",
                        "nodeId": "16457025470503569",
                        "text": "Wie viel Tagegeld kriege ich erstattet?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457025470691107",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 2174,
                "y": 7501
            },
            "data": {
                "id": "16457025470691107",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 2174,
                    "y": 7501
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16457025470694227",
                        "nodeId": "16457025470691107",
                        "text": "< 8}}"
                    },
                    {
                        "id": "16457025470698922",
                        "nodeId": "16457025470691107",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457025470832044",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2796,
                "y": 7312
            },
            "data": {
                "id": "16457025470832044",
                "markup": "<p>Bei einer Dienstreisedauer unter 8 Stunden wird kein Tagegeld ausbezahlt.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Dienstreisedauer unter 8 Stunden wird kein Tagegeld ausbezahlt.",
                "position": {
                    "x": 2796,
                    "y": 7312
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458073805160324",
                        "nodeId": "16457025470832044",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458073913471225",
                        "nodeId": "16457025470832044",
                        "text": "Wie viel kriege ich erstattet f\u00fcr's Essen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458074293739046",
                        "nodeId": "16457025470832044",
                        "text": "Bekomme ich auch Tagegeld, wenn ich weniger als 8 Stunden reise?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457025470954686",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 2484,
                "y": 7623
            },
            "data": {
                "id": "16457025470954686",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 2484,
                    "y": 7623
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16457025470953107",
                        "nodeId": "16457025470954686",
                        "text": "< 14}}"
                    },
                    {
                        "id": "16457025470952345",
                        "nodeId": "16457025470954686",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457025471057972",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2794,
                "y": 7509
            },
            "data": {
                "id": "16457025471057972",
                "markup": "<p>Bei einer Dienstreisedauer von mehr als 8 und weniger als 14 Stunden Dauer werden 6&euro; Tagegeld erstattet.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Dienstreisedauer von mehr als 8 und weniger als 14 Stunden Dauer werden 6\u20ac Tagegeld erstattet.",
                "position": {
                    "x": 2794,
                    "y": 7509
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458077165922074",
                        "nodeId": "16457025471057972",
                        "text": "Wie viel Tagegeld kriege ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458077371653357",
                        "nodeId": "16457025471057972",
                        "text": "Wie viel kriege ich f\u00fcr's Essen erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16458077655184046",
                        "nodeId": "16457025471057972",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich?"
                    },
                    {
                        "id": "16458077855365298",
                        "nodeId": "16457025471057972",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich f\u00fcr bei einer 9 Stunden langen Tagung in Ulm?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457025471158298",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 2798,
                "y": 7717
            },
            "data": {
                "id": "16457025471158298",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 2798,
                    "y": 7717
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16457025471160466",
                        "nodeId": "16457025471158298",
                        "text": "< 24}}"
                    },
                    {
                        "id": "16457025471158904",
                        "nodeId": "16457025471158298",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457025471253476",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3133,
                "y": 7678
            },
            "data": {
                "id": "16457025471253476",
                "markup": "<p>Bei einer Dienstreisedauer von mehr als 14 Stunden und weniger als 24 Stunden werden 12 &euro; Tagegeld erstattet.&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Bei einer Dienstreisedauer von mehr als 14 Stunden und weniger als 24 Stunden werden 12 \u20ac Tagegeld erstattet. ",
                "position": {
                    "x": 3133,
                    "y": 7678
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Dienstreise",
                    "Erstatten",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458078414717006",
                        "nodeId": "16457025471253476",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458078525997374",
                        "nodeId": "16457025471253476",
                        "text": "Wie viel kriege ich f\u00fcr's Essen erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16458078789076476",
                        "nodeId": "16457025471253476",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich bei einer 15 Stunden langen Konferenz in Augsburg?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457028994518300",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4564,
                "y": 7273
            },
            "data": {
                "id": "16457028994518300",
                "markup": "<p>Die Dienstreiseabrechnung muss innerhalb von 6 Monaten nach Ende der Dienstreise eingereicht werden.</p>",
                "raw_text": "Die Dienstreiseabrechnung muss innerhalb von 6 Monaten nach Ende der Dienstreise eingereicht werden.",
                "position": {
                    "x": -4564,
                    "y": 7273
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457053159041482",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4584,
                "y": 3085
            },
            "data": {
                "id": "16457053159041482",
                "markup": "<p>Sie sollten die getroffenen Reisevorbereitungen schnellstm&ouml;glich und so weitgehend wie mo\u0308glich ru\u0308ckga\u0308ngig machen/stornieren.</p>\n<p>Notwendige Auslagen, die durch die Vorbereitung der Dienstreise entstanden sind und nicht stornierbar sind sowie Stornogebu\u0308hren, ko\u0308nnen erstattet werden.</p>\n<p>Stornierungskosten k&ouml;nnen im Rahmen der Reisekostenabrechnung durch dieses <a title=\"Formular zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.verwaltung.uni-stuttgart.de/formulare/abrechnung/Abrechnungsformular.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular</a> abgewickelt werden.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Sie sollten die getroffenen Reisevorbereitungen schnellstm\u00f6glich und so weitgehend wie mo\u0308glich ru\u0308ckga\u0308ngig machen/stornieren.Notwendige Auslagen, die durch die Vorbereitung der Dienstreise entstanden sind und nicht stornierbar sind sowie Stornogebu\u0308hren, ko\u0308nnen erstattet werden.Stornierungskosten k\u00f6nnen im Rahmen der Reisekostenabrechnung durch dieses Formular abgewickelt werden.  ",
                "position": {
                    "x": -4584,
                    "y": 3085
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Stornieren"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458058279567774",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Was passiert, wenn ich meine Reise stornieren muss?"
                    },
                    {
                        "id": "16458058453063446",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Was muss ich tun um eine Reise zu stornieren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16460325754790153",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5124,
                "y": 421
            },
            "data": {
                "id": "16460325754790153",
                "markup": "<p>Wenn Sie Ihren privaten PKW genutzt haben, k&ouml;nnen <strong>0,30&euro; pro</strong> gefahrenem <strong>Kilometer </strong>abgerechnet werden.</p>",
                "raw_text": "Wenn Sie Ihren privaten PKW genutzt haben, k\u00f6nnen 0,30\u20ac pro gefahrenem Kilometer abgerechnet werden.",
                "position": {
                    "x": 5124,
                    "y": 421
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460405343775029",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5654,
                "y": 3400
            },
            "data": {
                "id": "16460405343775029",
                "markup": "<p>Telefon- und Internetgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig, </strong>wenn sie dienstlich notwendig sind.</p>",
                "raw_text": "Telefon- und Internetgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig, wenn sie dienstlich notwendig sind.",
                "position": {
                    "x": 5654,
                    "y": 3400
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460422136134149",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1907,
                "y": 5168
            },
            "data": {
                "id": "16460422136134149",
                "markup": "<p>F&uuml;r Aufenthalte ab 4 Wochen am selben Gesch&auml;ftsort ist grunds&auml;tzlich eine Verg&uuml;nstigung der Unterkunftskosten durch die Nutzung von Mietwohnungen, Zimmern in Gastdozentenh&auml;usern, Mietunterk&uuml;nften etc. zu erreichen. In Anlehnung an die Regelungen im Steuerrecht f&uuml;r die doppelte Haushaltsf&uuml;hrung, werden im Inland die tats&auml;chlichen Aufwendungen f&uuml;r die Nutzung der Unterkunft als angemessen anerkannt, h&ouml;chstens jedoch 1.000 EUR im Monat. F&uuml;r Unterk&uuml;nfte im Ausland werden Unterkunftskosten f&uuml;r eine 60 qm gro&szlig;e Wohnung (1-3 Zimmer), die sich bei einem orts&uuml;blichen Mietzins f&uuml;r eine nach Lage und Ausstattung durchschnittliche Wohnung (Durchschnittsmietzins) ergeben w&uuml;rde als notwendig anerkannt.&nbsp;</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr Aufenthalte ab 4 Wochen am selben Gesch\u00e4ftsort ist grunds\u00e4tzlich eine Verg\u00fcnstigung der Unterkunftskosten durch die Nutzung von Mietwohnungen, Zimmern in Gastdozentenh\u00e4usern, Mietunterk\u00fcnften etc. zu erreichen. In Anlehnung an die Regelungen im Steuerrecht f\u00fcr die doppelte Haushaltsf\u00fchrung, werden im Inland die tats\u00e4chlichen Aufwendungen f\u00fcr die Nutzung der Unterkunft als angemessen anerkannt, h\u00f6chstens jedoch 1.000 EUR im Monat. F\u00fcr Unterk\u00fcnfte im Ausland werden Unterkunftskosten f\u00fcr eine 60 qm gro\u00dfe Wohnung (1-3 Zimmer), die sich bei einem orts\u00fcblichen Mietzins f\u00fcr eine nach Lage und Ausstattung durchschnittliche Wohnung (Durchschnittsmietzins) ergeben w\u00fcrde als notwendig anerkannt. ",
                "position": {
                    "x": 1907,
                    "y": 5168
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460422182910140",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 1575,
                "y": 5277
            },
            "data": {
                "id": "16460422182910140",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 1575,
                    "y": 5277
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16460422792506028",
                        "nodeId": "16460422182910140",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16460422501565128",
                        "nodeId": "16460422182910140",
                        "text": "> 672}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460436532310883",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -4056,
                "y": 3277
            },
            "data": {
                "id": "16460436532310883",
                "markup": "<p>Welcher Notfall ist eingetreten?</p>",
                "raw_text": "Welcher Notfall ist eingetreten?",
                "position": {
                    "x": -4056,
                    "y": 3277
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Notfall"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16460436710838885",
                        "nodeId": "16460436532310883",
                        "text": "Transportmittel verpasst oder ausgefallen"
                    },
                    {
                        "id": "16460436872998316",
                        "nodeId": "16460436532310883",
                        "text": "Medizinischer Notfall"
                    },
                    {
                        "id": "16460436607844377",
                        "nodeId": "16460436532310883",
                        "text": "Sicherheitsnotfall"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460439592347465",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -3035,
                "y": 3353
            },
            "data": {
                "id": "16460439592347465",
                "markup": "<p>Bei Selbstverschulden k&ouml;nnen die Kosten nicht erstattet werden.<br /><br /></p>",
                "raw_text": "Bei Selbstverschulden k\u00f6nnen die Kosten nicht erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": -3035,
                    "y": 3353
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Notfall",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460439966919842",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -2094,
                "y": 3272
            },
            "data": {
                "id": "16460439966919842",
                "markup": "<p>Falls kein Selbstverschulden vorliegt (z.B. eine Tagung ging l&auml;nger als angek&uuml;ndigt), k&ouml;nnen die Kosten mit entsprechender Begr&uuml;ndung erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Falls kein Selbstverschulden vorliegt (z.B. eine Tagung ging l\u00e4nger als angek\u00fcndigt), k\u00f6nnen die Kosten mit entsprechender Begr\u00fcndung erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": -2094,
                    "y": 3272
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Notfall",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16468335340743027",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -6340,
                "y": 3199
            },
            "data": {
                "id": "16468335340743027",
                "markup": "<p>Die Sprechblasen mit den&nbsp;&nbsp;<svg width=\"18\" height=\"18\" fill=\"#004191\" class=\"bi bi-info-circle-fill\" viewbox=\"0 0 16 16\"><path d=\"M8 16A8 8 0 1 0 8 0a8 8 0 0 0 0 16zm.93-9.412-1 4.705c-.07.34.029.533.304.533.194 0 .487-.07.686-.246l-.088.416c-.287.346-.92.598-1.465.598-.703 0-1.002-.422-.808-1.319l.738-3.468c.064-.293.006-.399-.287-.47l-.451-.081.082-.381 2.29-.287zM8 5.5a1 1 0 1 1 0-2 1 1 0 0 1 0 2z\"></path></svg> - Symbolen in der oberen rechten Ecke beinhalten Informationen f&uuml;r Sie.</p>\n<p>Die Sprechblasen mit den <svg width=\"18\" height=\"18\" fill=\"#f58742\" class=\"bi bi-question-circle-fill\" viewbox=\"0 0 16 16\"><path d=\"M16 8A8 8 0 1 1 0 8a8 8 0 0 1 16 0zM5.496 6.033h.825c.138 0 .248-.113.266-.25.09-.656.54-1.134 1.342-1.134.686 0 1.314.343 1.314 1.168 0 .635-.374.927-.965 1.371-.673.489-1.206 1.06-1.168 1.987l.003.217a.25.25 0 0 0 .25.246h.811a.25.25 0 0 0 .25-.25v-.105c0-.718.273-.927 1.01-1.486.609-.463 1.244-.977 1.244-2.056 0-1.511-1.276-2.241-2.673-2.241-1.267 0-2.655.59-2.75 2.286a.237.237 0 0 0 .241.247zm2.325 6.443c.61 0 1.029-.394 1.029-.927 0-.552-.42-.94-1.029-.94-.584 0-1.009.388-1.009.94 0 .533.425.927 1.01.927z\"></path></svg>&nbsp;- Symbolen in der oberen rechten Ecke enthalten Fragen, auf die Sie eine Antwort ausw&auml;hlen k&ouml;nnen um fortzufahren.</p>",
                "raw_text": "Die Sprechblasen mit den   - Symbolen in der oberen rechten Ecke beinhalten Informationen f\u00fcr Sie.Die Sprechblasen mit den  - Symbolen in der oberen rechten Ecke enthalten Fragen, auf die Sie eine Antwort ausw\u00e4hlen k\u00f6nnen um fortzufahren.",
                "position": {
                    "x": -6340,
                    "y": 3199
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16469534070159613",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 3392,
                "y": 88
            },
            "data": {
                "id": "16469534070159613",
                "markup": "{{PRIVAT_AUFENTHALT",
                "raw_text": "{{PRIVAT_AUFENTHALT",
                "position": {
                    "x": 3392,
                    "y": 88
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16469534070158196",
                        "nodeId": "16469534070159613",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16469534108205508",
                        "nodeId": "16469534070159613",
                        "text": "== TRUE }}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16469535009801040",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 5144,
                "y": 1041
            },
            "data": {
                "id": "16469535009801040",
                "markup": "{{PRIVAT_AUFENTHALT",
                "raw_text": "{{PRIVAT_AUFENTHALT",
                "position": {
                    "x": 5144,
                    "y": 1041
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16469535009807153",
                        "nodeId": "16469535009801040",
                        "text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16469535058039412",
                        "nodeId": "16469535009801040",
                        "text": "== TRUE }}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16470104207395510",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 4819,
                "y": 750
            },
            "data": {
                "id": "16470104207395510",
                "markup": "<p>Haben Sie vor, einen privaten Aufenthalt mit Ihrer Dienstreise zu verbinden?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie vor, einen privaten Aufenthalt mit Ihrer Dienstreise zu verbinden?",
                "position": {
                    "x": 4819,
                    "y": 750
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16470104207397549",
                        "nodeId": "16470104207395510",
                        "text": "{{PRIVAT_AUFENTHALT=BOOLEAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16475093318472607",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -5986,
                "y": 3191
            },
            "data": {
                "id": "16475093318472607",
                "markup": "<p>Dieser Chatbot-Prototyp erm&ouml;glicht es Ihnen jeweils <strong>eine</strong> der Antwortm&ouml;glichkeiten zur gleichen Zeit auszuw&auml;hlen.&nbsp;</p>\n<p>Sie k&ouml;nnen als Antwort entweder eine passende Option aus der <strong>Vorschlagsliste anklicken</strong> <strong>oder </strong>diese unten als<strong>Text eingeben</strong>.</p>\n<p>Die <strong>Eingabe anderer Fragen wird zum aktuellen Entwicklungsstand noch nicht unterst&uuml;tzt</strong>.</p>",
                "raw_text": "Dieser Chatbot-Prototyp erm\u00f6glicht es Ihnen jeweils eine der Antwortm\u00f6glichkeiten zur gleichen Zeit auszuw\u00e4hlen. Sie k\u00f6nnen als Antwort entweder eine passende Option aus der Vorschlagsliste anklicken oder diese unten alsText eingeben.Die Eingabe anderer Fragen wird zum aktuellen Entwicklungsstand noch nicht unterst\u00fctzt.",
                "position": {
                    "x": -5986,
                    "y": 3191
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16487352887924108",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3212,
                "y": 4049
            },
            "data": {
                "id": "16487352887924108",
                "markup": "<p>F&uuml;r Fahrten, die mit einem Fahrrad, E-Bike oder Pedelec zur&uuml;ckgelegt werden, wird eine Wegstreckenentsch&auml;digung von 0,25 &euro;/km erstattet.</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr Fahrten, die mit einem Fahrrad, E-Bike oder Pedelec zur\u00fcckgelegt werden, wird eine Wegstreckenentsch\u00e4digung von 0,25 \u20ac/km erstattet.",
                "position": {
                    "x": 3212,
                    "y": 4049
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Fahrtkosten",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16487363248468546",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 4982,
                "y": 2812
            },
            "data": {
                "id": "16487363248468546",
                "markup": "<p>Wie hoch sind die Kosten f&uuml;r das Konferenzdinner?</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Wie hoch sind die Kosten f\u00fcr das Konferenzdinner? ",
                "position": {
                    "x": 4982,
                    "y": 2812
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16487375193764526",
                        "nodeId": "16487363248468546",
                        "text": "Die Geb\u00fchren f\u00fcr das Konferenzdinner sind niedriger als 60 Euro.Dann k\u00f6nnen diese Kosten in voller H\u00f6her erstattet werden."
                    },
                    {
                        "id": "16487375989842233",
                        "nodeId": "16487363248468546",
                        "text": "Sind die Geb\u00fchren f\u00fcr ein Konferenzdinner h\u00f6her als 60 \u20ac, muss der gesamte Betrag als geldwerter Vorteil mit dem Einkommen versteuert werden. Dadurch werden die Geb\u00fchren nicht in voller H\u00f6he erstattet"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16492278223878981",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 14097,
                "y": 858
            },
            "data": {
                "id": "16492278223878981",
                "markup": "<p>F&uuml;r Aufenthalte ab 4 Wochen am selben Gesch&auml;ftsort ist grunds&auml;tzlich eine Verg&uuml;nstigung der Unterkunftskosten durch die Nutzung von Mietwohnungen, Zimmern in Gastdozentenh&auml;usern, Mietunterk&uuml;nften etc. zu erreichen. In Anlehnung an die Regelungen im Steuerrecht f&uuml;r die doppelte Haushaltsf&uuml;hrung, werden im Inland die tats&auml;chlichen Aufwendungen f&uuml;r die Nutzung der Unterkunft als angemessen anerkannt, h&ouml;chstens jedoch 1.000 EUR im Monat. F&uuml;r Unterk&uuml;nfte im Ausland werden Unterkunftskosten f&uuml;r eine 60 qm gro&szlig;e Wohnung (1-3 Zimmer), die sich bei einem orts&uuml;blichen Mietzins f&uuml;r eine nach Lage und Ausstattung durchschnittliche Wohnung (Durchschnittsmietzins) ergeben w&uuml;rde als notwendig anerkannt.&nbsp;</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr Aufenthalte ab 4 Wochen am selben Gesch\u00e4ftsort ist grunds\u00e4tzlich eine Verg\u00fcnstigung der Unterkunftskosten durch die Nutzung von Mietwohnungen, Zimmern in Gastdozentenh\u00e4usern, Mietunterk\u00fcnften etc. zu erreichen. In Anlehnung an die Regelungen im Steuerrecht f\u00fcr die doppelte Haushaltsf\u00fchrung, werden im Inland die tats\u00e4chlichen Aufwendungen f\u00fcr die Nutzung der Unterkunft als angemessen anerkannt, h\u00f6chstens jedoch 1.000 EUR im Monat. F\u00fcr Unterk\u00fcnfte im Ausland werden Unterkunftskosten f\u00fcr eine 60 qm gro\u00dfe Wohnung (1-3 Zimmer), die sich bei einem orts\u00fcblichen Mietzins f\u00fcr eine nach Lage und Ausstattung durchschnittliche Wohnung (Durchschnittsmietzins) ergeben w\u00fcrde als notwendig anerkannt. ",
                "position": {
                    "x": 14097,
                    "y": 858
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        }
    ],
    "connections": [
        {
            "id": "1",
            "source": "1",
            "sourceHandle": "1",
            "target": "16384311139498148",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348060660510506",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16348060093765599",
            "target": "16348058588084537",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348061414933647",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16348060109153812",
            "target": "16348060958254618",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348064365479753",
            "source": "16348058588084537",
            "sourceHandle": "16348059233297511",
            "target": "16348064261907944",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348070774140246",
            "source": "16348058588084537",
            "sourceHandle": "16348059022280168",
            "target": "16348070558358676",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348072129618942",
            "source": "16348070558358676",
            "sourceHandle": "16348070638613845",
            "target": "16348071239272239",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348101293747285",
            "source": "16348071239272239",
            "sourceHandle": "16348100930250797",
            "target": "16348100109577394",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16351683941183085",
            "source": "16370471523597681",
            "sourceHandle": "16351653817681657",
            "target": "16348100109577394",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16351759240495001",
            "source": "16351756667261880",
            "sourceHandle": "16351757079693085",
            "target": "16348100109577394",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16351759279540834",
            "source": "16351756667261880",
            "sourceHandle": "16351757094303988",
            "target": "16351758725844476",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16354041373164765",
            "source": "16353412627443913",
            "sourceHandle": "16353415038580994",
            "target": "16354038874355911",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16354903318733998",
            "source": "16348071239272239",
            "sourceHandle": "16354903195178445",
            "target": "16354903154347892",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16354905620886974",
            "source": "16353412627443913",
            "sourceHandle": "16353415401052676",
            "target": "16354905244322603",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16354905775335654",
            "source": "16353412627443913",
            "sourceHandle": "16353415289295244",
            "target": "16354905702367934",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16354906593465912",
            "source": "16353412627443913",
            "sourceHandle": "16353415133594003",
            "target": "16354906283827975",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363751180560433",
            "source": "16348070558358676",
            "sourceHandle": "16348070702536664",
            "target": "16363751039893796",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363751657823246",
            "source": "16348064261907944",
            "sourceHandle": "16348064379831866",
            "target": "16363751447148919",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363752104350168",
            "source": "16348058588084537",
            "sourceHandle": "16348059308264456",
            "target": "16363751845458600",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363752952526507",
            "source": "16348064261907944",
            "sourceHandle": "16348064372891051",
            "target": "16363752591243585",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363753285605219",
            "source": "16363752591243585",
            "sourceHandle": "16363752591246837",
            "target": "16363753123487784",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363756278482924",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351616190893714",
            "target": "16363756081293233",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363756673114915",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351688023444087",
            "target": "16363756478730906",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363800012257422",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16348097687835256",
            "target": "16348100109577394",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363834675730758",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16351652424666426",
            "target": "16363834594338823",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365518445775647",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16348098900448404",
            "target": "16363812426270449",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365518747185005",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16351673495134495",
            "target": "16363811629822245",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365518774921922",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16351642599565957",
            "target": "16363811629822245",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365521044355534",
            "source": "16370471520509009",
            "sourceHandle": "16363828078253544",
            "target": "16365520936325006",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365521478662771",
            "source": "16370471520509009",
            "sourceHandle": "16363828162047948",
            "target": "16365521324065600",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365524880922753",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351692334402182",
            "target": "16365524053616136",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365526070324098",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351692394105157",
            "target": "16365525829145685",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365623503321698",
            "source": "16370471521605605",
            "sourceHandle": "16365623422431863",
            "target": "16365623179506925",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365623651290317",
            "source": "16370471521605605",
            "sourceHandle": "16365623361821806",
            "target": "16363834981763431",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16366221811069641",
            "source": "16366218125775037",
            "sourceHandle": "16366221643562982",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369653749318571",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366216038846358",
            "target": "16369653367436420",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369654494222821",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366216776897993",
            "target": "16369654237579351",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369654964101853",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366216215051297",
            "target": "16369654648166968",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369662757896358",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217110981491",
            "target": "16369662459644892",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369667249103507",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217587243111",
            "target": "16369666664574541",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369667880848076",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366218691490561",
            "target": "16369666626028975",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369668287931072",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217380492336",
            "target": "16369666644048691",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369668678480743",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366216693983384",
            "target": "16369666762318746",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369793904524635",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366215955221136",
            "target": "16369793221368112",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369794228822857",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217257750616",
            "target": "16369794097104001",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370485355236666",
            "source": "16353303012891903",
            "sourceHandle": "16353304495764034",
            "target": "16370483534787100",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370490850175238",
            "source": "16370471521305491",
            "sourceHandle": "16365606411533991",
            "target": "16370471522950468",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370491453899273",
            "source": "16370471520700766",
            "sourceHandle": "16363828512006129",
            "target": "16370471520840317",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370491481046294",
            "source": "16370471520325965",
            "sourceHandle": "16363826976729949",
            "target": "16370471523750267",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370495279278122",
            "source": "16370471520700766",
            "sourceHandle": "16363829395434385",
            "target": "16370471521440157",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370495318489329",
            "source": "16370471520325965",
            "sourceHandle": "16363829084121753",
            "target": "16370471521440157",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370497296971663",
            "source": "16370471521440157",
            "sourceHandle": "16365615367675076",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370618255998611",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16363837388355542",
            "target": "16370471522263677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370620708934942",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16351653270166704",
            "target": "16370471521605605",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370621087682523",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16351674943208882",
            "target": "16370471523597681",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370641248208359",
            "source": "16353297472197738",
            "sourceHandle": "16370641093562699",
            "target": "16370481846790432",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370679896454674",
            "source": "16354038874355911",
            "sourceHandle": "16354040816169298",
            "target": "16370679473901470",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370679968264781",
            "source": "16354906283827975",
            "sourceHandle": "16354906942077984",
            "target": "16370679473901470",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370680298416103",
            "source": "16354906283827975",
            "sourceHandle": "16354919204988753",
            "target": "16370679426574768",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370680718666824",
            "source": "16354906283827975",
            "sourceHandle": "16354919398790966",
            "target": "16370680452022767",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16377453063438006",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16348097665338502",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16377453361456325",
            "source": "16348071239272239",
            "sourceHandle": "16348100938155782",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16377455794866842",
            "source": "16370471523597681",
            "sourceHandle": "16351653825358739",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16377456170648552",
            "source": "16351758725844476",
            "sourceHandle": "16351758997806952",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378345051336405",
            "source": "16378344891556489",
            "sourceHandle": "16378344891559681",
            "target": "16378344233411490",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378349482750506",
            "source": "16378344891556489",
            "sourceHandle": "16378344891551122",
            "target": "16378349334755637",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378352348419124",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16363804593955353",
            "target": "16378344891556489",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378356213333485",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16378355824915046",
            "target": "16378355894189764",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16383549876644262",
            "source": "16383549011059668",
            "sourceHandle": "16383549234083723",
            "target": "16348060958254618",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16383553026235364",
            "source": "16366173329421360",
            "sourceHandle": "16366357613126993",
            "target": "16383551723933017",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16383554354710101",
            "source": "16366173329421360",
            "sourceHandle": "16366357697635566",
            "target": "16383553961395504",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16383558998787161",
            "source": "16366173329421360",
            "sourceHandle": "16366358107758984",
            "target": "16383558785823510",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16383560055802175",
            "source": "16366173329421360",
            "sourceHandle": "16366357998275541",
            "target": "16383559879425791",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384301697995105",
            "source": "16366173329421360",
            "sourceHandle": "16366357919284144",
            "target": "16384300293471574",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384308641781057",
            "source": "16348060958254618",
            "sourceHandle": "16353350379934745",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384308679705208",
            "source": "16348060958254618",
            "sourceHandle": "16353349990019023",
            "target": "16366173329421360",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384314257344395",
            "source": "16384313191857195",
            "sourceHandle": "16384313191851977",
            "target": "16348058621438633",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384329968770462",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217733967352",
            "target": "16384329210117153",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384362375343642",
            "source": "16383549011059668",
            "sourceHandle": "16383549291516019",
            "target": "16384361255315950",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384525960436291",
            "source": "16383549011059668",
            "sourceHandle": "16384524375911342",
            "target": "16348058588084537",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384526369817491",
            "source": "16366218125775037",
            "sourceHandle": "16366221720279859",
            "target": "16383549011059668",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387785058632676",
            "source": "16387781794889764",
            "sourceHandle": "16387781794896637",
            "target": "16387781795468085",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387785108173788",
            "source": "16387781798861028",
            "sourceHandle": "16387781798862308",
            "target": "16387781801366223",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387785154898283",
            "source": "16387781798861028",
            "sourceHandle": "16387781798863192",
            "target": "16387781792967745",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387785937771969",
            "source": "16387781800816826",
            "sourceHandle": "16387781800819196",
            "target": "16387781795172052",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387785974184981",
            "source": "16387781800816826",
            "sourceHandle": "16387781800810135",
            "target": "16387781793669183",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387786013475662",
            "source": "16387781797826415",
            "sourceHandle": "16387781797829128",
            "target": "16387781799202343",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387786035037366",
            "source": "16387781797826415",
            "sourceHandle": "16387781797829944",
            "target": "16387781795843843",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387786403313994",
            "source": "16387781799815997",
            "sourceHandle": "16387781799816083",
            "target": "16387781800816826",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387786435428126",
            "source": "16387781799815997",
            "sourceHandle": "16387781799814813",
            "target": "16387781800816826",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387786673054462",
            "source": "16387781799815997",
            "sourceHandle": "16387781799810976",
            "target": "16387781797531117",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387786741690398",
            "source": "16387781799815997",
            "sourceHandle": "16387781799814758",
            "target": "16387781797531117",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387786779250089",
            "source": "16387781799815997",
            "sourceHandle": "16387781799812236",
            "target": "16387781797531117",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387787162454896",
            "source": "16387781800506782",
            "sourceHandle": "16387781800505847",
            "target": "16387781793315776",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387787202536057",
            "source": "16387781800506782",
            "sourceHandle": "16387781800505034",
            "target": "16387781796499923",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387787678226071",
            "source": "16387781800506782",
            "sourceHandle": "16387781800505086",
            "target": "16387781796225592",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387787979856424",
            "source": "16387781796225592",
            "sourceHandle": "16387781796227196",
            "target": "16387781793942318",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387788008557897",
            "source": "16387781796225592",
            "sourceHandle": "16387781796220628",
            "target": "16387781798408517",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387788843362186",
            "source": "16387781800506782",
            "sourceHandle": "16387781800502852",
            "target": "16387781792578045",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387869394424741",
            "source": "16387781792967745",
            "sourceHandle": "16387781792967743",
            "target": "16387868860766987",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387871814932106",
            "source": "16387781792967745",
            "sourceHandle": "16387781792965601",
            "target": "16366173329421360",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387872397507875",
            "source": "16387781792967745",
            "sourceHandle": "16387781792966197",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387872794538904",
            "source": "16387781792578045",
            "sourceHandle": "16387781792570597",
            "target": "16387872617598058",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387873268673565",
            "source": "16387781792578045",
            "sourceHandle": "16387781792577662",
            "target": "16387781801078187",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387873808381756",
            "source": "16387781792578045",
            "sourceHandle": "16387781792579676",
            "target": "16366173329421360",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387874185665807",
            "source": "16387781792578045",
            "sourceHandle": "16387781792573475",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387940485215542",
            "source": "16370471523597681",
            "sourceHandle": "16351654166216283",
            "target": "16387940025431339",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387940725130032",
            "source": "16351758725844476",
            "sourceHandle": "16351760007748545",
            "target": "16387940025431339",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387941379436294",
            "source": "16370471521440157",
            "sourceHandle": "16365618439754249",
            "target": "16387940025431339",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387941851804692",
            "source": "16370471521440157",
            "sourceHandle": "16365615360614785",
            "target": "16370471520148677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387942445953861",
            "source": "16370471521440157",
            "sourceHandle": "16365615354054897",
            "target": "16348100109577394",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389544483929895",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16363753908915004",
            "target": "16353412627443913",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389552629467247",
            "source": "16353412627443913",
            "sourceHandle": "16372362850358974",
            "target": "16389550594484927",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389560625051061",
            "source": "16354038874355911",
            "sourceHandle": "16354040846379592",
            "target": "16389559641526569",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389560873557267",
            "source": "16354906283827975",
            "sourceHandle": "16354907064513644",
            "target": "16389559641526569",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389621598647535",
            "source": "16387781800506782",
            "sourceHandle": "16387781800508955",
            "target": "16387781799815997",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389622410519813",
            "source": "16387781794889764",
            "sourceHandle": "16387781794897739",
            "target": "16387781792967745",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389626771378744",
            "source": "16384313191857195",
            "sourceHandle": "16384313191851916",
            "target": "16387868859695624",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389794594730759",
            "source": "16389794335636692",
            "sourceHandle": "16389794335630976",
            "target": "16387781801078187",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389794727710364",
            "source": "16348060958254618",
            "sourceHandle": "16387789739753732",
            "target": "16389794335636692",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389795961692114",
            "source": "16387781801078187",
            "sourceHandle": "16387781801079988",
            "target": "16389795622257520",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389796766469194",
            "source": "16389795622257520",
            "sourceHandle": "16389795622267004",
            "target": "16389796306307048",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389796883129228",
            "source": "16389796306307048",
            "sourceHandle": "16389796306305412",
            "target": "16387781801652908",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389797029424224",
            "source": "16387781801078187",
            "sourceHandle": "16387781801077873",
            "target": "16389796904731875",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389798077414512",
            "source": "16348060958254618",
            "sourceHandle": "16353350991372151",
            "target": "16387781799498708",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389798205240766",
            "source": "16387781792967745",
            "sourceHandle": "16387781792964503",
            "target": "16387781799498708",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389798941628886",
            "source": "16389798699383260",
            "sourceHandle": "16389798699383234",
            "target": "16387781799815997",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389801160894298",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16348060117936606",
            "target": "16370487978253782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389801434822305",
            "source": "16383549011059668",
            "sourceHandle": "16384525016213599",
            "target": "16370487978253782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389803868648293",
            "source": "16351758725844476",
            "sourceHandle": "16365617217952054",
            "target": "16370471520148677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389804532109893",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16365510021692384",
            "target": "16370471520148677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389804648159879",
            "source": "16351758725844476",
            "sourceHandle": "16351759007540727",
            "target": "16378350683837525",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389804764173657",
            "source": "16370471520148677",
            "sourceHandle": "16363802744396397",
            "target": "16370471521305491",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389805048000335",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16348097680396647",
            "target": "16378350683837525",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391245398505545",
            "source": "16391225409774083",
            "sourceHandle": "16391225916681233",
            "target": "16391241972677029",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391245541865637",
            "source": "16391225409774083",
            "sourceHandle": "16391226089046062",
            "target": "16391245479319732",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391251081758324",
            "source": "16391225409774083",
            "sourceHandle": "16391250243796291",
            "target": "16391250907662288",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391272068457061",
            "source": "16391225409774083",
            "sourceHandle": "16391250701744354",
            "target": "16391271855422481",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391279460750313",
            "source": "16391274636239225",
            "sourceHandle": "16391278774924194",
            "target": "16391225409774083",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391280308584111",
            "source": "16391274636239225",
            "sourceHandle": "16391278927093447",
            "target": "16391279960373686",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391575461106199",
            "source": "16363753123487784",
            "sourceHandle": "16363753123480094",
            "target": "16391575204698838",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391575843566382",
            "source": "16391575204698838",
            "sourceHandle": "16391575622682788",
            "target": "16389695846089108",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430167454409588",
            "source": "16391575204698838",
            "sourceHandle": "16391575503917592",
            "target": "16363754346769013",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430175103731519",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16430174634144696",
            "target": "16430174900099207",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430180336043947",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16391214697489353",
            "target": "16430179741642982",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430180469843841",
            "source": "16430179741642982",
            "sourceHandle": "16430179967175861",
            "target": "16391225409774083",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430302105533225",
            "source": "16370471523597681",
            "sourceHandle": "16365619086577335",
            "target": "16370471520148677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457018591808154",
            "source": "16430179741642982",
            "sourceHandle": "16457017567303966",
            "target": "16457017855826480",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457021679201654",
            "source": "16457019833290892",
            "sourceHandle": "16457020157886415",
            "target": "16457021337304621",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457021944779557",
            "source": "16457019833290892",
            "sourceHandle": "16457020438542937",
            "target": "16457021880530677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457023011890004",
            "source": "16457021880530677",
            "sourceHandle": "16457021976117003",
            "target": "16457022377469579",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457023272683826",
            "source": "16457021880530677",
            "sourceHandle": "16457022255866794",
            "target": "16457023094038758",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457024072095962",
            "source": "16457023094038758",
            "sourceHandle": "16457023133966239",
            "target": "16370471522133047",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457024125894613",
            "source": "16370471521305491",
            "sourceHandle": "16365606264886334",
            "target": "16457019833290892",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457024235754481",
            "source": "16457023094038758",
            "sourceHandle": "16457023126930167",
            "target": "16457023343209420",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457026207087587",
            "source": "16389796904731875",
            "sourceHandle": "16389796904731339",
            "target": "16457025470691107",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457026264743774",
            "source": "16457025470691107",
            "sourceHandle": "16457025470694227",
            "target": "16457025470832044",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457027063064348",
            "source": "16457025470691107",
            "sourceHandle": "16457025470698922",
            "target": "16457025470954686",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457027094132652",
            "source": "16457025470954686",
            "sourceHandle": "16457025470953107",
            "target": "16457025471057972",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457027174072208",
            "source": "16457025470954686",
            "sourceHandle": "16457025470952345",
            "target": "16457025471158298",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457027232830224",
            "source": "16457025471158298",
            "sourceHandle": "16457025471160466",
            "target": "16457025471253476",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457027519902116",
            "source": "16457025471158298",
            "sourceHandle": "16457025471158904",
            "target": "16457025470503569",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457030002690088",
            "source": "16430179741642982",
            "sourceHandle": "16457028478164645",
            "target": "16457028994518300",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457056388851069",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16457052652127241",
            "target": "16457053159041482",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16458034210493268",
            "source": "16353297472197738",
            "sourceHandle": "16370629640860383",
            "target": "16437227645843044",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16458034273823287",
            "source": "16353297472197738",
            "sourceHandle": "16370629633128792",
            "target": "16370501863636503",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16458064694100721",
            "source": "16353303012891903",
            "sourceHandle": "16353304327772731",
            "target": "16370483570980906",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460327275861286",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16460322532907065",
            "target": "16460325754790153",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460405621652473",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16460403708757788",
            "target": "16460405343775029",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460423091711884",
            "source": "16460422182910140",
            "sourceHandle": "16460422792506028",
            "target": "16353297472197738",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460424887403246",
            "source": "16370487978253782",
            "sourceHandle": "16365604524960732",
            "target": "16460422182910140",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460424966208158",
            "source": "16460422182910140",
            "sourceHandle": "16460422501565128",
            "target": "16460422136134149",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460437369517989",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16460435768492226",
            "target": "16460436532310883",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460438051941216",
            "source": "16460436532310883",
            "sourceHandle": "16460436607844377",
            "target": "16389550594484927",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460439339311117",
            "source": "16460436532310883",
            "sourceHandle": "16460436872998316",
            "target": "16370680452022767",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460441139553283",
            "source": "16460436532310883",
            "sourceHandle": "16460436710838885",
            "target": "16460439592347465",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16467502152915992",
            "source": "16348060958254618",
            "sourceHandle": "16467501200494768",
            "target": "16391245479319732",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16469534139178977",
            "source": "16348093549280346",
            "sourceHandle": "16378315927393515",
            "target": "16469534070159613",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16469534181187134",
            "source": "16469534070159613",
            "sourceHandle": "16469534108205508",
            "target": "16363754793760356",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16469534204103855",
            "source": "16469534070159613",
            "sourceHandle": "16469534070158196",
            "target": "16348097487038694",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16469535137037687",
            "source": "16469535009801040",
            "sourceHandle": "16469535058039412",
            "target": "16363755463439219",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16469535175682746",
            "source": "16469535009801040",
            "sourceHandle": "16469535009807153",
            "target": "16351700401033947",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16470104539053102",
            "source": "16470104207395510",
            "sourceHandle": "16470104207397549",
            "target": "16469535009801040",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16470104643086747",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351687978524495",
            "target": "16470104207395510",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16479334892358593",
            "source": "16430179741642982",
            "sourceHandle": "16430180103766483",
            "target": "16430181901118602",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16485502761585808",
            "source": "16354038874355911",
            "sourceHandle": "16354040647313232",
            "target": "16389562608833278",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16487149312962213",
            "source": "16366173329421360",
            "sourceHandle": "16366359108924724",
            "target": "16384339540111304",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16487353829715726",
            "source": "16366173329421360",
            "sourceHandle": "16487347217325464",
            "target": "16487352887924108",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16487377590167523",
            "source": "16487363248468546",
            "sourceHandle": "16487375193764526",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16487377653391474",
            "source": "16487363248468546",
            "sourceHandle": "16487375989842233",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16492278888229833",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16492275468695744",
            "target": "16492278223878981",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756141160",
            "source": "16370501863636503",
            "sourceHandle": "16370501863636503",
            "target": "16353303012891903",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756141608",
            "source": "16369654237579351",
            "sourceHandle": "16369654237579351",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756141709",
            "source": "16365521324065600",
            "sourceHandle": "16365521324065600",
            "target": "16363810595542638",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756142077",
            "source": "16363754793760356",
            "sourceHandle": "16363754793760356",
            "target": "16348097487038694",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756142126",
            "source": "16365525056464242",
            "sourceHandle": "16365525056464242",
            "target": "16389605006407473",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756142517",
            "source": "16389559641526569",
            "sourceHandle": "16389559641526569",
            "target": "16370678856758681",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756142786",
            "source": "16370471522133047",
            "sourceHandle": "16370471522133047",
            "target": "16370471520325965",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756142833",
            "source": "16363751845458600",
            "sourceHandle": "16363751845458600",
            "target": "16363752201349915",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756143447",
            "source": "16363752201349915",
            "sourceHandle": "16363752201349915",
            "target": "16348058588084537",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756143458",
            "source": "16378349334755637",
            "sourceHandle": "16378349334755637",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756143466",
            "source": "16365520936325006",
            "sourceHandle": "16365520936325006",
            "target": "16363810595542638",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756143518",
            "source": "16370679426574768",
            "sourceHandle": "16370679426574768",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756144008",
            "source": "16370481846790432",
            "sourceHandle": "16370481846790432",
            "target": "16353297472197738",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756144384",
            "source": "16351700401033947",
            "sourceHandle": "16351700401033947",
            "target": "16351719713796576",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756144685",
            "source": "16437227645843044",
            "sourceHandle": "16437227645843044",
            "target": "16437237600463373",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756144728",
            "source": "16370471520840317",
            "sourceHandle": "16370471520840317",
            "target": "16370471521440157",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145105",
            "source": "16370471523750267",
            "sourceHandle": "16370471523750267",
            "target": "16370471521440157",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145160",
            "source": "16365527610579139",
            "sourceHandle": "16365527610579139",
            "target": "16351756063145903",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145286",
            "source": "16363834981763431",
            "sourceHandle": "16363834981763431",
            "target": "16363835964385427",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145345",
            "source": "16389605006407473",
            "sourceHandle": "16389605006407473",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145575",
            "source": "16370678190615289",
            "sourceHandle": "16370678190615289",
            "target": "16370678856758681",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145602",
            "source": "16369666762318746",
            "sourceHandle": "16369666762318746",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145605",
            "source": "16370678856758681",
            "sourceHandle": "16370678856758681",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145688",
            "source": "16369666626028975",
            "sourceHandle": "16369666626028975",
            "target": "16487363248468546",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145789",
            "source": "16369654648166968",
            "sourceHandle": "16369654648166968",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145830",
            "source": "16378350683837525",
            "sourceHandle": "16378350683837525",
            "target": "16370471522263677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756145913",
            "source": "16363751039893796",
            "sourceHandle": "16363751039893796",
            "target": "16348071239272239",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756146563",
            "source": "16354905244322603",
            "sourceHandle": "16354905244322603",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756146566",
            "source": "16370680452022767",
            "sourceHandle": "16370680452022767",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756146614",
            "source": "16351710117855351",
            "sourceHandle": "16351710117855351",
            "target": "16389605006407473",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756146791",
            "source": "16370483570980906",
            "sourceHandle": "16370483570980906",
            "target": "16363752591243585",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756146830",
            "source": "16363753477187975",
            "sourceHandle": "16363753477187975",
            "target": "16363754346769013",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756146973",
            "source": "16363811629822245",
            "sourceHandle": "16363811629822245",
            "target": "16370471520509009",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756147327",
            "source": "16363810595542638",
            "sourceHandle": "16363810595542638",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756147502",
            "source": "16369666664574541",
            "sourceHandle": "16369666664574541",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756147545",
            "source": "16363756478730906",
            "sourceHandle": "16363756478730906",
            "target": "16365527610579139",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756147658",
            "source": "16363755463439219",
            "sourceHandle": "16363755463439219",
            "target": "16351700401033947",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148295",
            "source": "16369793221368112",
            "sourceHandle": "16369793221368112",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148371",
            "source": "16370483534787100",
            "sourceHandle": "16370483534787100",
            "target": "16363752591243585",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148399",
            "source": "16354903154347892",
            "sourceHandle": "16354903154347892",
            "target": "16348071239272239",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148461",
            "source": "16351719713796576",
            "sourceHandle": "16351719713796576",
            "target": "16351710117855351",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148559",
            "source": "16365524053616136",
            "sourceHandle": "16365524053616136",
            "target": "16365525056464242",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148624",
            "source": "16370679473901470",
            "sourceHandle": "16370679473901470",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148644",
            "source": "16370471522950468",
            "sourceHandle": "16370471522950468",
            "target": "16370471520700766",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148650",
            "source": "16351756063145903",
            "sourceHandle": "16351756063145903",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148792",
            "source": "16369653367436420",
            "sourceHandle": "16369653367436420",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756148914",
            "source": "16369662459644892",
            "sourceHandle": "16369662459644892",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756149032",
            "source": "16378344233411490",
            "sourceHandle": "16378344233411490",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756149148",
            "source": "16365623179506925",
            "sourceHandle": "16365623179506925",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756149323",
            "source": "16366386620932106",
            "sourceHandle": "16366386620932106",
            "target": "16383549011059668",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756149517",
            "source": "16363834594338823",
            "sourceHandle": "16363834594338823",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756149520",
            "source": "16369666644048691",
            "sourceHandle": "16369666644048691",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756149546",
            "source": "16363756081293233",
            "sourceHandle": "16363756081293233",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756149546",
            "source": "16365525829145685",
            "sourceHandle": "16365525829145685",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756149744",
            "source": "16354905702367934",
            "sourceHandle": "16354905702367934",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756151111",
            "source": "16384300293082009",
            "sourceHandle": "16384300293082009",
            "target": "16383549011059668",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756151149",
            "source": "16457025471057972",
            "sourceHandle": "16457025471057972",
            "target": "16387781794889764",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756151250",
            "source": "16460439966919842",
            "sourceHandle": "16460439966919842",
            "target": "16348060958254618",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756151385",
            "source": "16457023343209420",
            "sourceHandle": "16457023343209420",
            "target": "16370471520325965",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756151417",
            "source": "16387781801366223",
            "sourceHandle": "16387781801366223",
            "target": "16387781792967745",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756151474",
            "source": "16387781793942318",
            "sourceHandle": "16387781793942318",
            "target": "16387781800506782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756151661",
            "source": "16387781797531117",
            "sourceHandle": "16387781797531117",
            "target": "16387781797826415",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756151675",
            "source": "16387781795843843",
            "sourceHandle": "16387781795843843",
            "target": "16387781798119785",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152191",
            "source": "16387781795468085",
            "sourceHandle": "16387781795468085",
            "target": "16387781792967745",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152296",
            "source": "16387781796499923",
            "sourceHandle": "16387781796499923",
            "target": "16387781800506782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152297",
            "source": "16387781795172052",
            "sourceHandle": "16387781795172052",
            "target": "16387781800506782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152563",
            "source": "16457025471253476",
            "sourceHandle": "16457025471253476",
            "target": "16387781794889764",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152674",
            "source": "16389574258367592",
            "sourceHandle": "16389574258367592",
            "target": "16363811629822245",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152821",
            "source": "16383553961395504",
            "sourceHandle": "16383553961395504",
            "target": "16383549011059668",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152971",
            "source": "16457028994518300",
            "sourceHandle": "16457028994518300",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152984",
            "source": "16387781799202343",
            "sourceHandle": "16387781799202343",
            "target": "16387781798119785",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756152994",
            "source": "16468335340743027",
            "sourceHandle": "16468335340743027",
            "target": "16475093318472607",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153074",
            "source": "16387781799498708",
            "sourceHandle": "16387781799498708",
            "target": "16389798699383260",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153097",
            "source": "16387781798119785",
            "sourceHandle": "16387781798119785",
            "target": "16387781800506782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153242",
            "source": "16391245479319732",
            "sourceHandle": "16391245479319732",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153275",
            "source": "16388738538542084",
            "sourceHandle": "16388738538542084",
            "target": "16383549011059668",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153288",
            "source": "16460422136134149",
            "sourceHandle": "16460422136134149",
            "target": "16353297472197738",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153344",
            "source": "16430174900099207",
            "sourceHandle": "16430174900099207",
            "target": "16351758725844476",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153458",
            "source": "16457022377469579",
            "sourceHandle": "16457022377469579",
            "target": "16370471520325965",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153730",
            "source": "16475093318472607",
            "sourceHandle": "16475093318472607",
            "target": "16348058621438633",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153867",
            "source": "16378355894189764",
            "sourceHandle": "16378355894189764",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756153983",
            "source": "16384329210117153",
            "sourceHandle": "16384329210117153",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756154263",
            "source": "16384311139498148",
            "sourceHandle": "16384311139498148",
            "target": "16468335340743027",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756154413",
            "source": "16389695846089108",
            "sourceHandle": "16389695846089108",
            "target": "16363753477187975",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756154769",
            "source": "16387781796837921",
            "sourceHandle": "16387781796837921",
            "target": "16387781800506782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756154867",
            "source": "16460405343775029",
            "sourceHandle": "16460405343775029",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756155190",
            "source": "16369794097104001",
            "sourceHandle": "16369794097104001",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756155211",
            "source": "16363751447148919",
            "sourceHandle": "16363751447148919",
            "target": "16363752591243585",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756155306",
            "source": "16387781801652908",
            "sourceHandle": "16387781801652908",
            "target": "16387781798861028",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756155420",
            "source": "16383558785823510",
            "sourceHandle": "16383558785823510",
            "target": "16383549011059668",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756155536",
            "source": "16387781798408517",
            "sourceHandle": "16387781798408517",
            "target": "16387781796837921",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756156004",
            "source": "16383559879425791",
            "sourceHandle": "16383559879425791",
            "target": "16388737304714530",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756156009",
            "source": "16460439592347465",
            "sourceHandle": "16460439592347465",
            "target": "16460439966919842",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756156216",
            "source": "16388737304714530",
            "sourceHandle": "16388737304714530",
            "target": "16388738538542084",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756156354",
            "source": "16391271855422481",
            "sourceHandle": "16391271855422481",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756156842",
            "source": "16387781793669183",
            "sourceHandle": "16387781793669183",
            "target": "16387781800506782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157151",
            "source": "16430181901118602",
            "sourceHandle": "16430181901118602",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157164",
            "source": "16389562608833278",
            "sourceHandle": "16389562608833278",
            "target": "16370678190615289",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157183",
            "source": "16384361255315950",
            "sourceHandle": "16384361255315950",
            "target": "16370603770873540",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157210",
            "source": "16389550594484927",
            "sourceHandle": "16389550594484927",
            "target": "16370679473901470",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157365",
            "source": "16387868860766987",
            "sourceHandle": "16387868860766987",
            "target": "16387868859695624",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157619",
            "source": "16457025470832044",
            "sourceHandle": "16457025470832044",
            "target": "16387781794889764",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157693",
            "source": "16363754346769013",
            "sourceHandle": "16363754346769013",
            "target": "16348093549280346",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157696",
            "source": "16460325754790153",
            "sourceHandle": "16460325754790153",
            "target": "16351758725844476",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157752",
            "source": "16457025470503569",
            "sourceHandle": "16457025470503569",
            "target": "16387781794889764",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157859",
            "source": "16387781793315776",
            "sourceHandle": "16387781793315776",
            "target": "16387781800506782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756157939",
            "source": "16487352887924108",
            "sourceHandle": "16487352887924108",
            "target": "16383549011059668",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756158042",
            "source": "16383551723933017",
            "sourceHandle": "16383551723933017",
            "target": "16383549011059668",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756158226",
            "source": "16457053159041482",
            "sourceHandle": "16457053159041482",
            "target": "16348060958254618",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756158271",
            "source": "16387940025431339",
            "sourceHandle": "16387940025431339",
            "target": "16387940024796286",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756158522",
            "source": "16363835964385427",
            "sourceHandle": "16363835964385427",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756158532",
            "source": "16391241972677029",
            "sourceHandle": "16391241972677029",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756158611",
            "source": "16363812426270449",
            "sourceHandle": "16363812426270449",
            "target": "16389574258367592",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756158634",
            "source": "16387872617598058",
            "sourceHandle": "16387872617598058",
            "target": "16387872617097386",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756158766",
            "source": "16384300293471574",
            "sourceHandle": "16384300293471574",
            "target": "16384300293082009",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756159013",
            "source": "16391250907662288",
            "sourceHandle": "16391250907662288",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756159015",
            "source": "16492278223878981",
            "sourceHandle": "16492278223878981",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756159123",
            "source": "16457017855826480",
            "sourceHandle": "16457017855826480",
            "target": "16457028994518300",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756159459",
            "source": "16384339540111304",
            "sourceHandle": "16384339540111304",
            "target": "16366386620932106",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "17380756159557",
            "source": "16457021337304621",
            "sourceHandle": "16457021337304621",
            "target": "16370471520325965",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        }
    ],
    "tags": [
        {
            "id": "Buchen",
            "color": "#FF595E"
        },
        {
            "id": "Dienstgang",
            "color": "#FFCA3A"
        },
        {
            "id": "Dienstreise",
            "color": "#8AC926"
        },
        {
            "id": "Erstatten",
            "color": "#EB860A"
        },
        {
            "id": "Fahrtkosten",
            "color": "#7b3e19"
        },
        {
            "id": "Feedback",
            "color": "#6A4C93"
        },
        {
            "id": "Formulare",
            "color": "#8AC926"
        },
        {
            "id": "Forschungssemester",
            "color": "#06BAD6"
        },
        {
            "id": "Nebenkosten",
            "color": "#c3c3c3"
        },
        {
            "id": "Notfall",
            "color": "#9E101C"
        },
        {
            "id": "Risk Management",
            "color": "#1982C4"
        },
        {
            "id": "Stornieren",
            "color": "#6A4C93"
        },
        {
            "id": "TODO",
            "color": "#FF595E"
        },
        {
            "id": "Tagegeld",
            "color": "#FFCA3A"
        },
        {
            "id": "Transportmittel",
            "color": "#9E101C"
        },
        {
            "id": "Unterkunft",
            "color": "#6A4C93"
        },
        {
            "id": "Vorschuss",
            "color": "#1982C4"
        }
    ]
}